<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Krzyk Persefony	</title>
	<atom:link href="/recenzje/krzyk-persefony/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/krzyk-persefony/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=krzyk-persefony</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 25 Nov 2015 17:05:10 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: old weirdman		</title>
		<link>/recenzje/krzyk-persefony/#comment-323</link>

		<dc:creator><![CDATA[old weirdman]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Nov 2015 16:12:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12427#comment-323</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/krzyk-persefony/#comment-321&quot;&gt;Agnieszka Brodzik&lt;/a&gt;.

Moje skojarzenie-może niesłuszne-wzięło się stąd,że znam autorkę z trójmiasta która niedługo wydaje swoją trzecią powieść;wszystkie to ewidentne plagiaty sióstr Bronte,wszystkie to taki new gothic,pierwsza jest tak uderzającym plagiatem z jakim nigdy dotychczas się nie zetknąłem! Wszystkie trzy wydane przez popularne gdyńskie wydawnictwo. Wszystkie wydane za pieniądze autorki. O poziomie tych powieści wogóle nie wspomnę-Wy nie bylibyliście w stanie nigdy napisać  aż tak źle nawet gdybyście chcieli! Z oczywistych powodów nie wymieniam nazwiska autorki-kiedyś na jakimś kfasonie Wam podam. ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/krzyk-persefony/#comment-321">Agnieszka Brodzik</a>.</p>
<p>Moje skojarzenie-może niesłuszne-wzięło się stąd,że znam autorkę z trójmiasta która niedługo wydaje swoją trzecią powieść;wszystkie to ewidentne plagiaty sióstr Bronte,wszystkie to taki new gothic,pierwsza jest tak uderzającym plagiatem z jakim nigdy dotychczas się nie zetknąłem! Wszystkie trzy wydane przez popularne gdyńskie wydawnictwo. Wszystkie wydane za pieniądze autorki. O poziomie tych powieści wogóle nie wspomnę-Wy nie bylibyliście w stanie nigdy napisać  aż tak źle nawet gdybyście chcieli! Z oczywistych powodów nie wymieniam nazwiska autorki-kiedyś na jakimś kfasonie Wam podam. </p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/recenzje/krzyk-persefony/#comment-322</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Nov 2015 12:42:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12427#comment-322</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/krzyk-persefony/#comment-320&quot;&gt;Piotr Borowiec&lt;/a&gt;.

To uwierz. Jako osoba, która czytuje czasem takie rzeczy dla pewnych wydawców, mówię Ci, uwierz. Dowolny pomysł świetnie brzmiący na okładce można koncertowo spartaczyć brakiem warsztatu.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/krzyk-persefony/#comment-320">Piotr Borowiec</a>.</p>
<p>To uwierz. Jako osoba, która czytuje czasem takie rzeczy dla pewnych wydawców, mówię Ci, uwierz. Dowolny pomysł świetnie brzmiący na okładce można koncertowo spartaczyć brakiem warsztatu.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/recenzje/krzyk-persefony/#comment-321</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Nov 2015 12:40:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12427#comment-321</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/krzyk-persefony/#comment-318&quot;&gt;old weirdman&lt;/a&gt;.

Podobno nie, ale ostatnio moją uwagę zwróciły dwa takie wydawnictwa, które oficjalnie nie są ze współfinansowaniem, a jednak sprawiają takie wrażenie. W ogóle dziwna sprawa, wydają na przykład takiego superpłodnego pisarza jak Tomasz Białkowski, który jest stypendystą Ministerstwa (jak widać teraz Ministerstwo serio wspiera pisarzy tworzących literaturę popularną, NIE ROZUMIEM), zdobył jakieś tam nagrody i jest członkiem Stowarzyszenia Pisarzy Polskich. Wydał jedną książkę w Prósie, jedną w Oficynce, do tego audiobook w wydawnictwie, które ma 120 fanów na fejsbuku (ale wydają też Dardę, Henela, Żulczyka, Grabińskiego). Dziwy. A jego biografia na wiki wygląda jak notka reklamowa przygotowana przez wydawcę albo samego autora :P No, ale dość o nim. Mi się wydaje, że to jakaś mała oficyna, wydająca w niskich nakładach, niezbyt profesjonalnie (wystarczy spojrzeć na niektóre okładki). Ale nie przekreślałabym, bo czym taka Szara Godzina miałaby się różnić od wielu małych wydawców, którzy wydają dużo polskiej grozy?
Inna sprawa, że ja nie rozumiem tego pędu do wydawania masy słabych polskich autorów. Chyba wydawcy liczą, że tu oszczędzą, tam oszczędzą, a książki kupi rodzina i znajomi. Chociaż też mam wrażenie, że istnieje potężna grupa czytelników, która pochłania hurtowe ilości takich przeciętniaków, z niezrozumiałych dla mnie powodów. Żeby to jeszcze jakoś wyraźnie tańsze było, ale nie... Nie wiem, to chyba zadanie dla jakiegoś socjologa, żeby to rozgryzł :D Niby dobrze, że Polacy po zachwycie literaturą zachodu odkryli Polaków, ale jeśli to ma się łączyć z wydawaniem setek słabych książek to ja dziękuję, postoję.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/krzyk-persefony/#comment-318">old weirdman</a>.</p>
<p>Podobno nie, ale ostatnio moją uwagę zwróciły dwa takie wydawnictwa, które oficjalnie nie są ze współfinansowaniem, a jednak sprawiają takie wrażenie. W ogóle dziwna sprawa, wydają na przykład takiego superpłodnego pisarza jak Tomasz Białkowski, który jest stypendystą Ministerstwa (jak widać teraz Ministerstwo serio wspiera pisarzy tworzących literaturę popularną, NIE ROZUMIEM), zdobył jakieś tam nagrody i jest członkiem Stowarzyszenia Pisarzy Polskich. Wydał jedną książkę w Prósie, jedną w Oficynce, do tego audiobook w wydawnictwie, które ma 120 fanów na fejsbuku (ale wydają też Dardę, Henela, Żulczyka, Grabińskiego). Dziwy. A jego biografia na wiki wygląda jak notka reklamowa przygotowana przez wydawcę albo samego autora :P No, ale dość o nim. Mi się wydaje, że to jakaś mała oficyna, wydająca w niskich nakładach, niezbyt profesjonalnie (wystarczy spojrzeć na niektóre okładki). Ale nie przekreślałabym, bo czym taka Szara Godzina miałaby się różnić od wielu małych wydawców, którzy wydają dużo polskiej grozy?<br />
Inna sprawa, że ja nie rozumiem tego pędu do wydawania masy słabych polskich autorów. Chyba wydawcy liczą, że tu oszczędzą, tam oszczędzą, a książki kupi rodzina i znajomi. Chociaż też mam wrażenie, że istnieje potężna grupa czytelników, która pochłania hurtowe ilości takich przeciętniaków, z niezrozumiałych dla mnie powodów. Żeby to jeszcze jakoś wyraźnie tańsze było, ale nie&#8230; Nie wiem, to chyba zadanie dla jakiegoś socjologa, żeby to rozgryzł :D Niby dobrze, że Polacy po zachwycie literaturą zachodu odkryli Polaków, ale jeśli to ma się łączyć z wydawaniem setek słabych książek to ja dziękuję, postoję.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Piotr Borowiec		</title>
		<link>/recenzje/krzyk-persefony/#comment-320</link>

		<dc:creator><![CDATA[Piotr Borowiec]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Nov 2015 12:27:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12427#comment-320</guid>

					<description><![CDATA[Aż muszę to przeczytać. Muszę, tym bardziej, że sam miałem podobny pomysł na powieść. Tyle że u mnie setting byłby mniej oczywisty, niż Kraków. Nie bardzo mi się chce wierzyć, że mając tak fajny materiał wyjściowy nie można było napisać przynajmniej zajmującego czytadła]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Aż muszę to przeczytać. Muszę, tym bardziej, że sam miałem podobny pomysł na powieść. Tyle że u mnie setting byłby mniej oczywisty, niż Kraków. Nie bardzo mi się chce wierzyć, że mając tak fajny materiał wyjściowy nie można było napisać przynajmniej zajmującego czytadła</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/recenzje/krzyk-persefony/#comment-319</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Nov 2015 12:14:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12427#comment-319</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/krzyk-persefony/#comment-318&quot;&gt;old weirdman&lt;/a&gt;.

Autorka wydała też powieść w Bellonie: http://lubimyczytac.pl/ksiazka/247703/august-nacht, także nie wiem, czy to rzeczywiście self, chyba mimo wszystko nie. Ale niestety mimo wszystko rzecz nie zachwyca, choć mam okropne wrażenie, że mogłaby. Ciąży mi takie przeczucie, że autorka mimo wszystko umiałaby napisać coś o wiele lepszego. Są tutaj przebłyski, warsztat jest fatalny w dialogach, ale już opisy zdarzają się całkiem dobre. No ale to stanowczo za mało. Pewnie sięgnę za jakiś czas po &quot;August Nacht&quot; dla weryfikacji moich przeczuć. Zapowiada się podobna lektura, ale postaram się podejść obiektywnie.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/krzyk-persefony/#comment-318">old weirdman</a>.</p>
<p>Autorka wydała też powieść w Bellonie: <a href="http://lubimyczytac.pl/ksiazka/247703/august-nacht" rel="nofollow ugc">http://lubimyczytac.pl/ksiazka/247703/august-nacht</a>, także nie wiem, czy to rzeczywiście self, chyba mimo wszystko nie. Ale niestety mimo wszystko rzecz nie zachwyca, choć mam okropne wrażenie, że mogłaby. Ciąży mi takie przeczucie, że autorka mimo wszystko umiałaby napisać coś o wiele lepszego. Są tutaj przebłyski, warsztat jest fatalny w dialogach, ale już opisy zdarzają się całkiem dobre. No ale to stanowczo za mało. Pewnie sięgnę za jakiś czas po &#8222;August Nacht&#8221; dla weryfikacji moich przeczuć. Zapowiada się podobna lektura, ale postaram się podejść obiektywnie.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: old weirdman		</title>
		<link>/recenzje/krzyk-persefony/#comment-318</link>

		<dc:creator><![CDATA[old weirdman]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 13 Nov 2015 11:13:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12427#comment-318</guid>

					<description><![CDATA[Mam wrażenie,że to powieść wydana  ze współfinansowaniem ale nawet mi się nie chce tego sprawdzać. Dzięki za recenzję-ostrzeżenia też są potrzebne. To pewnie miał być taki new gothic-coś u nas rzadkiego-ale to nie jest usprawiedliwieniem dla kiepskiego warsztatu,nie mówiąc o braku oryginalności czy...samokrytycyzmu.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Mam wrażenie,że to powieść wydana  ze współfinansowaniem ale nawet mi się nie chce tego sprawdzać. Dzięki za recenzję-ostrzeżenia też są potrzebne. To pewnie miał być taki new gothic-coś u nas rzadkiego-ale to nie jest usprawiedliwieniem dla kiepskiego warsztatu,nie mówiąc o braku oryginalności czy&#8230;samokrytycyzmu.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
