<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Na opak	</title>
	<atom:link href="/recenzje/na-opak/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/na-opak/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=na-opak</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 20 Apr 2017 11:08:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/recenzje/na-opak/#comment-681</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Apr 2017 11:08:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13230#comment-681</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/na-opak/#comment-680&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Wiesz co, polecam jeszcze kiedyś do niech wrócić, myślę że warto. Są inne niż &quot;Zew pięknej&quot;, ale naprawdę nie gorsze. Ja w nich widzę naprawdę sporo z Grabińskiego, tylko w innym ujęciu, bardziej gawędziarskim. No a &quot;Io&quot; już wpada w klimaty Chambersa czy baśniowości Lovecrafta i wypada świetnie.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/na-opak/#comment-680">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Wiesz co, polecam jeszcze kiedyś do niech wrócić, myślę że warto. Są inne niż &#8222;Zew pięknej&#8221;, ale naprawdę nie gorsze. Ja w nich widzę naprawdę sporo z Grabińskiego, tylko w innym ujęciu, bardziej gawędziarskim. No a &#8222;Io&#8221; już wpada w klimaty Chambersa czy baśniowości Lovecrafta i wypada świetnie.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/na-opak/#comment-680</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 09 Apr 2017 11:47:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13230#comment-680</guid>

					<description><![CDATA[Rzeczywiście &quot;Zew pięknej&quot; jest wyjątkowym opowiadaniem, będzie trzeba kiedyś jeszcze do niego powrócić. 

Co do pozostałych opowiadań bym polemizował. Przyznam, że za bardzo mi w pamięci nie pozostały, ale być może za szybko je przeczytałem.

A co do kolejnych tomów to u mnie nic się nie zmieniło - priorytet cały czas mają Blackwood i Machen.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Rzeczywiście &#8222;Zew pięknej&#8221; jest wyjątkowym opowiadaniem, będzie trzeba kiedyś jeszcze do niego powrócić. </p>
<p>Co do pozostałych opowiadań bym polemizował. Przyznam, że za bardzo mi w pamięci nie pozostały, ale być może za szybko je przeczytałem.</p>
<p>A co do kolejnych tomów to u mnie nic się nie zmieniło &#8211; priorytet cały czas mają Blackwood i Machen.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
