<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Dziwne zjawiska	</title>
	<atom:link href="/recenzje/dziwne-zjawiska/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/dziwne-zjawiska/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=dziwne-zjawiska</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 11 Feb 2016 14:03:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/dziwne-zjawiska/#comment-441</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Feb 2016 14:03:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12590#comment-441</guid>

					<description><![CDATA[&quot;Kapitan Gwiazdy Polarnej&quot; jest najlepszym opowiadaniem w zbiorze. Zgadzam się Paweł w 100 %. Reszta można by dyskutować, choć muszę przyznać zgrabnie recenzje napisałeś, sam bym chyba tak nie potrafił, za bardzo się uprzedziłem co do niektórych opowieści w tej książce. Jednak jak każda książka w serii Biblioteki Grozy zasługuje na uznanie taki i Doyle. Na pewno będę chciał kiedyś jeszcze poczytać&quot; Kapitana Gwiazdy...&quot; bo to prawdziwa perełka w tym zbiorze. Jeszcze pod koniec też był dość ciekawy utwór - jakoś z Grabińskim mi się skojarzył.

Czekam z niecierpliwością na kolejne tomiki.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>&#8222;Kapitan Gwiazdy Polarnej&#8221; jest najlepszym opowiadaniem w zbiorze. Zgadzam się Paweł w 100 %. Reszta można by dyskutować, choć muszę przyznać zgrabnie recenzje napisałeś, sam bym chyba tak nie potrafił, za bardzo się uprzedziłem co do niektórych opowieści w tej książce. Jednak jak każda książka w serii Biblioteki Grozy zasługuje na uznanie taki i Doyle. Na pewno będę chciał kiedyś jeszcze poczytać&#8221; Kapitana Gwiazdy&#8230;&#8221; bo to prawdziwa perełka w tym zbiorze. Jeszcze pod koniec też był dość ciekawy utwór &#8211; jakoś z Grabińskim mi się skojarzył.</p>
<p>Czekam z niecierpliwością na kolejne tomiki.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
