<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: ZEH #10: Powrót z piekła	</title>
	<atom:link href="/teksty/zeh-10-powrot-z-piekla/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/teksty/zeh-10-powrot-z-piekla/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=zeh-10-powrot-z-piekla</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 17 Mar 2015 10:55:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/zeh-10-powrot-z-piekla/#comment-93</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2015 10:55:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11912#comment-93</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/zeh-10-powrot-z-piekla/#comment-91&quot;&gt;Jerry&lt;/a&gt;.

Mi też się najbardziej podobała właśnie &quot;Potępieńcza gra&quot;. &quot;Księgi krwi&quot; mają swój urok, ale jednak są nierówne. Za to wszystkie najnowsze książki można wyrzucić do kosza, z &quot;Historią pana B.&quot; na czele (brrr, aż się wzdrygam na samo wspomnienie).]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/zeh-10-powrot-z-piekla/#comment-91">Jerry</a>.</p>
<p>Mi też się najbardziej podobała właśnie &#8222;Potępieńcza gra&#8221;. &#8222;Księgi krwi&#8221; mają swój urok, ale jednak są nierówne. Za to wszystkie najnowsze książki można wyrzucić do kosza, z &#8222;Historią pana B.&#8221; na czele (brrr, aż się wzdrygam na samo wspomnienie).</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/zeh-10-powrot-z-piekla/#comment-92</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Mar 2015 06:41:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11912#comment-92</guid>

					<description><![CDATA[Coś w tym jest Jerry co napisałeś. Z 10 lat temu zachwycałem się ksiażkami Barkera, w zeszłym roku próbowałem powrócić po latach i sprawdzić jak będzie teraz. Przeczytałem ponownie Wielkie Sekretne Widowisko, które kiedyś uważałem za arcydzieło gatunku, a teraz jakby już nie te klimaty...Problem w tym że człowiek nieco przez te kilka lat przeczytał i wyrobił sobie gusta. W każdym razie nie skreślam jeszcze całkowicie Barkera - mam cichą nadzieje że jeszcze może kiedyś Księgi krwii poczytam już za bardzo nie pamiętam fabuły i jakaś nostalgia powróci. Potępieńcza gra? Nie czytałem i jakoś mnie na razie nie korci ale może kiedyś...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Coś w tym jest Jerry co napisałeś. Z 10 lat temu zachwycałem się ksiażkami Barkera, w zeszłym roku próbowałem powrócić po latach i sprawdzić jak będzie teraz. Przeczytałem ponownie Wielkie Sekretne Widowisko, które kiedyś uważałem za arcydzieło gatunku, a teraz jakby już nie te klimaty&#8230;Problem w tym że człowiek nieco przez te kilka lat przeczytał i wyrobił sobie gusta. W każdym razie nie skreślam jeszcze całkowicie Barkera &#8211; mam cichą nadzieje że jeszcze może kiedyś Księgi krwii poczytam już za bardzo nie pamiętam fabuły i jakaś nostalgia powróci. Potępieńcza gra? Nie czytałem i jakoś mnie na razie nie korci ale może kiedyś&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Jerry		</title>
		<link>/teksty/zeh-10-powrot-z-piekla/#comment-91</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jerry]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Mar 2015 09:07:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11912#comment-91</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/zeh-10-powrot-z-piekla/#comment-90&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Jeżeli odpadłeś od &quot;Imajici&quot; to myślę, że śmiało możesz założyć, że coś takiego jak &quot;sprawdzony&quot; Barker nie istnieje. Ja czytałem ją co prawda dawno temu, więc nie wykluczam, że może mój zachwyt jest spaczony wspomnieniami i głupotą młodości, ale i tak to jest dość powszechnie książka uznawana za jedną z jego najlepszych. Z tym, że to jest bardzo nierówny pisarz, o czym pisałem kiedyś przy &quot;Księdze krwi&quot;. I bardzo specyficzny. Znam takich którzy zachwycają się &quot;Cabalem&quot;, a ja ledwo zmęczyłem. &quot;Księgi krwi&quot;, które ja uważam za wybitne, wielu odrzucają. Jeżeli chciałbyś coś jeszcze spróbować to oprócz opowiadań ja zawsze polecam &quot;Potępieńcza grę&quot;. Świetna, a jakoś zapomniana rzecz.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/zeh-10-powrot-z-piekla/#comment-90">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Jeżeli odpadłeś od &#8222;Imajici&#8221; to myślę, że śmiało możesz założyć, że coś takiego jak &#8222;sprawdzony&#8221; Barker nie istnieje. Ja czytałem ją co prawda dawno temu, więc nie wykluczam, że może mój zachwyt jest spaczony wspomnieniami i głupotą młodości, ale i tak to jest dość powszechnie książka uznawana za jedną z jego najlepszych. Z tym, że to jest bardzo nierówny pisarz, o czym pisałem kiedyś przy &#8222;Księdze krwi&#8221;. I bardzo specyficzny. Znam takich którzy zachwycają się &#8222;Cabalem&#8221;, a ja ledwo zmęczyłem. &#8222;Księgi krwi&#8221;, które ja uważam za wybitne, wielu odrzucają. Jeżeli chciałbyś coś jeszcze spróbować to oprócz opowiadań ja zawsze polecam &#8222;Potępieńcza grę&#8221;. Świetna, a jakoś zapomniana rzecz.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/zeh-10-powrot-z-piekla/#comment-90</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Mar 2015 05:31:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11912#comment-90</guid>

					<description><![CDATA[Przyznaje, kiedyś twórczość Barkera robiła na mnie duże wrażnie, teraz jakby inny typ grozy preferuje, ale niewykluczone że jeszcze może po niego sięgne, lecz jak już to naprawde coś sprawdzonego bo nie mam zamiaru przerywać lektury  w pół ksiażki jak w przypadki Imajici.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Przyznaje, kiedyś twórczość Barkera robiła na mnie duże wrażnie, teraz jakby inny typ grozy preferuje, ale niewykluczone że jeszcze może po niego sięgne, lecz jak już to naprawde coś sprawdzonego bo nie mam zamiaru przerywać lektury  w pół ksiażki jak w przypadki Imajici.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
