<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: W ciemnym zwierciadle	</title>
	<atom:link href="/recenzje/w-ciemnym-zwierciadle/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/w-ciemnym-zwierciadle/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=w-ciemnym-zwierciadle</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 25 Nov 2015 18:02:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/w-ciemnym-zwierciadle/#comment-348</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Nov 2015 18:02:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12435#comment-348</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/w-ciemnym-zwierciadle/#comment-328&quot;&gt;Paweł Mateja&lt;/a&gt;.

Dość niejednoznaczne stanowisko. Dla mnie &quot;Dracula&quot; to jeden z kilku najwybitniejszych horrorów (powieści) jakie przeczytałem więc siłą rzeczy zawsze będę stał przy jej obrońcach.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/w-ciemnym-zwierciadle/#comment-328">Paweł Mateja</a>.</p>
<p>Dość niejednoznaczne stanowisko. Dla mnie &#8222;Dracula&#8221; to jeden z kilku najwybitniejszych horrorów (powieści) jakie przeczytałem więc siłą rzeczy zawsze będę stał przy jej obrońcach.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/recenzje/w-ciemnym-zwierciadle/#comment-328</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Nov 2015 10:33:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12435#comment-328</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/w-ciemnym-zwierciadle/#comment-326&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

&quot;Dracula&quot; to dla mnie w ogóle problematyczna lektura. Muszę kiedyś do niego wrócić i sobie odświeżyć, bo w przypadku tej książki mógłbym stać zarówno w drużynie jej obrońców i przeciwników. I w obu mógłbym długo i zaciekle dyskutować o tym, że mam rację ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/w-ciemnym-zwierciadle/#comment-326">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>&#8222;Dracula&#8221; to dla mnie w ogóle problematyczna lektura. Muszę kiedyś do niego wrócić i sobie odświeżyć, bo w przypadku tej książki mógłbym stać zarówno w drużynie jej obrońców i przeciwników. I w obu mógłbym długo i zaciekle dyskutować o tym, że mam rację ;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/recenzje/w-ciemnym-zwierciadle/#comment-327</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Nov 2015 10:27:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12435#comment-327</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/w-ciemnym-zwierciadle/#comment-325&quot;&gt;Piotr Borowiec&lt;/a&gt;.

Dla mnie to nie były jakieś wybitnie złe teksty. Ale do &quot;Zielonej herbaty&quot; czy &quot;Carmili&quot; brakowało im bardzo dużo. Niemniej nadal warto je przeczytać. Ale największym zaskoczeniem był dla mnie &quot;Pokój w gospodzie Pod Smokiem&quot;. Czytałem go chyba z 10 lat temu w samodzielnym tomiku i odebrałem go zupełnie inaczej niż ostatnio. W sumie nie wiem, czy lepiej czy gorzej. Teraz bardziej doceniłem jego lepsze momenty i bardziej ziewałem przy gorszych.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/w-ciemnym-zwierciadle/#comment-325">Piotr Borowiec</a>.</p>
<p>Dla mnie to nie były jakieś wybitnie złe teksty. Ale do &#8222;Zielonej herbaty&#8221; czy &#8222;Carmili&#8221; brakowało im bardzo dużo. Niemniej nadal warto je przeczytać. Ale największym zaskoczeniem był dla mnie &#8222;Pokój w gospodzie Pod Smokiem&#8221;. Czytałem go chyba z 10 lat temu w samodzielnym tomiku i odebrałem go zupełnie inaczej niż ostatnio. W sumie nie wiem, czy lepiej czy gorzej. Teraz bardziej doceniłem jego lepsze momenty i bardziej ziewałem przy gorszych.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/w-ciemnym-zwierciadle/#comment-326</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Nov 2015 07:19:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12435#comment-326</guid>

					<description><![CDATA[Pewnie będę odosobniony w opinii, ale lepiej przypadł mi do gustu tomik &quot;Duch pani Crowl&quot;  Le Fanu z serii &#039;Biblioteki Grozy&#039; Pawła Marszałka. Być może dlatego że jestem bardziej fanem klasycznego ghost - stories, a te opowieści z &quot;W ciemnym zwierciadle&quot; momentami nazbyt dziwaczne i nie zawsze spójne mi się wydawały, choć oczywiście i tutaj czuć wysokim poziom, opowiadania bezsprzecznie mają swój urok.

Co do porównań z &quot;Carmilli&quot; z &quot;Draculą&quot;. Z całym szacunkiem dla tej niesamowitej nowelki Le Fanu, ale powieść Stokera to prawdziwe arcydzieło literatury pięknej.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pewnie będę odosobniony w opinii, ale lepiej przypadł mi do gustu tomik &#8222;Duch pani Crowl&#8221;  Le Fanu z serii 'Biblioteki Grozy&#8217; Pawła Marszałka. Być może dlatego że jestem bardziej fanem klasycznego ghost &#8211; stories, a te opowieści z &#8222;W ciemnym zwierciadle&#8221; momentami nazbyt dziwaczne i nie zawsze spójne mi się wydawały, choć oczywiście i tutaj czuć wysokim poziom, opowiadania bezsprzecznie mają swój urok.</p>
<p>Co do porównań z &#8222;Carmilli&#8221; z &#8222;Draculą&#8221;. Z całym szacunkiem dla tej niesamowitej nowelki Le Fanu, ale powieść Stokera to prawdziwe arcydzieło literatury pięknej.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Piotr Borowiec		</title>
		<link>/recenzje/w-ciemnym-zwierciadle/#comment-325</link>

		<dc:creator><![CDATA[Piotr Borowiec]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 Nov 2015 02:28:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12435#comment-325</guid>

					<description><![CDATA[Ja tam obiektywny nie jestem, Le Fanu po prostu uwielbiam, więc siłą rzeczy ten zbiór należy do moich ulubionych. Ale faktycznie, &quot;Prześladowca&quot; może trochę nużyć. Co do negatywnej oceny &quot;Sędziego...&quot; to kompletnie się nie zgadzam, moim zdaniem opowiadanie jest świetne.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ja tam obiektywny nie jestem, Le Fanu po prostu uwielbiam, więc siłą rzeczy ten zbiór należy do moich ulubionych. Ale faktycznie, &#8222;Prześladowca&#8221; może trochę nużyć. Co do negatywnej oceny &#8222;Sędziego&#8230;&#8221; to kompletnie się nie zgadzam, moim zdaniem opowiadanie jest świetne.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
