<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: HEX	</title>
	<atom:link href="/recenzje/hex/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/hex/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=hex</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 29 Dec 2017 16:33:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Magikarp		</title>
		<link>/recenzje/hex/#comment-746</link>

		<dc:creator><![CDATA[Magikarp]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 Dec 2017 16:33:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13659#comment-746</guid>

					<description><![CDATA[Przeczytałem i powiem tak - pierwsza połowa tej książki jest znakomita. Fajny pomysł, trochę humoru, lekki język, generalnie wprowadzenie do historii intryguje i bardzo wciąga, towarzyszy nam też niemałe napięcie, kiedy patrzymy na kolejne wybryki Jaydona i tylko czekamy, co wyniknie, jak już przegnie pałę. 

Natomiast druga połowa (co ciekawe - jest to ta część tekstu, którą autor napisał niemalże od zera na potrzeby rynku amerykańskiego) znacznie obniża loty. Zakończenie rozczarowuje i kojarzy mi się z połączeniem &quot;Carrie&quot; i &quot;Cmętarza zwieżąt&quot; Kinga, lecz i tak ma się wrażenie, że motyw znany z tego drugiego tytułu nie został należycie w tej powieści wykorzystany. Gdzieś ciągle wspomina się o nim w tle, czytelnik czeka, kiedy wreszcie coś z niego wyniknie, ale wtedy nagle przychodzi koniec.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Przeczytałem i powiem tak &#8211; pierwsza połowa tej książki jest znakomita. Fajny pomysł, trochę humoru, lekki język, generalnie wprowadzenie do historii intryguje i bardzo wciąga, towarzyszy nam też niemałe napięcie, kiedy patrzymy na kolejne wybryki Jaydona i tylko czekamy, co wyniknie, jak już przegnie pałę. </p>
<p>Natomiast druga połowa (co ciekawe &#8211; jest to ta część tekstu, którą autor napisał niemalże od zera na potrzeby rynku amerykańskiego) znacznie obniża loty. Zakończenie rozczarowuje i kojarzy mi się z połączeniem &#8222;Carrie&#8221; i &#8222;Cmętarza zwieżąt&#8221; Kinga, lecz i tak ma się wrażenie, że motyw znany z tego drugiego tytułu nie został należycie w tej powieści wykorzystany. Gdzieś ciągle wspomina się o nim w tle, czytelnik czeka, kiedy wreszcie coś z niego wyniknie, ale wtedy nagle przychodzi koniec.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
