<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Najlepsze opowiadania grozy (Paweł Mateja)	</title>
	<atom:link href="/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 13 Sep 2015 15:54:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/#comment-237</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Sep 2015 15:54:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12256#comment-237</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/#comment-234&quot;&gt;oldweirdman&lt;/a&gt;.

Też polecam Hilla. Paweł mi ukradł to opko, bo też chciałam je umieścić na swojej liście ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/#comment-234">oldweirdman</a>.</p>
<p>Też polecam Hilla. Paweł mi ukradł to opko, bo też chciałam je umieścić na swojej liście ;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Sebastian Pasich		</title>
		<link>/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/#comment-235</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sebastian Pasich]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Sep 2015 15:40:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12256#comment-235</guid>

					<description><![CDATA[Obiecuję przeczytać wszystko :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Obiecuję przeczytać wszystko :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: oldweirdman		</title>
		<link>/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/#comment-234</link>

		<dc:creator><![CDATA[oldweirdman]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Sep 2015 01:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12256#comment-234</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/#comment-233&quot;&gt;Paweł Mateja&lt;/a&gt;.

Dzięki za polecenie Hilla. Z pewnością nikt z Nas nie szukał by u niego (w jego zbiorze) bardzo dobrego opowiadania weird fiction.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/#comment-233">Paweł Mateja</a>.</p>
<p>Dzięki za polecenie Hilla. Z pewnością nikt z Nas nie szukał by u niego (w jego zbiorze) bardzo dobrego opowiadania weird fiction.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/#comment-233</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 Sep 2015 16:12:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12256#comment-233</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/#comment-209&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Lista jest bardzo wąska, można by spokojnie rozwinąć ją o kolejnych dziesięć, może sto pozycji i nadal byłyby to same &quot;najlepsze&quot; teksty. Tutaj trochę ograniczyłem się również wyborami reszty redakcji, żeby nie dublować Ligottiego, Grabińskiego czy Guni. No i oczywiście Blackwooda czy Jackobsa. Ale każda lista X najlepszych to swego rodzaju zabawa z tematem.

&quot;Biały lud&quot; jest bardzo nie-wprost i uwielbiam w nim właśnie to, jak ładunek grozy jest tam ukryty pod symbolami i właśnie ową baśniowością. Być może to kwestia gustu, podchodzę do tego w czysto emocjonalny sposób, a na tej płaszczyźnie właśnie ten tekst Machena nie chce ze mnie wyjść.

Swoją drogą, opowiadanie Hilla polecam ogromnie. Zbiór bywa w porywach słabiutki, ale ten tekst to arcydzieło :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/#comment-209">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Lista jest bardzo wąska, można by spokojnie rozwinąć ją o kolejnych dziesięć, może sto pozycji i nadal byłyby to same &#8222;najlepsze&#8221; teksty. Tutaj trochę ograniczyłem się również wyborami reszty redakcji, żeby nie dublować Ligottiego, Grabińskiego czy Guni. No i oczywiście Blackwooda czy Jackobsa. Ale każda lista X najlepszych to swego rodzaju zabawa z tematem.</p>
<p>&#8222;Biały lud&#8221; jest bardzo nie-wprost i uwielbiam w nim właśnie to, jak ładunek grozy jest tam ukryty pod symbolami i właśnie ową baśniowością. Być może to kwestia gustu, podchodzę do tego w czysto emocjonalny sposób, a na tej płaszczyźnie właśnie ten tekst Machena nie chce ze mnie wyjść.</p>
<p>Swoją drogą, opowiadanie Hilla polecam ogromnie. Zbiór bywa w porywach słabiutki, ale ten tekst to arcydzieło :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/#comment-216</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Sep 2015 08:57:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12256#comment-216</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/#comment-209&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Wybieraliśmy utwory nie &quot;najlepsze w historii literatury&quot; tylko bardziej &quot;literatury grozy&quot;, czyli po prostu najstraszniejsze. Liczyły się bardziej ciary na plecach i zimne dreszcze niż inne wartości literackie.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/#comment-209">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Wybieraliśmy utwory nie &#8222;najlepsze w historii literatury&#8221; tylko bardziej &#8222;literatury grozy&#8221;, czyli po prostu najstraszniejsze. Liczyły się bardziej ciary na plecach i zimne dreszcze niż inne wartości literackie.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-pawel-mateja/#comment-209</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Sep 2015 04:46:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12256#comment-209</guid>

					<description><![CDATA[Połowę z tej listy znam więc tylko do Poego i Machena sie odniosę. 


Cokolwiek by Edgara Allana wybrać to robi wrażenie. Na pewno &quot;Ligeja&quot; jest jednym z najlepszych jego utworów, choć czy najlepszym w historii literatury? Mocne słowa, choć to rzeczywiście genialny tekst, tu już kwestie subiektywne wchodzą w grę, każdy będzie miał swoje zdanie. Generalnie  tworząc listę najlepszych opowiadań grozy trudno by było pominąć Poego. 


Już nawet nie chodzi o to że uznamy jego teksty za najlepsze horrory, w sensie wywoływania strachu. Tutaj kogoś może bardziej przerażać kosmicyzm Lovecrafta (Zew Cthulu) lub Blackwooda (Wierzby) czy niedopowiedzenia w pozornie nużących opowieściach MR Jamesa itp. 


Jakkolwiek każdy może mieć swój gust to w jednym wszyscy powinni się zgodzić. Opowiadania Poego należą do najwybitniejszym ghost stories jakie kiedykolwiek zostały napisane. Pod względem czysto literackim ciężko byłoby wskazać godnego konkurenta dla XIX wiecznego amerykańskiego pisarza. Opowieści wybornie nacechowane ludzkimi namiętnościami, pasjami, uczuciami, symboliką. To wszystko sprawia, że już nawet nie są najwybitniejsze wśród pisarzy grozy bo to oczywistość, ale opowiadania E.A. Poego są jedne z najlepszych w ogóle w historii literatury.


Arthur Machen &quot;Biały lud&quot; Tutaj wypada mi zakwestionować wybór opowiadania. Oczywiście nie kwestionuje walorów wskazanych przez Pawła, jest to utwór bardzo dobry, solidny, jednak zaliczać go do czwórki najlepszych opowiadań grozy wszech czasów wydaje się dla mnie nieco na wyrost. 


Jak dla mnie jest to nieco przekombinowany tekst, zbyt dużo tej baśniowej, fantastycznej symboliki. Nie chcę tu się pastwić nad tym opowiadaniem, również doceniam jego walory, jednak skoro już za kryterium mamy opowieści &#039;najlepsze z najlepszych&#039; to trzeba mierzyć surową miarką. 


Tak jak pisane było w artykule najsłynniejszy utwór Machena to &quot;Wielki Bóg Pan&quot; i myślę że nie w tym przypadku. Ktoś mi zarzuci, że tu również jest sporo kombinacji bo to przecież jeszcze dłuższy tekst, jakimś tam sposób melodramatyczny. Jednak różnica między oboma opowiadaniami jest taka że w &quot;Wielkim...&quot; niemal każdy ustęp zieje grozą, akcja jest dynamiczna, wciągająca czytelnika od początku aż do końca, natomiast w &quot;Białym ludzie&quot; te wątki bajkowe wytrącają z lektury, sporymi fragmentami ma się odczucie że czyta się jakąś baśń a nie grozę, tutaj tej subtelności jest jakby za nadto. Pomysł dobry, choć myślę że można by nieco inaczej go zrealizować]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Połowę z tej listy znam więc tylko do Poego i Machena sie odniosę. </p>
<p>Cokolwiek by Edgara Allana wybrać to robi wrażenie. Na pewno &#8222;Ligeja&#8221; jest jednym z najlepszych jego utworów, choć czy najlepszym w historii literatury? Mocne słowa, choć to rzeczywiście genialny tekst, tu już kwestie subiektywne wchodzą w grę, każdy będzie miał swoje zdanie. Generalnie  tworząc listę najlepszych opowiadań grozy trudno by było pominąć Poego. </p>
<p>Już nawet nie chodzi o to że uznamy jego teksty za najlepsze horrory, w sensie wywoływania strachu. Tutaj kogoś może bardziej przerażać kosmicyzm Lovecrafta (Zew Cthulu) lub Blackwooda (Wierzby) czy niedopowiedzenia w pozornie nużących opowieściach MR Jamesa itp. </p>
<p>Jakkolwiek każdy może mieć swój gust to w jednym wszyscy powinni się zgodzić. Opowiadania Poego należą do najwybitniejszym ghost stories jakie kiedykolwiek zostały napisane. Pod względem czysto literackim ciężko byłoby wskazać godnego konkurenta dla XIX wiecznego amerykańskiego pisarza. Opowieści wybornie nacechowane ludzkimi namiętnościami, pasjami, uczuciami, symboliką. To wszystko sprawia, że już nawet nie są najwybitniejsze wśród pisarzy grozy bo to oczywistość, ale opowiadania E.A. Poego są jedne z najlepszych w ogóle w historii literatury.</p>
<p>Arthur Machen &#8222;Biały lud&#8221; Tutaj wypada mi zakwestionować wybór opowiadania. Oczywiście nie kwestionuje walorów wskazanych przez Pawła, jest to utwór bardzo dobry, solidny, jednak zaliczać go do czwórki najlepszych opowiadań grozy wszech czasów wydaje się dla mnie nieco na wyrost. </p>
<p>Jak dla mnie jest to nieco przekombinowany tekst, zbyt dużo tej baśniowej, fantastycznej symboliki. Nie chcę tu się pastwić nad tym opowiadaniem, również doceniam jego walory, jednak skoro już za kryterium mamy opowieści 'najlepsze z najlepszych&#8217; to trzeba mierzyć surową miarką. </p>
<p>Tak jak pisane było w artykule najsłynniejszy utwór Machena to &#8222;Wielki Bóg Pan&#8221; i myślę że nie w tym przypadku. Ktoś mi zarzuci, że tu również jest sporo kombinacji bo to przecież jeszcze dłuższy tekst, jakimś tam sposób melodramatyczny. Jednak różnica między oboma opowiadaniami jest taka że w &#8222;Wielkim&#8230;&#8221; niemal każdy ustęp zieje grozą, akcja jest dynamiczna, wciągająca czytelnika od początku aż do końca, natomiast w &#8222;Białym ludzie&#8221; te wątki bajkowe wytrącają z lektury, sporymi fragmentami ma się odczucie że czyta się jakąś baśń a nie grozę, tutaj tej subtelności jest jakby za nadto. Pomysł dobry, choć myślę że można by nieco inaczej go zrealizować</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
