<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: KP #87: Dlaczego i tak kupisz czytnik	</title>
	<atom:link href="/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 19:29:40 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-516</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Jun 2016 16:15:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12753#comment-516</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-515&quot;&gt;hultaj _&lt;/a&gt;.

No tak, zdecydowanie przy braku prądu książka papierowa wygrywa ;)

Dziękujemy za życzenia :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-515">hultaj _</a>.</p>
<p>No tak, zdecydowanie przy braku prądu książka papierowa wygrywa ;)</p>
<p>Dziękujemy za życzenia :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: hultaj _		</title>
		<link>/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-515</link>

		<dc:creator><![CDATA[hultaj _]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 12 Jun 2016 15:44:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12753#comment-515</guid>

					<description><![CDATA[To chyba jest regułą, gdzie na światło wychodzi nowostka a wersja starsza jest nawet(!) agresywnie miażdżona. Niesamowicie napędzany jest negatywnymi emocjami obecny czas. Inaczej - armia np amerykańska, jest kilka jak nie kilkadziesiąt lat do przodu ze światem elektronicznym, a to co dostaje `pospolity`ludzki ryneczek, to `odpady` ich dążeń do gadżeciarskiej doskonałości. Być może w chwili obecnej powinniśmy mieć urządzenia hologramowe, ale... ekonomia nie śpi :) Te wszystkie emocjonalia, które idą w parze z `musze mieć` ten telewizor lub telefon czy dylemat co jest lepsze, nie wydają sie... pocieszne? ;) Wszystko jest dla ludzi... chyba ;) Mam starszą wersje czytnika i gdyby padł na glebe, powróciłby taki sam, bo szuranie po ekranie... nie za bardzo. Ze względu na wygode, byłem i jestem z niego zadowolony i tak raczej zostanie. Wydawało mi sie też, że papier odszedł do lamusa a tu pare dni temu zamówiłem fizyczną bryłe Arthura Clarka - Odyseje 4w1, a wcześniej kilka innych - mniam :) I dobrze, że nie skończyłem na dobre w ramionach ebooka - można na powrót cieszyć się wersją do podarcia :) Inaczej - wystarczy większe niż dotychczasowe erupcje na słońcu, i po chwili całą sieć energetyczną zastąpi krzesiwo i nafta na dłuuugie lata (chyba że wcześniej pełną gębą odezwie sie wolna energia) - wówczas tysięczna stronica na półce, bedzie pieszczona uśmiechem :) 

Słuchając różnych podcastów można oprócz treści usłyszeć o zaharowanym życiu prowadzących, więc... dużo zdrówka, niech kręci sie pasja i miłego tygodnia i kolejnych ;) Wszystko dla ludzi ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>To chyba jest regułą, gdzie na światło wychodzi nowostka a wersja starsza jest nawet(!) agresywnie miażdżona. Niesamowicie napędzany jest negatywnymi emocjami obecny czas. Inaczej &#8211; armia np amerykańska, jest kilka jak nie kilkadziesiąt lat do przodu ze światem elektronicznym, a to co dostaje `pospolity`ludzki ryneczek, to `odpady` ich dążeń do gadżeciarskiej doskonałości. Być może w chwili obecnej powinniśmy mieć urządzenia hologramowe, ale&#8230; ekonomia nie śpi :) Te wszystkie emocjonalia, które idą w parze z `musze mieć` ten telewizor lub telefon czy dylemat co jest lepsze, nie wydają sie&#8230; pocieszne? ;) Wszystko jest dla ludzi&#8230; chyba ;) Mam starszą wersje czytnika i gdyby padł na glebe, powróciłby taki sam, bo szuranie po ekranie&#8230; nie za bardzo. Ze względu na wygode, byłem i jestem z niego zadowolony i tak raczej zostanie. Wydawało mi sie też, że papier odszedł do lamusa a tu pare dni temu zamówiłem fizyczną bryłe Arthura Clarka &#8211; Odyseje 4w1, a wcześniej kilka innych &#8211; mniam :) I dobrze, że nie skończyłem na dobre w ramionach ebooka &#8211; można na powrót cieszyć się wersją do podarcia :) Inaczej &#8211; wystarczy większe niż dotychczasowe erupcje na słońcu, i po chwili całą sieć energetyczną zastąpi krzesiwo i nafta na dłuuugie lata (chyba że wcześniej pełną gębą odezwie sie wolna energia) &#8211; wówczas tysięczna stronica na półce, bedzie pieszczona uśmiechem :) </p>
<p>Słuchając różnych podcastów można oprócz treści usłyszeć o zaharowanym życiu prowadzących, więc&#8230; dużo zdrówka, niech kręci sie pasja i miłego tygodnia i kolejnych ;) Wszystko dla ludzi ;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-496</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 May 2016 10:30:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12753#comment-496</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-495&quot;&gt;Isc&lt;/a&gt;.

Jeśli &quot;testowanie&quot; pierwszych tomów długich serii oznacza to, co ściąganie pirackich gier &quot;na próbę&quot; to chyba się domyślasz, dlaczego o tym nie rozmawialiśmy ;)

Jeszcze w kwestii guzików to dodam, że pomysł na zainstalowanie ich po obu stronach jest genialny, a doceniłam go wtedy, gdy po jednej stronie guziczki przestały działać. Jezus, jakie to niewygodne teraz :D W sumie to ostatnio nauczyłam się zmieniać strony, podnosząc kindla i przyciskając go do nosa albo brody. Wbrew pozorom wygodniejsze, bo lubię trzymać czytnik w prawej ręce, a wtedy nie musiałabym lewą wyjmować spod koca, żeby przerzucić stronę (działają przyciski po lewej). A tak -- myk -- i strona przerzucona :D]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-495">Isc</a>.</p>
<p>Jeśli &#8222;testowanie&#8221; pierwszych tomów długich serii oznacza to, co ściąganie pirackich gier &#8222;na próbę&#8221; to chyba się domyślasz, dlaczego o tym nie rozmawialiśmy ;)</p>
<p>Jeszcze w kwestii guzików to dodam, że pomysł na zainstalowanie ich po obu stronach jest genialny, a doceniłam go wtedy, gdy po jednej stronie guziczki przestały działać. Jezus, jakie to niewygodne teraz :D W sumie to ostatnio nauczyłam się zmieniać strony, podnosząc kindla i przyciskając go do nosa albo brody. Wbrew pozorom wygodniejsze, bo lubię trzymać czytnik w prawej ręce, a wtedy nie musiałabym lewą wyjmować spod koca, żeby przerzucić stronę (działają przyciski po lewej). A tak &#8212; myk &#8212; i strona przerzucona :D</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Isc		</title>
		<link>/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-495</link>

		<dc:creator><![CDATA[Isc]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 May 2016 20:28:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12753#comment-495</guid>

					<description><![CDATA[Nie powiedzieliście o jednym aspekcie, który mnie osobiście przekonał do kupna czytnika :) Czyli długaśne serie, które chciałem przetestować/przeczytać, a niekoniecznie marzyło mi się późniejsze inwestowanie w 10 tomów jakiejś pulpy, która będzie zajmować tylko miejsce na półce. Tak więc kupiłem starszego Classica 5 i byłem niesamowicie szczęśliwym człowiekiem. Zakup w dychę, robiło dokładnie to co miało robić, guziczki wciskało się wygodnie, tekst wyświetlał się pięknie, trzymało się lepiej niż 500 stron i przewracało się kartki szybciej. Jak się później okazało ilość książek kupowanych przeze mnie nie zmalała, a wzrosła, bo nowa zabawka rozbudziła we mnie chęć czytania. Więc zacząłem kupować papierowe wydania ebooków, które mi się spodobały i ebooki książek, które już miałem upatrzone żeby to co mam w papierze móc wygodniej przeczytać na czytniku. 

Pewnego dnia Classica pożyczyłem ojcu. Akurat nic nie miałem na tapecie, ojciec mógł spokojnie testować. Jeden ebook, drugi, piętnasty i właściwie przywłaszczył sobie mojego classica, więc dostał go w prezencie, a ja teraz śmigam na nowym Paperwhite. Pierwsze wrażenia miałem podobne, że classic w zupełności działał i wystarczał, ale z czasem pokochałem światełko i &quot;bardziej biały&quot; wyświetlacz. Zresztą dotykowy ekran jest wygodniejszy do tworzenia folderów, wybierania opcji i wszystkiego właściwie, chociaż żałuję, że fizyczne guziczki zniknęły, bo jednak wygodniej musnąć guzik na krawędzi niż wyciągać kciuka do ekranu, ale po jakimś czasie się przyzwyczaiłem i jestem niesamowicie szczęśliwy. 

W pełni rozumiem przerażenie czytnikami, cena zabawki trochę odstrasza, zwłaszcza że taki Kindle nie ma androida, nie jest kolorowy, jedyne co robi to wyswietla tekst, ale sporo sceptyków nie miała w ręku Kindle&#039;a i nie wie o czym mówi, a hejci dla zasady. Ja gorąco polecam, ciężko później wrócić do papieru.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Nie powiedzieliście o jednym aspekcie, który mnie osobiście przekonał do kupna czytnika :) Czyli długaśne serie, które chciałem przetestować/przeczytać, a niekoniecznie marzyło mi się późniejsze inwestowanie w 10 tomów jakiejś pulpy, która będzie zajmować tylko miejsce na półce. Tak więc kupiłem starszego Classica 5 i byłem niesamowicie szczęśliwym człowiekiem. Zakup w dychę, robiło dokładnie to co miało robić, guziczki wciskało się wygodnie, tekst wyświetlał się pięknie, trzymało się lepiej niż 500 stron i przewracało się kartki szybciej. Jak się później okazało ilość książek kupowanych przeze mnie nie zmalała, a wzrosła, bo nowa zabawka rozbudziła we mnie chęć czytania. Więc zacząłem kupować papierowe wydania ebooków, które mi się spodobały i ebooki książek, które już miałem upatrzone żeby to co mam w papierze móc wygodniej przeczytać na czytniku. </p>
<p>Pewnego dnia Classica pożyczyłem ojcu. Akurat nic nie miałem na tapecie, ojciec mógł spokojnie testować. Jeden ebook, drugi, piętnasty i właściwie przywłaszczył sobie mojego classica, więc dostał go w prezencie, a ja teraz śmigam na nowym Paperwhite. Pierwsze wrażenia miałem podobne, że classic w zupełności działał i wystarczał, ale z czasem pokochałem światełko i &#8222;bardziej biały&#8221; wyświetlacz. Zresztą dotykowy ekran jest wygodniejszy do tworzenia folderów, wybierania opcji i wszystkiego właściwie, chociaż żałuję, że fizyczne guziczki zniknęły, bo jednak wygodniej musnąć guzik na krawędzi niż wyciągać kciuka do ekranu, ale po jakimś czasie się przyzwyczaiłem i jestem niesamowicie szczęśliwy. </p>
<p>W pełni rozumiem przerażenie czytnikami, cena zabawki trochę odstrasza, zwłaszcza że taki Kindle nie ma androida, nie jest kolorowy, jedyne co robi to wyswietla tekst, ale sporo sceptyków nie miała w ręku Kindle&#8217;a i nie wie o czym mówi, a hejci dla zasady. Ja gorąco polecam, ciężko później wrócić do papieru.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-494</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 May 2016 12:45:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12753#comment-494</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-492&quot;&gt;Marcin Królik&lt;/a&gt;.

Wiesz, taka książka to fajna pamiątka i rozumiem Twoje podejście. Tylko nie dajmy się zwariować i przekonywać, że wydanie elektroniczne jest jakieś wybrakowane. Ja to widzę w przyszłości w ten sposób, że drukujemy jakiś mały nakład dla tych, co chcieliby daną książkę postawić na półce, ze względów kolekcjonerskich, a głównie do sprzedaży idą e-booki, które są też możliwe jak najtańsze :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-492">Marcin Królik</a>.</p>
<p>Wiesz, taka książka to fajna pamiątka i rozumiem Twoje podejście. Tylko nie dajmy się zwariować i przekonywać, że wydanie elektroniczne jest jakieś wybrakowane. Ja to widzę w przyszłości w ten sposób, że drukujemy jakiś mały nakład dla tych, co chcieliby daną książkę postawić na półce, ze względów kolekcjonerskich, a głównie do sprzedaży idą e-booki, które są też możliwe jak najtańsze :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: old weirdman		</title>
		<link>/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-493</link>

		<dc:creator><![CDATA[old weirdman]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 May 2016 06:21:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12753#comment-493</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-492&quot;&gt;Marcin Królik&lt;/a&gt;.

Nie Marcinie-tęsknota za dziecięcym zachwytem książką jako taką.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-492">Marcin Królik</a>.</p>
<p>Nie Marcinie-tęsknota za dziecięcym zachwytem książką jako taką.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Marcin Królik		</title>
		<link>/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-492</link>

		<dc:creator><![CDATA[Marcin Królik]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 19 May 2016 23:24:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12753#comment-492</guid>

					<description><![CDATA[Czytnika na razie nie kupiłem, ale pewnie w końcu to zrobię. Teraz czytam głównie na smartfonie, choć tak po prawdzie z uwagi na wadę wzroku częściej konsumuję teksty w wersji audio. Pamiętam jeszcze czasy, kiedy to się nazywało &quot;książka mówiona&quot; i słuchało się ich na kasetach. Papier lubię, choć rzeczywiście zauważam, że coraz rzadziej sięgam po wydane na nim rzeczy. Z niezrozumiałych dla mnie samego względów w ten sposób czytam np. tygodniki opinii. I w sumie ciekawa kwestia, bo właśnie z racji tego, iż od dzieciństwa obcowałem z książkami niekoniecznie na papierze, zawsze uważałem siebie za osobę bardzo na nowe technologie i formy przekazu otwartą, jednak papierowy konserwatysta niespodziewanie odezwał się we mnie, gdy sam zacząłem pisać. Dziś już nie mam poczucia, że prowadząc blog, robię coś drugorzędnego w stosunku do tradycyjnych gazet, niemniej fakt debiutu na papierze był dla mnie szalenie istotny. To samo z moją pierwszą powieścią. Trzy lata temu wyszła tylko w e-booku (i nie był to selfpublishing), ale cały czas miałem jakieś poczucie niedosytu, jakiejś jej widmowości, nierealności. Kiedy wydawca zaproponował mi druk papierowej wersji, odetchnąłem z ulgą i nie mogłem się doczekać, kiedy przyślą egzemplarze autorskie. Ironia losu, bo e-book sprzedaje się dużo lepiej, a mimo to jakoś mi ciepło koło serca z myślą, że na półce kurz zbiera fizyczna książka. Fetyszyzm?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Czytnika na razie nie kupiłem, ale pewnie w końcu to zrobię. Teraz czytam głównie na smartfonie, choć tak po prawdzie z uwagi na wadę wzroku częściej konsumuję teksty w wersji audio. Pamiętam jeszcze czasy, kiedy to się nazywało &#8222;książka mówiona&#8221; i słuchało się ich na kasetach. Papier lubię, choć rzeczywiście zauważam, że coraz rzadziej sięgam po wydane na nim rzeczy. Z niezrozumiałych dla mnie samego względów w ten sposób czytam np. tygodniki opinii. I w sumie ciekawa kwestia, bo właśnie z racji tego, iż od dzieciństwa obcowałem z książkami niekoniecznie na papierze, zawsze uważałem siebie za osobę bardzo na nowe technologie i formy przekazu otwartą, jednak papierowy konserwatysta niespodziewanie odezwał się we mnie, gdy sam zacząłem pisać. Dziś już nie mam poczucia, że prowadząc blog, robię coś drugorzędnego w stosunku do tradycyjnych gazet, niemniej fakt debiutu na papierze był dla mnie szalenie istotny. To samo z moją pierwszą powieścią. Trzy lata temu wyszła tylko w e-booku (i nie był to selfpublishing), ale cały czas miałem jakieś poczucie niedosytu, jakiejś jej widmowości, nierealności. Kiedy wydawca zaproponował mi druk papierowej wersji, odetchnąłem z ulgą i nie mogłem się doczekać, kiedy przyślą egzemplarze autorskie. Ironia losu, bo e-book sprzedaje się dużo lepiej, a mimo to jakoś mi ciepło koło serca z myślą, że na półce kurz zbiera fizyczna książka. Fetyszyzm?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: old weirdman		</title>
		<link>/teksty/kp-87-dlaczego-i-tak-kupisz-czytnik/#comment-491</link>

		<dc:creator><![CDATA[old weirdman]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 18 May 2016 07:51:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12753#comment-491</guid>

					<description><![CDATA[Dzięki za Wasze refleksje. Oczywiście w pełni się z Wami zgadzam-użycie czytnika;jego poręczność,prostota obsługi a jednocześnie mnogość funkcji,małe gabaryty,lekkość to jedno, druga-być może istotniejsza -kwestia to dostęp do coraz obszerniejszych zasobów dzieł dostępnych czytelnikom w wersji elektronicznej, trzecia-z mojego punktu widzenia najistotniejsza-kwestia to spory -i stale się powiększający -zbiór dzieł dostępnych praktycznie wyłącznie w wersji elektronicznej! Dam prosty przykład i Paweł na pewno się ze mną zgodzi: Jan Huskowski. Jego dwa zbiory opowiadań ukazały się kolejno w 1909 i 1912 roku. O zawartych tam opowiadaniach wypowiadał się ciepło sam Grabińskiego,również Irzykowski. Zbiory te nie były wznawiane po wojnie. Zakup ich dla współczesnego czytelnika jest praktycznie niemożliwy jednak dla osób posiadających czytniki i oczywiście otwartych na korzystanie z nich zdobycie obydwu zbiorów Huskowskiego-oczywiście będących już w domenie publicznej-to dosłownie kilka minut. Takich autorów jest więcej,takich dzieł jest więcej. Tu już praktycznie dochodzimy do kwestii: przeczytać w wersji elektronicznej bądź nie przeczytać wogóle. ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Dzięki za Wasze refleksje. Oczywiście w pełni się z Wami zgadzam-użycie czytnika;jego poręczność,prostota obsługi a jednocześnie mnogość funkcji,małe gabaryty,lekkość to jedno, druga-być może istotniejsza -kwestia to dostęp do coraz obszerniejszych zasobów dzieł dostępnych czytelnikom w wersji elektronicznej, trzecia-z mojego punktu widzenia najistotniejsza-kwestia to spory -i stale się powiększający -zbiór dzieł dostępnych praktycznie wyłącznie w wersji elektronicznej! Dam prosty przykład i Paweł na pewno się ze mną zgodzi: Jan Huskowski. Jego dwa zbiory opowiadań ukazały się kolejno w 1909 i 1912 roku. O zawartych tam opowiadaniach wypowiadał się ciepło sam Grabińskiego,również Irzykowski. Zbiory te nie były wznawiane po wojnie. Zakup ich dla współczesnego czytelnika jest praktycznie niemożliwy jednak dla osób posiadających czytniki i oczywiście otwartych na korzystanie z nich zdobycie obydwu zbiorów Huskowskiego-oczywiście będących już w domenie publicznej-to dosłownie kilka minut. Takich autorów jest więcej,takich dzieł jest więcej. Tu już praktycznie dochodzimy do kwestii: przeczytać w wersji elektronicznej bądź nie przeczytać wogóle. </p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
