<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Terror	</title>
	<atom:link href="/recenzje/terror/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/terror/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=terror</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 28 Nov 2015 19:27:59 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/recenzje/terror/#comment-245</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Sep 2015 09:14:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12303#comment-245</guid>

					<description><![CDATA[Powtórzę to, co już pisałam Ci przy okazji korekty tekstu. Moim zdaniem wyraźnie spodziewałeś się gry pt. &quot;to prawdziwy potwór czy tylko majaki&quot; rodem z opowieści niesamowitej. Nie wszystkie krwawe sceny od razu trzeba zrównywać z głupiutkim slasherem i moim zdaniem to kwestia uprzedzeń/upodobań z Twojej strony.
A potwór nie zakończył wszystkiego w jednej scenie bo... no właśnie dlatego, że nie jest zwykłym, bezmyślnym potworem, co jest później wyjaśnione i co umożliwia tą zmianę konwencji w drugiej części książki (offtop: unikanie spojlerów to trochę jak mówienie jakimś kodem :D recenzenci szpiegami :D).]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Powtórzę to, co już pisałam Ci przy okazji korekty tekstu. Moim zdaniem wyraźnie spodziewałeś się gry pt. &#8222;to prawdziwy potwór czy tylko majaki&#8221; rodem z opowieści niesamowitej. Nie wszystkie krwawe sceny od razu trzeba zrównywać z głupiutkim slasherem i moim zdaniem to kwestia uprzedzeń/upodobań z Twojej strony.<br />
A potwór nie zakończył wszystkiego w jednej scenie bo&#8230; no właśnie dlatego, że nie jest zwykłym, bezmyślnym potworem, co jest później wyjaśnione i co umożliwia tą zmianę konwencji w drugiej części książki (offtop: unikanie spojlerów to trochę jak mówienie jakimś kodem :D recenzenci szpiegami :D).</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
