<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Widzialne i niewidzialne	</title>
	<atom:link href="/recenzje/widzialne-i-niewidzialne/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/widzialne-i-niewidzialne/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=widzialne-i-niewidzialne</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 26 Jan 2016 06:36:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/widzialne-i-niewidzialne/#comment-431</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Jan 2016 06:36:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12531#comment-431</guid>

					<description><![CDATA[Znakomita recenzja, zaskoczył mnie fakt znajomości Bensona z Jamesem. Rzeczywiście świetna uwaga jakoby opowiadania Bensona robiły wrażenie będąc pisane jak gdyby w klubowej sali przy bilardzie.

Z drugiej strony będąc obiektywnym, należy bardziej dosadnie ocenić zabieg wydawcy, który został eufemistycznie skomentowany jako:

&quot;Wydawca posta­no­wił w pierw­szym tomie (z hipo­te­tycz­nych nawet trzech) zamie­ścić wyłącz­nie utwory jesz­cze w Pol­sce nie­pu­bli­ko­wane. Trudno o uczciw­sze podej­ście do czy­tel­nika, ale nie­sie ono za sobą ryzyko, że bez swo­ich naj­lep­szych tek­stów autor może nie spodo­bać się czy­tel­ni­kom Biblioteki.&quot;

Jak dla mnie to fatalny błąd. Cała seria Biblioteki Grozy zyskała sobie uznanie przede wszystkim tym iż każdy początkowy tomik zawierał najlepsze utwory danego pisarza. Teraz jakby niespodziewany odwrót... Ja rozumiem to ważne, aby poznawać utwory jeszcze w Polsce nieznane, jednak w pierwszej kolejności powinno być to co najlepsze. Tym bardziej że Benson jak zostało zaznaczone w artykule nie jest jak Lovecraft pisarzem z absolutnego topu, więc też trudno przypuszczać aby przeciętny polski czytelnik znał te nawet najsłynniejsze jego utwory. Całe szczęście że został zapowiedziany ciąg dalszy Bensona, więc pozostaje z optymizmem patrzeć w przyszłość.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Znakomita recenzja, zaskoczył mnie fakt znajomości Bensona z Jamesem. Rzeczywiście świetna uwaga jakoby opowiadania Bensona robiły wrażenie będąc pisane jak gdyby w klubowej sali przy bilardzie.</p>
<p>Z drugiej strony będąc obiektywnym, należy bardziej dosadnie ocenić zabieg wydawcy, który został eufemistycznie skomentowany jako:</p>
<p>&#8222;Wydawca posta­no­wił w pierw­szym tomie (z hipo­te­tycz­nych nawet trzech) zamie­ścić wyłącz­nie utwory jesz­cze w Pol­sce nie­pu­bli­ko­wane. Trudno o uczciw­sze podej­ście do czy­tel­nika, ale nie­sie ono za sobą ryzyko, że bez swo­ich naj­lep­szych tek­stów autor może nie spodo­bać się czy­tel­ni­kom Biblioteki.&#8221;</p>
<p>Jak dla mnie to fatalny błąd. Cała seria Biblioteki Grozy zyskała sobie uznanie przede wszystkim tym iż każdy początkowy tomik zawierał najlepsze utwory danego pisarza. Teraz jakby niespodziewany odwrót&#8230; Ja rozumiem to ważne, aby poznawać utwory jeszcze w Polsce nieznane, jednak w pierwszej kolejności powinno być to co najlepsze. Tym bardziej że Benson jak zostało zaznaczone w artykule nie jest jak Lovecraft pisarzem z absolutnego topu, więc też trudno przypuszczać aby przeciętny polski czytelnik znał te nawet najsłynniejsze jego utwory. Całe szczęście że został zapowiedziany ciąg dalszy Bensona, więc pozostaje z optymizmem patrzeć w przyszłość.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: old weirdman		</title>
		<link>/recenzje/widzialne-i-niewidzialne/#comment-430</link>

		<dc:creator><![CDATA[old weirdman]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Jan 2016 18:52:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12531#comment-430</guid>

					<description><![CDATA[Czekamy więc na drugi zbiór Bensona i inne zbiory z tej wspaniałej serii i dzięki za recenzję.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Czekamy więc na drugi zbiór Bensona i inne zbiory z tej wspaniałej serii i dzięki za recenzję.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
