<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Nowi Kingowie: były ambicje, jest porażka	</title>
	<atom:link href="/recenzje/byly-ambicje-jest-porazka/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/byly-ambicje-jest-porazka/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=byly-ambicje-jest-porazka</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2018 14:41:30 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/recenzje/byly-ambicje-jest-porazka/#comment-733</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 10:11:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13558#comment-733</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/byly-ambicje-jest-porazka/#comment-732&quot;&gt;SaligiaTheatre&lt;/a&gt;.

Tak, właśnie tak. Książki nie czytałam, ale nie lubię takiego wykrzywiania idei feminizmu, który nigdy nie powinien być utożsamiany z nienawiścią do mężczyzn.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/byly-ambicje-jest-porazka/#comment-732">SaligiaTheatre</a>.</p>
<p>Tak, właśnie tak. Książki nie czytałam, ale nie lubię takiego wykrzywiania idei feminizmu, który nigdy nie powinien być utożsamiany z nienawiścią do mężczyzn.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: SaligiaTheatre		</title>
		<link>/recenzje/byly-ambicje-jest-porazka/#comment-732</link>

		<dc:creator><![CDATA[SaligiaTheatre]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Oct 2017 00:55:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13558#comment-732</guid>

					<description><![CDATA[Czyli tak, jak się spodziewałem. Już z samego opisu wydawcy wydawało mi się to najbardziej prymitywną mizandrią - a zważywszy na fakt, że autorzy to mężczyźni, jasne było dla mnie to, że to raczej mizandria popkulturowa najgorszych lotów, stereotypowa. Pisana właśnie pod tezę czy też koniunkturę, bo bzdety typu &quot;wszyscy mężczyźni to dranie&quot; i ogólnie bezsensowne opozycje &quot;my-oni&quot;, mające budzić poczucie wyższości we frakcji &quot;nas&quot;, zawsze się sprzedadzą. Ale nie tylko z tego powodu (i przekonania o kiepskiej wartości literackiej &quot;dzieł&quot; Kinga w ostatnich latach) trzymam się z daleka. Dla mnie to po prostu próba sprzedaży czegokolwiek na fałszywej nucie deklaracji o mówieniu o ważnych tematach. Wykorzystywanie kolejnej fali ruchów feministycznych w podobny sposób jest po prostu chamskie, bezczelne i naprawdę trudno się na to nabrać. Virginia Woolf przewraca się w grobie.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Czyli tak, jak się spodziewałem. Już z samego opisu wydawcy wydawało mi się to najbardziej prymitywną mizandrią &#8211; a zważywszy na fakt, że autorzy to mężczyźni, jasne było dla mnie to, że to raczej mizandria popkulturowa najgorszych lotów, stereotypowa. Pisana właśnie pod tezę czy też koniunkturę, bo bzdety typu &#8222;wszyscy mężczyźni to dranie&#8221; i ogólnie bezsensowne opozycje &#8222;my-oni&#8221;, mające budzić poczucie wyższości we frakcji &#8222;nas&#8221;, zawsze się sprzedadzą. Ale nie tylko z tego powodu (i przekonania o kiepskiej wartości literackiej &#8222;dzieł&#8221; Kinga w ostatnich latach) trzymam się z daleka. Dla mnie to po prostu próba sprzedaży czegokolwiek na fałszywej nucie deklaracji o mówieniu o ważnych tematach. Wykorzystywanie kolejnej fali ruchów feministycznych w podobny sposób jest po prostu chamskie, bezczelne i naprawdę trudno się na to nabrać. Virginia Woolf przewraca się w grobie.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Sylwester Kozdroj		</title>
		<link>/recenzje/byly-ambicje-jest-porazka/#comment-728</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sylwester Kozdroj]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Oct 2017 15:38:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13558#comment-728</guid>

					<description><![CDATA[Podsumowując: zamiast horroru jest dramat.
Miałem nadzieję, że tym razem dostaniemy choć trochę dawnego Kinga z uwagi na to o czym pisałeś: powieść była reklamowana jako horror. Cóż, kupiłem i pozostaje mi liczyć wyłącznie na dobrą powieść gawędziarską z obrazem amerykańskiego społeczeństwa w tle, choć i z tym - jak wspominasz - są problemy. Wielka szkoda, bo owa obyczajowość podawana przez Kinga w jego specyficzny sposób była magnesem, który stale przyciąga mnie do jego powieści. Jeżeli w &quot;Śpiących Królewnach&quot; zawodzi nawet na tej linii to w takim razie... King się skończył?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Podsumowując: zamiast horroru jest dramat.<br />
Miałem nadzieję, że tym razem dostaniemy choć trochę dawnego Kinga z uwagi na to o czym pisałeś: powieść była reklamowana jako horror. Cóż, kupiłem i pozostaje mi liczyć wyłącznie na dobrą powieść gawędziarską z obrazem amerykańskiego społeczeństwa w tle, choć i z tym &#8211; jak wspominasz &#8211; są problemy. Wielka szkoda, bo owa obyczajowość podawana przez Kinga w jego specyficzny sposób była magnesem, który stale przyciąga mnie do jego powieści. Jeżeli w &#8222;Śpiących Królewnach&#8221; zawodzi nawet na tej linii to w takim razie&#8230; King się skończył?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
