<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Demony perwersji w wersji rozszerzonej	</title>
	<atom:link href="/wiadomosci/demony-perwersji-w-wersji-rozszerzonej/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/wiadomosci/demony-perwersji-w-wersji-rozszerzonej/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=demony-perwersji-w-wersji-rozszerzonej</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 05 Jul 2016 18:00:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/wiadomosci/demony-perwersji-w-wersji-rozszerzonej/#comment-531</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Jul 2016 18:00:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12841#comment-531</guid>

					<description><![CDATA[Apetyczny kąsek niestety mój budżet książkowy jest wyczerpany; zakupiony Kafka z 20 złotową nadwyżką za przesyłkę do domu, czeka w kolejce Bierce z BG i Sarnath Lovecrafta...ech czemu wszystko naraz :D 

Swoją drogą ciekawy wybór - chętnie bym się zapoznał z opowiadaniami Ewersa i Mayrinka, Grabińskiego większość tych opowieści mam, podobnie jak Poe - choć tu naprawdę zaskoczenie, czy to rzeczywiście jego nieznane utwory czy po prostu zmiana tytułów ? &quot;Utrata tchu&quot; &quot;Mistyfikacje&quot; &quot;Francuzik&quot; w ogóle nie kojarzę? A ten żabidryg to pewnie na 100 procent żabi skoczek :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Apetyczny kąsek niestety mój budżet książkowy jest wyczerpany; zakupiony Kafka z 20 złotową nadwyżką za przesyłkę do domu, czeka w kolejce Bierce z BG i Sarnath Lovecrafta&#8230;ech czemu wszystko naraz :D </p>
<p>Swoją drogą ciekawy wybór &#8211; chętnie bym się zapoznał z opowiadaniami Ewersa i Mayrinka, Grabińskiego większość tych opowieści mam, podobnie jak Poe &#8211; choć tu naprawdę zaskoczenie, czy to rzeczywiście jego nieznane utwory czy po prostu zmiana tytułów ? &#8222;Utrata tchu&#8221; &#8222;Mistyfikacje&#8221; &#8222;Francuzik&#8221; w ogóle nie kojarzę? A ten żabidryg to pewnie na 100 procent żabi skoczek :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
