<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Egzorcysta	</title>
	<atom:link href="/recenzje/egzorcysta/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/egzorcysta/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=egzorcysta</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 15 Aug 2017 05:55:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/egzorcysta/#comment-716</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Aug 2017 05:55:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13430#comment-716</guid>

					<description><![CDATA[Film zrobił swoje. W tym roku przeczytałem pierwszy raz &quot;Egzorcystę&quot; i jednak poczułem lekki niedosyt - myślę, że przez te wspomnienia z dzieciństwa, kiedy to film zrobił na mnie ogromne wrażenie i teraz trudno było czymś zaskoczyć.

Czy klasyka grozy? Sam pomysł, fabuła na to zasługuje, nie spotkałem się wcześniej z czymś takim. Choć uczciwie trzeba powiedzieć, że nie jest to rasowy horror, który by się czytało z wypiekami na twarzy do początku do końca, ale być może przez to zyskuje, gdy natęża się kulminacyjny moment akcji, poprzez wcześniejsze &#039;uśpienie&#039; uwagi czytelnika obyczajowymi aspektami. To trochę podobne do &quot;Dziecka Rosemary&quot;, książki, które nie wszyscy wielbiciele grozy zaliczą do tego gatunku, a jednak stały się jednymi z najbardziej znanych tytułów. Ja osobiście jednak dużo wyżej sobie cenię &quot;Dziecko Rosemary&quot;. Więcej tam powagi, nastroju szatańskiego, licującego z powagą opisywanych zdarzeń. W &quot;Egzorcyście&quot; to powiem szczerzę, że w pewnym momencie byłem zniesmaczony tymi wygłupami opętanej.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Film zrobił swoje. W tym roku przeczytałem pierwszy raz &#8222;Egzorcystę&#8221; i jednak poczułem lekki niedosyt &#8211; myślę, że przez te wspomnienia z dzieciństwa, kiedy to film zrobił na mnie ogromne wrażenie i teraz trudno było czymś zaskoczyć.</p>
<p>Czy klasyka grozy? Sam pomysł, fabuła na to zasługuje, nie spotkałem się wcześniej z czymś takim. Choć uczciwie trzeba powiedzieć, że nie jest to rasowy horror, który by się czytało z wypiekami na twarzy do początku do końca, ale być może przez to zyskuje, gdy natęża się kulminacyjny moment akcji, poprzez wcześniejsze 'uśpienie&#8217; uwagi czytelnika obyczajowymi aspektami. To trochę podobne do &#8222;Dziecka Rosemary&#8221;, książki, które nie wszyscy wielbiciele grozy zaliczą do tego gatunku, a jednak stały się jednymi z najbardziej znanych tytułów. Ja osobiście jednak dużo wyżej sobie cenię &#8222;Dziecko Rosemary&#8221;. Więcej tam powagi, nastroju szatańskiego, licującego z powagą opisywanych zdarzeń. W &#8222;Egzorcyście&#8221; to powiem szczerzę, że w pewnym momencie byłem zniesmaczony tymi wygłupami opętanej.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
