<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Bazar złych snów	</title>
	<atom:link href="/recenzje/bazar-zlych-snow/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/bazar-zlych-snow/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=bazar-zlych-snow</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 25 Nov 2015 17:06:10 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Marcin Królik		</title>
		<link>/recenzje/bazar-zlych-snow/#comment-311</link>

		<dc:creator><![CDATA[Marcin Królik]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Nov 2015 19:13:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12416#comment-311</guid>

					<description><![CDATA[Ja z &quot;Bazaru&quot; czytałem wcześniej tylko &quot;UR&quot;. Fajny tekst. A co do Amazona, to z tego, co pamiętam, King w ogóle napisał to opowiadanie na ich prośbę w ramach jakiejś akcji promującej e-czytelnictwo, którego, jak wiadomo, jest wielkim fanem i propagatorem. Sam chyba też dostał od nich różowego Kindle&#039;a. Ja akurat ogólnie jego krótsze formy lubię. Co prawda nie wszystkie znam, ale te, które nie przypadły mi do gustu, mógłbym pewnie policzyć na palcach. Na przykład w &quot;Szkieletowej załodze&quot; moim absolutnym faworytem jest &quot;Junting&quot;. W zaprezentowanej tam koncepcji wieczności jest coś, co naprawdę jeży mi włosy. Z kolei w &quot;Po zachodzie słońca&quot; w pamięć szczególnie wryło mi się to o bombie atomowej w Nowym Jorku. Prawdę mówiąc to właśnie &quot;Po zachodzie słońca&quot; oraz &quot;Komórka&quot; sprawiły, że zacząłem widzieć w Kingu coś więcej niż czystą rozrywkę, i skłoniły mnie do zrewidowania także recepcji jego wcześniejszych prac. Ale to już może temat na inną dyskusję. Albo i na jakiś tekst na blog :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ja z &#8222;Bazaru&#8221; czytałem wcześniej tylko &#8222;UR&#8221;. Fajny tekst. A co do Amazona, to z tego, co pamiętam, King w ogóle napisał to opowiadanie na ich prośbę w ramach jakiejś akcji promującej e-czytelnictwo, którego, jak wiadomo, jest wielkim fanem i propagatorem. Sam chyba też dostał od nich różowego Kindle&#8217;a. Ja akurat ogólnie jego krótsze formy lubię. Co prawda nie wszystkie znam, ale te, które nie przypadły mi do gustu, mógłbym pewnie policzyć na palcach. Na przykład w &#8222;Szkieletowej załodze&#8221; moim absolutnym faworytem jest &#8222;Junting&#8221;. W zaprezentowanej tam koncepcji wieczności jest coś, co naprawdę jeży mi włosy. Z kolei w &#8222;Po zachodzie słońca&#8221; w pamięć szczególnie wryło mi się to o bombie atomowej w Nowym Jorku. Prawdę mówiąc to właśnie &#8222;Po zachodzie słońca&#8221; oraz &#8222;Komórka&#8221; sprawiły, że zacząłem widzieć w Kingu coś więcej niż czystą rozrywkę, i skłoniły mnie do zrewidowania także recepcji jego wcześniejszych prac. Ale to już może temat na inną dyskusję. Albo i na jakiś tekst na blog :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
