<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Fragmenty &#8211; CarpeNoctem.pl</title>
	<atom:link href="/category/fragmenty/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2014 20:31:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/06/cropped-image943-1-1-32x32.png</url>
	<title>Fragmenty &#8211; CarpeNoctem.pl</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">179012330</site>	<item>
		<title>Happy End &#8211; prolog</title>
		<link>/teksty/opowiadania/happy-end-prolog/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=happy-end-prolog</link>
					<comments>/teksty/opowiadania/happy-end-prolog/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Marcin Podlewski]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Aug 2013 13:07:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fragmenty]]></category>
		<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<category><![CDATA[thriller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10749</guid>

					<description><![CDATA[Poniżej zamieszczamy prolog powieści Happy End Marcina Podlewskiego, którą Carpe Noctem objęło swoim patronatem. Fragment zamieszczamy również w formie pliku PDF. Prolog W więzieniu szybko zaczynasz skupiać się na pierdołach. Nagle interesuje cię zatem brud na ścianie, liczba podłogowych klepek, krzak rosnący na podwórzu, żwir pod butem, sam but i jego sznurowadło, odłupany fragment cembrowiny [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Poniżej zamieszczamy prolog powieści <em>Happy End</em> Marcina Podlewskiego, którą Carpe Noctem objęło swoim patronatem. Fragment zamieszczamy również w formie pliku <a href="/wp-content/uploads/2013/08/podlewski-happy_end-prolog.pdf">PDF</a>.</p>
<p><span id="more-10749"></span></p>
<p><strong>Prolog</strong></p>
<p>W więzieniu szybko zaczynasz skupiać się na pierdołach.</p>
<p>Nagle interesuje cię zatem brud na ścianie, liczba podłogowych klepek, krzak rosnący na podwórzu, żwir pod butem, sam but i jego sznurowadło, odłupany fragment cembrowiny otaczającej wyschniętą fontannę, dziura w ścianie, martwa żarówka, kurek nieczynnego kranu, trup muchy na parapecie i tak dalej, i tak dalej. W głowie rysuje ci się mapka zapchana przez tysiące pierdół i pół biedy, jeśli są to tylko szczegóły otoczenia. Niestety z czasem zaczynają interesować cię inni: istne panopticum osobliwości. Ten bowiem stęka, tamten patrzy jakoś krzywo, kolejny ma chropowate łapy, a ostatni – fafluni spomiędzy warg i straszy cię kataraktą.</p>
<p>Pierdoły zaczęły męczyć mnie jesienią, mniej więcej rok po moim przybyciu. Zapewne gdyby to było prawdziwe więzienie, miałbym co innego do roboty. Cóż to bowiem za ciupa: pełna starców i z jednym tylko strażnikiem? Czy raczej: z naszym najdroższym skarbem. Wciąż drepczemy wokół niego jak przerażone kruki i zerkamy: czy za moment nie spowije go bladość, czy nie chwyci się dramatycznie za serce? Czy nie padnie nagle ze szklistymi oczami&#8230; w których odbiją się jeszcze pękające mury naszego sanktuarium.</p>
<p>Jeszcze pół roku temu nie obchodziło mnie, czy tak się stanie. Tysiąc razy podchodziłem do zardzewiałej bramy, chwytałem mosiężną klamkę&#8230; i tysiąc razy wracałem. Wygląda na to, że nadal chcę żyć. Zabawne.</p>
<p>Zacząłem pisać. Tydzień temu padł mi laptop: działał jeszcze siłą rozpędu i resztkami zasysanego prądu. Zdołałem – na szczęście – wydrukować niemal wszystko co wklepałem na klawiaturze przez te ostatnie miesiące, korzystając z pamiętającej lepsze czasy drukarki HP LaserJet 1200 i teraz wytrzeszczam w zdumieniu oczy. Druk w ostatniej chwili! Czysty cud! Poezja.</p>
<p>Co do reszty: wszystko leży w samochodzie tak, jak to zabrałem feralnego dnia naszej ucieczki. Gazety, kserokopie, zdjęcia, nagrania. Jest nawet pięknie wydrukowana i nigdy nie otwierana książka, wersja w twardej oprawie. Ocalał i stary maszynopis. Nie wiem, po co zabrałem te wszystkie śmieci.</p>
<p>Po śmierci laptopa wytrzymałem dzień bez pisania, patrząc na otaczające mnie starcze gęby, słuchając jęczeń i próśb o pomoc. Chodziło rzecz jasna o pierdoły, bo o cóż by innego? Tego krzyż bolał, tamta płakała o zmianę pieluchy, a kolejna zadręczała mnie ględzeniem na temat córki, którą myliła z siostrą a obie – z własnym mężem.</p>
<p>Szybko zauważyłem, że nie ma przed nimi ucieczki. Jeśli widzieli, że kręciłeś się bez zajęcia, zaczynali włazić ci na głowę. Robili to podstępnie i niby małym, nieśmiałym kroczkiem – uczepiali się jednak z niesamowitą siłą przylegając jak wygłodzone niemowlęta. Niewielu ich zresztą zostało. Części nie upilnowałem: ci uciekli z naszego więzienia sami, wcześniej pakując mizerny dobytek do waliz lub wychodząc radośnie w pidżamach za wciąż otwartą bramę. A pozostali? Zdwoili wysiłki i stali się podwójnie męczący. Natura nie znosi próżni.</p>
<p>A zatem: pisanie. Na początku wmawiałem sobie, że to z ich powodu, że trzeba czymś się zająć&#8230; ale prawda jest taka, że męczyła mnie jakaś gorączka. Pisać, pisać.. trzeba opisać to wszystko! Udokumentować! Dla potomności! Z tą potomnością to oczywiście przesada. W każdym razie: pisać! Tylko na czym?</p>
<p>Po laptopie dorwałem się do starych kalendarzy. Znalazłem je w szafie pokoju dyrektorskiego. Obwoluty ze sztucznej skóry pokrywała gruba warstwa kurzu – nikt z nich nie korzystał, tak samo jak z długopisów i ołówków leżących w jednej z szuflad. Najwidoczniej, zanim personel zwiał, preferował komputery: na biurku stał, nieco już pożółkły i teraz martwy, Macintosh. Niepotrzebny szmelc. Złapałem za najsolidniej wyglądający terminarz, chwyciłem w garść ołówek i wyszedłem na zewnątrz.</p>
<p>Na dziedzińcu o tej porze dnia było pusto. Gdyby któryś ze starców mnie zauważył to pewnie zostawi w spokoju, widząc, że mam zajęcie. Usiadłem więc na ławce i wziąłem się do roboty. Ale ręczne pisanie okazało się potworną mordęgą. Litery wychodziły mi jakieś koślawe: zanikała litera „a”, „n” wyglądało jak „r”, a znaków interpunkcyjnych zupełnie nie mogłem dostrzec. Krótko mówiąc: nie potrafiłem się rozczytać. Uwsteczniłem się przez wieloletnie stukanie w klawiaturę. Rzuciłem kalendarze w kąt, a potem, tknięty dziwnym przeczuciem, zszedłem do piwnic.</p>
<p>Okazały się prawdziwym grobem przestarzałych sprzętów. Wśród pudeł, paczek, zapomnianych choinek z plastiku, pojemników, tektur i foliowych worów znalazłem wreszcie to, czego szukałem: czarną maszynę do pisania marki Olivetti i trzy ryzy papieru. Podniecony znaleziskiem, ekshumowałem te zapomniane szczątki do swojej celi. Byłem uratowany!</p>
<p>Pół ostatniej ryzy nieco zamokło, ale nie sądzę bym zapełnił te wszystkie strony. Dziś w każdym razie zacząłem, a – biorąc pod uwagę wydruki – jestem już w połowie! Świetna sprawa. Jest nawet zapas barwiącej taśmy! Prawie dziesięć pudełek i to zupełnie suchych! W trakcie żmudnej procedury instalacji maszynowych wałków, upaćkałem sobie dłonie. Ale kiedy wkręciłem białą kartkę, poczułem, że to jest TO.</p>
<p>Po pierwsze: metalowe pałeczki z literkami wydają niesamowity dźwięk. Słuchając go, zaczynam rozumieć, co pisarze cenili w tym charakterystycznym trzasku powstałym przy uderzeniu metalu o papier. Po drugie: niesamowity jest sam proces pojawiania się słów. Litery po prostu są w-y-b-i-j-a-n-e i przez to jawią się jako coś trwalszego niż piksele. I po trzecie: papier i farba PACHNĄ. Cudowny zapach! To uspokaja.</p>
<p>Piszę zatem, do końca nie wiedząc, czy to ma sens. Dobrze chociaż, że wszystko tu pamiętam. Piszę o nich, o niej. I o nim. To pewnie bezcelowe zajęcie. Po co to robię? Nie wiem.</p>
<p>To chyba wina mojego zawodu. Pan dziennikarzyna i pisarzyna. Ale nie tylko. Jest we mnie jakaś śmieszna potrzeba powkładania określonych fragmentów do odpowiednich pudeł i szuflad. Pragnę przybić stemple, pyknąć zszywaczem, nakleić karteczki z adnotacją. Wierzę, że tak jest bezpieczniej: gdy wszystko popakuję i wrzucę w ciąg liter, określę i zamknę. Jak stary, wychudzony chomik chcę ładować informacyjne graty do kartkowej dziury, a wszystko w szalonym amoku porządkowania i segregowania.</p>
<p>Zabawnie to musi wyglądać z zewnątrz: zupełnie jakbym biegał w kółko z naręczem papierów, pocąc się nad maszyną. Wzrok mam błędny, krok nerwowy, dyszę z wyczerpania. Co teraz będzie, co będzie, olaboga. Cóż pocznę?! Co teraz, co teraz. A teraz – już nic. Tylko nerwowa krzątanina przed końcem balu karzełków.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/opowiadania/happy-end-prolog/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10749</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Fragment Dallas &#8217;63</title>
		<link>/teksty/fragment-dallas-63-2/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=fragment-dallas-63-2</link>
					<comments>/teksty/fragment-dallas-63-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 23 Oct 2011 23:27:32 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fragmenty]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[science fiction]]></category>
		<category><![CDATA[Stephen King]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5811</guid>

					<description><![CDATA[Zapraszamy do lektury fragmentu najnowszej powieści Stephena Kinga &#8211; &#8222;Dallas &#8217;63&#8221;. Kiedy wbiegłem w łuk, usłyszałem głos dziecka: – Kto ty jesteś? Dlaczego mama krzyczy? Przyszedł tata? Odwróciłem głowę i zobaczyłem dziesięcioletniego Harry’ego Dunninga. Stał w drzwiach małej ubikacji w przeciwległym kącie kuchni. Był w stroju trapera, w jednej ręce trzymał wiatrówkę. Drugą zasuwał rozporek. I wtedy Doris Dunning wrzasnęła znowu. Pozostali dwaj chłopcy [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Zapraszamy do lektury <a href="/wp-content/uploads/2011/10/dallas_fragment.doc">fragmentu</a> najnowszej powieści Stephena Kinga &#8211; &#8222;Dallas &#8217;63&#8221;.</p>
<p><em>Kiedy wbiegłem w łuk, usłyszałem głos dziecka:</em></p>
<p><em>– Kto ty jesteś? Dlaczego mama krzyczy? Przyszedł tata?</em></p>
<p><em>Odwróciłem głowę i zobaczyłem dziesięcioletniego Harry’ego Dunninga. Stał w drzwiach małej ubikacji w przeciwległym kącie kuchni. Był w stroju trapera, w jednej ręce trzymał wiatrówkę. Drugą zasuwał rozporek. I wtedy Doris Dunning wrzasnęła znowu. Pozostali dwaj chłopcy coś krzyczeli. Głuchy łomot – ciężki, obrzydliwy dźwięk – i wrzask się urwał&#8230;</em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/fragment-dallas-63-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5811</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Fragment &#039;Spalonych&#8217;</title>
		<link>/teksty/spalone_fragment/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=spalone_fragment</link>
					<comments>/teksty/spalone_fragment/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2011 07:50:23 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fragmenty]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[thriller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5661</guid>

					<description><![CDATA[Zapraszamy do lektury fragmentu powieści &#8222;Spalone&#8221; Jane Casey, która ukazała się tydzień temu pod patronatem naszego serwisu. Plik w formacie TXT można ściągnąć tutaj. Powinna była pójść do domu razem z innymi. Kelly Staples gapiła się na swoje odbicie w spękanym i poplamionym lustrze; próbowała znaleźć jakiś sens w tym, co widzi. To przecież nie mogła być jej twarz. Tusz do rzęs rozmazał się [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Zapraszamy do lektury fragmentu powieści &#8222;Spalone&#8221; Jane Casey, która ukazała się tydzień temu pod patronatem naszego serwisu. Plik w formacie TXT można ściągnąć <a href="/wp-content/uploads/2011/10/spalone.txt">tutaj</a>.</p>
<p><em>Powinna była pójść do domu razem z innymi.</em></p>
<p><em>Kelly Staples gapiła się na swoje odbicie w spękanym i poplamionym lustrze; próbowała znaleźć jakiś sens w tym, co widzi. To przecież nie mogła być jej twarz. Tusz do rzęs rozmazał się pod oczami, ciemne smugi z drobinkami czarnej masy nie chciały zejść, choćby nie wiem jak mocno je ścierała&#8230;</em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/spalone_fragment/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5661</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Fragment Świątyni</title>
		<link>/teksty/fragment-swiatyni/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=fragment-swiatyni</link>
					<comments>/teksty/fragment-swiatyni/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jakub Żulczyk]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Sep 2011 16:17:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fragmenty]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[Jakub Żulczyk]]></category>
		<category><![CDATA[lit. młodzieżowa]]></category>
		<category><![CDATA[makabra]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4982</guid>

					<description><![CDATA[Zapraszamy do lektury prologu powieści &#8222;Świątynia&#8221; Jakuba Żulczyka &#8211; kontynuacji &#8222;Zmorojewa&#8221;. Aby obejrzeć lub ściągnąć plik PDF należy kliknąć tutaj.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Zapraszamy do lektury prologu powieści &#8222;Świątynia&#8221; Jakuba Żulczyka &#8211; kontynuacji &#8222;Zmorojewa&#8221;. Aby obejrzeć lub ściągnąć plik PDF należy kliknąć <a href="/wp-content/uploads/2011/09/swiatynia.pdf">tutaj</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/fragment-swiatyni/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">4982</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Piękno odebrane ci w tym życiu istnieje wiecznie &#8211; fragment</title>
		<link>/teksty/piekno-odebrane-ci-w-tym-zyciu-istnieje-wiecznie-fragment/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=piekno-odebrane-ci-w-tym-zyciu-istnieje-wiecznie-fragment</link>
					<comments>/teksty/piekno-odebrane-ci-w-tym-zyciu-istnieje-wiecznie-fragment/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Gary A. Braunbeck]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 04 Sep 2011 12:35:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fragmenty]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[antologia]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[thriller psychologiczny]]></category>
		<category><![CDATA[zbiór opowiadań]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4696</guid>

					<description><![CDATA[Prezentujemy fragment opowiadania &#8222;Piękno odebrane ci w tym życiu istnieje wiecznie&#8221; Gary&#8217;ego A. Braunbecka, które znalazło się w antologii w hołdzie Richardowi Mathesonowi &#8222;Jest legendą&#8222;. Premiera antologii już za miesiąc!  „Guzik, guzik”(„Button, Button”) Richarda Mathesona z 1970 roku traktuje o klasycznym ludzkim dylemacie – czy za dużą sumę pieniędzy zdecydowałbyś się nacisnąć przycisk i tym [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Prezentujemy fragment opowiadania &#8222;Piękno odebrane ci w tym życiu istnieje wiecznie&#8221; Gary&#8217;ego A. Braunbecka, które znalazło się w antologii w hołdzie Richardowi Mathesonowi &#8222;<a title="Jest legendą" href="/ksiazki/zapowiedzi-wydawnicze/jest-legenda/">Jest legendą</a>&#8222;. Premiera antologii już za miesiąc! </p>
<p><em><em>„</em>Guzik, guzik”(</em>„<em>Button, Button”) Richarda Mathesona z 1970 roku traktuje o klasycznym ludzkim dylemacie – czy za dużą sumę pieniędzy zdecydowałbyś się nacisnąć przycisk i tym samym uśmiercić kompletnie obcą ci osobę? Gary A. Braunbeck w kontynuacji tej opowieści mówi, czego możemy się nauczyć, jeśli podobne pytanie zostanie nam zadane. Pan Braunbeck jest autorem kilku popularnych powieści („In Silent Graves”, „Keepers”, „Miasto trumien”), a za swoje opowiadania zdobył wiele prestiżowych nagród.<span id="more-4696"></span></em></p>
<p>&#8212;</p>
<p>Kiedy to piszę, łapie się na tym, że myślę o mojej matce. Nie mogę przestać zastanawiać się, co czułaby, gdyby wiedziała, że jej jedyna córka – jej jedyne dziecko – zgodziła się na pańską propozycję. Pewnie byłaby mną rozczarowana. Na każdy zarobiony grosz ciężko pracowała, często do późna, robiąc wszystko – była kasjerką, pracowała w pralni, jako pokojówka, a potem stała przy fabrycznej taśmie. I nigdy nie wierzyła, że istnieje łatwiejsza droga. Ona i mój zmarły ojciec, zresztą podobnie jak mój nieżyjący mąż, posiadali najsilniejsze poczucie moralności, etyki związanej z pracą, jakie kiedykolwiek i u kogokolwiek widziałam. Coś takiego mogłoby złamać im serca. Dobrze, że nie było ich tutaj, ze mną, wczorajszego wieczora, kiedy podjęłam decyzję.</p>
<p>Wszystko wydaje się takie proste: unosisz wieko, wciskasz przycisk i dostajesz ćwierć miliona dolarów w gotówce. Oczywiście coś za coś, bo w efekcie twojego działania ktoś &#8211; zupełnie obca ci osoba &#8211; umrze. Ale ludzie idą do piachu każdego dnia, prawda? Zresztą nie był pan w tej kwestii zbyt konkretny, powiedział pan jedynie „Ktoś, kogo pani nie zna, umrze”, a nie wszyscy przecież giną faktycznie, dosłownie, fizycznie. Jest wiele rodzajów śmierci.</p>
<p>Przedwczorajszej nocy obudziłam się około trzeciej nad ranem, ze snu wyrwały mnie odgłosy ożywionej kłótni dochodzące z bloku nieopodal, za parkingiem. Jakaś kobieta krzyczała na mężczyznę, a on na nią. Przeklinali, rzucali pod swoim adresem najgorsze bluzgi, najokropniejsze rzeczy, jakie można sobie wyobrazić. Usiadłam na łóżku, rozsunęłam zasłony i wyjrzałam przez okno, chcąc się upewnić, że ten mężczyzna jej nie zaatakuje albo że nie stanie się coś jeszcze gorszego. I stało się, ale nie miało to wiele wspólnego z kłócącą się parą.</p>
<p>Kobieta pakowała walizki na tylne siedzenie starego, wysłużonego samochodu &#8211; był w naprawdę koszmarnym stanie. Podobne auto można dostać jedynie w jakimś podrzędnym komisie, albo nabyć od kogoś, kto wystawia sprzęt na sprzedaż na trawniku przed domem, bo rozpaczliwie potrzebuje pieniędzy. Rozumie pan, ludzi mieszkających w mojej okolicy stać tylko na taki samochód. Ale nie o tym miałam mówić. Pomiędzy kobietą przy samochodzie a facetem stojącym w drzwiach zobaczyłam małą dziewczynkę, miała może trzy latka. Płakała i krzyczała na nich, by przestali, prosiła, by przestali. Oni jednak nie zwracali na nią żadnej uwagi.</p>
<p>Kiedy oboje zamilkli na chwilę, by złapać oddech, dziewczynka podeszła do kobiety i powiedziała (pamiętam te słowa bardzo dokładnie, panie Steward): „Proszę, mamo, zostań. Przepraszam za wszystko, co zrobiłam i obiecuję, że to się nie powtórzy. Kocham cię. Proszę, nie jedź”. Miała zachrypnięty głos, serce bolało, gdy słuchało się jej słów, ale najmocniej, nawet mocniej niż ta przepełniona bólem i strachem prośba, wstrząsnął mną fakt, że ta mała, może trzyletnia dziewczynka, mówiła tak spokojnie i wyraźnie. Jakby chciała mieć pewność, że jej matka zrozumie to, co chciała jej przekazać. Może nauczyła się mówić w tak oficjalny sposób na lekcjach i miała nadzieję zadziwić i uspokoić swoich rodziców. A może zazwyczaj mówiła niechlujnie i irytowała tym jedno, albo oboje z nich, i w ten sposób chciała pokazać im, że się stara, że potrafi.</p>
<p>Nic to nie dało.</p>
<p>Matka kazała jej się zamknąć, ojciec też i dziewczynka po prostu tam stała, zanosząc się płaczem i powtarzając wciąż i wciąż: „Tak mi przykro, Mamusiu”. Potem kobieta wykrzyczała kolejną serię przekleństw pod adresem mężczyzny (podejrzewam, że to ojciec tej małej), a ten odpowiedział podobnie. Matka wskoczyła do auta i czym prędzej odjechała. Dziewczynka wrzeszczała i szlochała. Pobiegła za samochodem, ale potknęła się o coś i upadła. Leżała tak na brudnym parkingu, obok przeładowanych śmietników, łykając swoje łzy i krzycząc: „Proszę, Mamusiu, wróć, wróć”, aż wreszcie straciła głos. Nikt, łącznie ze mną (co trudno mi przyznać) nie przyszedł jej z pomocą. Mężczyzna, który musiał być jej ojcem, trzasnął drzwiami mieszkania i zostawił ją na zewnątrz. Na dworze było zimno, jakieś dwa stopnie, a dziecko nie miało na sobie kurtki. Jak o tym pomyślałam, przypominam sobie, że biedactwo leżało w samych pidżamkach.</p>
<p>Panie Steward, myślę, że w pewnym sensie to dziecko umarło. Nie, nie fizycznie, oczywiście, że nie, ale sądzę, że duża część dzieciństwa tej dziewczynki odeszła bezpowrotnie. Nie wątpię, przyjdą lepsze czasy i nadejdzie pora, że ta afera na parkingu stanie się tylko zabawną anegdotką, z której będzie się śmiała, siedząc na karuzeli i wcinając watę cukrową i hot dogi&#8230; Ale już nigdy nie ucieszy się z tego wszystkiego tak, jakby mogła, bo część jej jaźni na zawsze zapamięta, jak potraktowali ją matka i ojciec. Była dla nich niczym zbłąkany, denerwujący pies, który wyje w środku nocy, a przecież chciała jedynie wyrazić swe najgłębsze uczucia i &#8211; jak inni w jej wieku &#8211; odkryła, że brak jej jeszcze na to słów, bo żadne dziecko nie powinno być nigdy zmuszane, by ich w sobie szukać. I kiedyś będzie się świetnie bawiła w wesołych miasteczkach, ale już nigdy nic nie będzie takie samo. Każda chwila radości, której doświadczy, będzie od tej chwili stłamszona, zdławiona wspomnieniem tamtej nocy. Dokuczy jej bolesna dziura pozostawiona w sercu i duszy. Czy o taką śmierć panu chodzi, panie Steward? Bo jeśli tak, to wolałabym jej fizyczną odmianę. Chciałam wtedy zabić jej rodziców. Zdobyłam się w końcu na to, by wyjść i zobaczyć, czy mogę w czymś pomóc, ale do tej pory ojciec zdążył wyjść z domu i wnieść dziewczynkę do środka. Rano, gdy się obudziłam, samochód znowu stał pod blokiem i cała trójka – śmiejąc się, z radosnymi minami – szła do sklepu po zakupy dla „&#8230;małej solenizantki”.</p>
<p>Kto zadecydował o tym, że dzieciaki są takie odporne? Myślę, że ta osoba uczyniła je takimi, by nie musiały stawiać czoła nieodwracalnym szkodom, które wielu rodziców im wyrządza, tym małym okropnościom, bolesnym ciosom, zadawanym co dnia.</p>
<p>O takiej śmierci pan mówił, panie Steward?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/piekno-odebrane-ci-w-tym-zyciu-istnieje-wiecznie-fragment/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">4696</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
