<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Nowości z Biblioteki Grozy wydawnictwa C&#038;T	</title>
	<atom:link href="/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 20 Mar 2016 16:58:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Piotr Borowiec		</title>
		<link>/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-469</link>

		<dc:creator><![CDATA[Piotr Borowiec]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Mar 2016 16:58:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12667#comment-469</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-468&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Wiesz, nawet wielkim autorom zdarzały się teksty słabe. No, może jedynie E. A. Poe nie miał takiego opowiadania. I ja chce poznać cały dorobek pisarzy grozy, nie tylko rzeczy wybitne, ale i &quot;jedynie&quot; dobre, srednie, nawet i nieudane. ]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-468">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Wiesz, nawet wielkim autorom zdarzały się teksty słabe. No, może jedynie E. A. Poe nie miał takiego opowiadania. I ja chce poznać cały dorobek pisarzy grozy, nie tylko rzeczy wybitne, ale i &#8222;jedynie&#8221; dobre, srednie, nawet i nieudane. </p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-468</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Mar 2016 14:51:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12667#comment-468</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-466&quot;&gt;Piotr Borowiec&lt;/a&gt;.

W czasach PRL byłem dzieckiem, książek nie czytałem jeszcze, choć oczywiście szanuję Twoją opinię. Po prostu mamy inne wizje. Ja tam wolę kupować nowe książki niż używane. Te drugie wypożyczam z Biblioteki. 

Po prostu, wracając do meritum ja główny nacisk stawiam na poziom literacki. Nie chciałbym aby kultowa seria Biblioteki Grozy rozmieniła się na drobne. Ja rozumiem że nie ma sensu wydawać &quot;Frankensteina&quot; czy &quot;Golema&quot; bo są to tytuły obecne na rynku w ekskluzywnych wydaniach Vespera. Jednak słynne opowieści, które polskie przekłady liczą kilkadziesiąt lat myślę że warto wydawać.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-466">Piotr Borowiec</a>.</p>
<p>W czasach PRL byłem dzieckiem, książek nie czytałem jeszcze, choć oczywiście szanuję Twoją opinię. Po prostu mamy inne wizje. Ja tam wolę kupować nowe książki niż używane. Te drugie wypożyczam z Biblioteki. </p>
<p>Po prostu, wracając do meritum ja główny nacisk stawiam na poziom literacki. Nie chciałbym aby kultowa seria Biblioteki Grozy rozmieniła się na drobne. Ja rozumiem że nie ma sensu wydawać &#8222;Frankensteina&#8221; czy &#8222;Golema&#8221; bo są to tytuły obecne na rynku w ekskluzywnych wydaniach Vespera. Jednak słynne opowieści, które polskie przekłady liczą kilkadziesiąt lat myślę że warto wydawać.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Piotr Borowiec		</title>
		<link>/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-467</link>

		<dc:creator><![CDATA[Piotr Borowiec]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Mar 2016 13:35:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12667#comment-467</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-465&quot;&gt;WSP_STU&lt;/a&gt;.

Intrygująca opinia, ale podejrzewam, że będziesz w niej odosobniony. Ja bardzo lubię &quot;Stryja&quot; czy &quot;The Wywern mystery&quot; ale po prostu wielbię kròtkie teksty z silnym wątkiem nadprzyrodzonym. Tak czy inaczej kupię wszystko, ale tomem z opowiadaniem o Schalckenie będę zachwycony]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-465">WSP_STU</a>.</p>
<p>Intrygująca opinia, ale podejrzewam, że będziesz w niej odosobniony. Ja bardzo lubię &#8222;Stryja&#8221; czy &#8222;The Wywern mystery&#8221; ale po prostu wielbię kròtkie teksty z silnym wątkiem nadprzyrodzonym. Tak czy inaczej kupię wszystko, ale tomem z opowiadaniem o Schalckenie będę zachwycony</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Piotr Borowiec		</title>
		<link>/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-466</link>

		<dc:creator><![CDATA[Piotr Borowiec]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 20 Mar 2016 01:34:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12667#comment-466</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-456&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Grocie, tutaj nie chodzi o &quot;eksperymentowanie&quot; lecz o wydawanie rzeczy nieznanych polskiemu czytelnikowi. Bierce byl dosc popularnym u nas autorem, w Polsce ukazalo sie kilka zbiorow opowiadan w czasach PRL z czego przynajmniej dwa (&quot;Czy to sie moglo zdarzyc&quot;, &quot;Jezdziec na niebie&quot;) mialy naklady jak cala seria C&#038;T razem wzieta. Wydanie zbioru najlepszych tekstow Bierce&#039;a sprowadziloby sie do publikowania tekstow doskonale w Polsce znanych. Po co? Podobnie z &quot; Mnichem&quot;. Jaki jest sens wznawiania czegos, co mozna bez problemu nabyc za grosze?

Ja bym za to wolal wiecej praktycznie nieznanych u nas wiktorianskich autorek ghost story: M. Oliphant, V.  Lee, albo pozniejszych jak C. Asquith.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-456">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Grocie, tutaj nie chodzi o &#8222;eksperymentowanie&#8221; lecz o wydawanie rzeczy nieznanych polskiemu czytelnikowi. Bierce byl dosc popularnym u nas autorem, w Polsce ukazalo sie kilka zbiorow opowiadan w czasach PRL z czego przynajmniej dwa (&#8222;Czy to sie moglo zdarzyc&#8221;, &#8222;Jezdziec na niebie&#8221;) mialy naklady jak cala seria C&amp;T razem wzieta. Wydanie zbioru najlepszych tekstow Bierce&#8217;a sprowadziloby sie do publikowania tekstow doskonale w Polsce znanych. Po co? Podobnie z &#8221; Mnichem&#8221;. Jaki jest sens wznawiania czegos, co mozna bez problemu nabyc za grosze?</p>
<p>Ja bym za to wolal wiecej praktycznie nieznanych u nas wiktorianskich autorek ghost story: M. Oliphant, V.  Lee, albo pozniejszych jak C. Asquith.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: WSP_STU		</title>
		<link>/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-465</link>

		<dc:creator><![CDATA[WSP_STU]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 19 Mar 2016 03:12:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12667#comment-465</guid>

					<description><![CDATA[Wydawać Irlandczyka, wydawać! Im więcej le Fanu, tym lepiej; ja przynajmniej kupię wszystko. :)
Z radością powitam każdy kolejny tomik, zwłaszcza jeśli mają to być dzieła niewydane dotąd w Polsce. &quot;Stryj Silas&quot; stoi u mnie na półce na honorowym miejscu. Joseph Sheridan, moim zdaniem, właśnie w powieściach kryminalnych i mystery pokazywał największy kunszt - dla współczesnego czytelnika mogą być one zresztą nawet bardziej aktualne niż groza, bo choć sztafaż opowieści, oczywiście, sięga co najmniej XIX wieku, to rysy psychologiczne nadal są przekonujące, a w ich tworzeniu Irlandczyk był mistrzem. Potwierdza to &quot;Stryj Silas&quot;, potwierdzają utwory, z którymi miałem przyjemność zapoznać się w oryginale, bo nie wydano ich po polsku. Z chęcią zobaczyłbym, jak ten stan rzeczy się zmienia.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Wydawać Irlandczyka, wydawać! Im więcej le Fanu, tym lepiej; ja przynajmniej kupię wszystko. :)<br />
Z radością powitam każdy kolejny tomik, zwłaszcza jeśli mają to być dzieła niewydane dotąd w Polsce. &#8222;Stryj Silas&#8221; stoi u mnie na półce na honorowym miejscu. Joseph Sheridan, moim zdaniem, właśnie w powieściach kryminalnych i mystery pokazywał największy kunszt &#8211; dla współczesnego czytelnika mogą być one zresztą nawet bardziej aktualne niż groza, bo choć sztafaż opowieści, oczywiście, sięga co najmniej XIX wieku, to rysy psychologiczne nadal są przekonujące, a w ich tworzeniu Irlandczyk był mistrzem. Potwierdza to &#8222;Stryj Silas&#8221;, potwierdzają utwory, z którymi miałem przyjemność zapoznać się w oryginale, bo nie wydano ich po polsku. Z chęcią zobaczyłbym, jak ten stan rzeczy się zmienia.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: old weirdman		</title>
		<link>/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-464</link>

		<dc:creator><![CDATA[old weirdman]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Mar 2016 14:34:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12667#comment-464</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-463&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Dziękuję. Teraz Pan Marszałek ma już gotową listę propozycji na kilka lat.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-463">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Dziękuję. Teraz Pan Marszałek ma już gotową listę propozycji na kilka lat.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-463</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 18 Mar 2016 12:19:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12667#comment-463</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-459&quot;&gt;old weirdman&lt;/a&gt;.

Weirdmanie, jesteś prawdziwym znawcą gatunku. Myślę, że przydałbyś się w wydawnictwie. Nie jest to komplement, ale stwierdzenie faktu.

Mnie tam się jeszcze przypomniało, iż Edith Wharton z tego co pisał Nowowiejski we wstępie do jej tomiku w BG ma jeszcze 6 opowiadań grozy. Nie czytałem ich, ale biorąc pod uwagę, iż jej opowieści zawarte w zbiorze &quot;Duchy i ludzie&quot; są na bardzo wysokim poziomie, pod względem piękna literackiego jak dla mnie zdecydowanie najlepsze w całej serii, myślę że może warto byłoby się pochylić nad tymi brakującymi opowiadaniami, o ile oczywiści prezentują solidną porcję grozy.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-459">old weirdman</a>.</p>
<p>Weirdmanie, jesteś prawdziwym znawcą gatunku. Myślę, że przydałbyś się w wydawnictwie. Nie jest to komplement, ale stwierdzenie faktu.</p>
<p>Mnie tam się jeszcze przypomniało, iż Edith Wharton z tego co pisał Nowowiejski we wstępie do jej tomiku w BG ma jeszcze 6 opowiadań grozy. Nie czytałem ich, ale biorąc pod uwagę, iż jej opowieści zawarte w zbiorze &#8222;Duchy i ludzie&#8221; są na bardzo wysokim poziomie, pod względem piękna literackiego jak dla mnie zdecydowanie najlepsze w całej serii, myślę że może warto byłoby się pochylić nad tymi brakującymi opowiadaniami, o ile oczywiści prezentują solidną porcję grozy.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: old weirdman		</title>
		<link>/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-459</link>

		<dc:creator><![CDATA[old weirdman]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2016 14:15:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12667#comment-459</guid>

					<description><![CDATA[Dzięki za informacje. Z radością przeczytam cokolwiek W.H.Hodgsona;&quot;Dom na granicy światów&quot;-chwalony niegdyś przez Wojtka Gunię-przy lekturze okazał się doprawdy szokującą, potężną dawką epickiej weird fiction,prawa natury uznane przez homo sapiens,pozornie nienaruszalne i stałe,są bezlitośnie łamane,wręcz miażdżone przez potęgi których pochodzenie i natura niech na zawsze pozostaną nieznane. Rozpadający się kosmos na oczach samotnego bohatera to tylko jeden z elementów powieści. Na Boga-więcej Hodgsona! Inni wymienieni autorzy jak Benson czy Le Fanu-cokolwiek wyda Pan Marszałek-kupię. Machen-cokolwiek:kupię. Walter de la Mare-czytałem wszystko co jest po polsku:bardzo interesujący autor. Lekkie pióro,bardzo przyjemny styl,nieco poetycki wpisujący się w tradycję brytyjskich ghost story choć to pisarz weird (choć nie tylko). BARDZO sugestywny klimat opowiadań-i to jest ich główna zaleta. &quot;Weird&quot;-czyli podważenie tzw. praw natury-ma charakter bardzo subtelny ale w zderzeniu z banalnymi,realnymi,codziennymi wydarzeniami silnie kontrastuje tworząc delikatny,stały niepokój towarzyszący czytelnikowi przez cały czas. Najlepsze te opowiadania zwyczajowo chwalone przez Lovecrafta:&quot;Ciotka Seatona&quot; i &quot;Katedra Wszystkich Świętych&quot; z tomu &quot;Quincunx i inne opowiadania&quot; oraz &quot;Samotnik&quot; ze zbioru &quot;Nie czytać o zmierzchu 1&quot;. Pawle pytałeś o propozycje kolejnych zbiorów,kolejnych autorów do wydania w ramach serii:Liga Lovecrafta;autorzy z kręgu uczniów,przyjaciół Lovecrafta jak C.A.Smith czy F.B.Long-mam na myśli oczywiście zbiory tych twórców których teksty są już w domenie publicznej;nieustające zainteresowanie twórczością Lovecrafta myślę,że przełoży się do pewnego stopnia na zainteresowanie zbiorami Jego uczniów-poza tym to świetny horror Lovecraftowski np. &quot;Ogary z Tindalos&quot; Longa. Myślę,że zbiory te odniosłyby komercyjny sukces. Pozdrawiam.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Dzięki za informacje. Z radością przeczytam cokolwiek W.H.Hodgsona;&#8221;Dom na granicy światów&#8221;-chwalony niegdyś przez Wojtka Gunię-przy lekturze okazał się doprawdy szokującą, potężną dawką epickiej weird fiction,prawa natury uznane przez homo sapiens,pozornie nienaruszalne i stałe,są bezlitośnie łamane,wręcz miażdżone przez potęgi których pochodzenie i natura niech na zawsze pozostaną nieznane. Rozpadający się kosmos na oczach samotnego bohatera to tylko jeden z elementów powieści. Na Boga-więcej Hodgsona! Inni wymienieni autorzy jak Benson czy Le Fanu-cokolwiek wyda Pan Marszałek-kupię. Machen-cokolwiek:kupię. Walter de la Mare-czytałem wszystko co jest po polsku:bardzo interesujący autor. Lekkie pióro,bardzo przyjemny styl,nieco poetycki wpisujący się w tradycję brytyjskich ghost story choć to pisarz weird (choć nie tylko). BARDZO sugestywny klimat opowiadań-i to jest ich główna zaleta. &#8222;Weird&#8221;-czyli podważenie tzw. praw natury-ma charakter bardzo subtelny ale w zderzeniu z banalnymi,realnymi,codziennymi wydarzeniami silnie kontrastuje tworząc delikatny,stały niepokój towarzyszący czytelnikowi przez cały czas. Najlepsze te opowiadania zwyczajowo chwalone przez Lovecrafta:&#8221;Ciotka Seatona&#8221; i &#8222;Katedra Wszystkich Świętych&#8221; z tomu &#8222;Quincunx i inne opowiadania&#8221; oraz &#8222;Samotnik&#8221; ze zbioru &#8222;Nie czytać o zmierzchu 1&#8221;. Pawle pytałeś o propozycje kolejnych zbiorów,kolejnych autorów do wydania w ramach serii:Liga Lovecrafta;autorzy z kręgu uczniów,przyjaciół Lovecrafta jak C.A.Smith czy F.B.Long-mam na myśli oczywiście zbiory tych twórców których teksty są już w domenie publicznej;nieustające zainteresowanie twórczością Lovecrafta myślę,że przełoży się do pewnego stopnia na zainteresowanie zbiorami Jego uczniów-poza tym to świetny horror Lovecraftowski np. &#8222;Ogary z Tindalos&#8221; Longa. Myślę,że zbiory te odniosłyby komercyjny sukces. Pozdrawiam.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-458</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2016 12:54:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12667#comment-458</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-457&quot;&gt;Paweł Mateja&lt;/a&gt;.

Pytanie tylko co Vesper planuje? Odwleka się kontynuacja Zgrozy. Dość nieoczekiwanie wydali Doriana Graya ostatnio - choć chwała im za to bo jak dla mnie miażdży te wydanie Zyskowe, mimo iż jest w nowym przekładzie. Więcej o tym pisałem na LC:

http://lubimyczytac.pl/ksiazka/259492/portret-doriana-graya/opinia/31349881#opinia31349881

Bardzo szanuje Vespera za wyśmienite wydania powieści gotyckich. Mam nadzieje że ten trend będzie kontynuowany w przyszłości, choć obawiam się że jak w końcu tego HPLa wydadzą to mogą  zrobić dłuższą przerwę w grozie, obym się mylił.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-457">Paweł Mateja</a>.</p>
<p>Pytanie tylko co Vesper planuje? Odwleka się kontynuacja Zgrozy. Dość nieoczekiwanie wydali Doriana Graya ostatnio &#8211; choć chwała im za to bo jak dla mnie miażdży te wydanie Zyskowe, mimo iż jest w nowym przekładzie. Więcej o tym pisałem na LC:</p>
<p><a href="http://lubimyczytac.pl/ksiazka/259492/portret-doriana-graya/opinia/31349881#opinia31349881" rel="nofollow ugc">http://lubimyczytac.pl/ksiazka/259492/portret-doriana-graya/opinia/31349881#opinia31349881</a></p>
<p>Bardzo szanuje Vespera za wyśmienite wydania powieści gotyckich. Mam nadzieje że ten trend będzie kontynuowany w przyszłości, choć obawiam się że jak w końcu tego HPLa wydadzą to mogą  zrobić dłuższą przerwę w grozie, obym się mylił.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-457</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 17 Mar 2016 10:18:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12667#comment-457</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-456&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

De La Mare to byłby pewnie ciekawy trop! Na Blackwooda, z tego co pamiętam, nie bardzo możemy niestety liczyć, bo prawa autorskie są zbyt drogie. Ale Machena to nie mogę się doczekać - czytałem &quot;The Three Impostors&quot; z Gutenberga i świetna była ta książka. Machena zresztą mam zamiar przeczytać i tak większość w oryginale, ale przekład tym chętniej przeczytam później dla powtórki.

&quot;Mnicha&quot; to szczerze mówiąc najchętniej bym widział, obok Radcliffe, w Vesperze. Wydają sporo tych ogranych klasyków i robią to dobrze. Ale jakieś wznowienie by się na pewno przydało. Tak samo &quot;Domu na granicy światów&quot; Hodgsona, choć to pewnie już bliżej ma do C&#038;T.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-456">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>De La Mare to byłby pewnie ciekawy trop! Na Blackwooda, z tego co pamiętam, nie bardzo możemy niestety liczyć, bo prawa autorskie są zbyt drogie. Ale Machena to nie mogę się doczekać &#8211; czytałem &#8222;The Three Impostors&#8221; z Gutenberga i świetna była ta książka. Machena zresztą mam zamiar przeczytać i tak większość w oryginale, ale przekład tym chętniej przeczytam później dla powtórki.</p>
<p>&#8222;Mnicha&#8221; to szczerze mówiąc najchętniej bym widział, obok Radcliffe, w Vesperze. Wydają sporo tych ogranych klasyków i robią to dobrze. Ale jakieś wznowienie by się na pewno przydało. Tak samo &#8222;Domu na granicy światów&#8221; Hodgsona, choć to pewnie już bliżej ma do C&amp;T.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/wiadomosci/nowosci-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-456</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 16 Mar 2016 21:09:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12667#comment-456</guid>

					<description><![CDATA[Wielkie dzięki za Paweł za te newsy, choć znając życie pewnie nie wszystko ukaże się w prognozowanej kolejności, ale to tylko dodatkowy &quot;smaczek&quot; całej serii :)

Co do Bierca, to błagam nie eksperymentujcie, ale wydajcie wpierw jego najlepsze utwory...W końcu tym sobie BG zyskała uznanie - najwyższym znakiem jakości. Moja filozofia to wydawać najlepsze utwory w pierwszej kolejności danego pisarza, a później jak się sprawdzi to kontynuacje, choć oczywiście ja mogę sobie tylko poteoretyzować bo nie jestem wydawcą.

&quot;Melmotha Wędrowca&quot; wezmę w ciemno bo od dawna poluję na tę książkę. Swoją drogą z literatury gotyckiej proponowałem Pawłowi Marszałkowi ostatnio wydanie &quot;Mnicha&quot; Lewisa i mam cichą nadzieję że kiedyś się ukażę.

Odnośnie kontynuacje, Życzyłbym sobie w pierwszej kolejności Algernona Blackwooda, drugiej Machena, a trzeciej Le Fanu.

Ponadto myślę że warto byłoby się zastanowić nad Walterem de La Mare.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Wielkie dzięki za Paweł za te newsy, choć znając życie pewnie nie wszystko ukaże się w prognozowanej kolejności, ale to tylko dodatkowy &#8222;smaczek&#8221; całej serii :)</p>
<p>Co do Bierca, to błagam nie eksperymentujcie, ale wydajcie wpierw jego najlepsze utwory&#8230;W końcu tym sobie BG zyskała uznanie &#8211; najwyższym znakiem jakości. Moja filozofia to wydawać najlepsze utwory w pierwszej kolejności danego pisarza, a później jak się sprawdzi to kontynuacje, choć oczywiście ja mogę sobie tylko poteoretyzować bo nie jestem wydawcą.</p>
<p>&#8222;Melmotha Wędrowca&#8221; wezmę w ciemno bo od dawna poluję na tę książkę. Swoją drogą z literatury gotyckiej proponowałem Pawłowi Marszałkowi ostatnio wydanie &#8222;Mnicha&#8221; Lewisa i mam cichą nadzieję że kiedyś się ukażę.</p>
<p>Odnośnie kontynuacje, Życzyłbym sobie w pierwszej kolejności Algernona Blackwooda, drugiej Machena, a trzeciej Le Fanu.</p>
<p>Ponadto myślę że warto byłoby się zastanowić nad Walterem de La Mare.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
