<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Jesienne informacje z Biblioteki Grozy wydawnictwa C&#038;T	</title>
	<atom:link href="/wiadomosci/jesienne-informacje-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/wiadomosci/jesienne-informacje-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=jesienne-informacje-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 05 Oct 2017 12:49:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/wiadomosci/jesienne-informacje-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-726</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 05 Oct 2017 12:49:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13492#comment-726</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/wiadomosci/jesienne-informacje-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-725&quot;&gt;Paweł Mateja&lt;/a&gt;.

Nie zaglądam, fajnie że zapodałeś. Co do BG to niestety u mnie mały zastój- ostatnie tomiki jeszcze nie kupione. Ale jak tylko lepiej z kasą stanę to od razu hurtowe zakupy zrobię. W ogóle jakaś od dawna nie spotykana sytuacja - w ostatnim czasie w ogóle książek nie kupuje, a wypożyczam z biblioteki. Ale jak się czyta klasykę literatury pięknej to można sobie na takie numer pozwalać. A że większość i tak mam w swojej kolekcji domowej to też robi swoje... Jeszcze żeby tak ktoś wydał &quot;Zmartwychwstanie&quot; Tołstoja i &quot;Zamek&quot; Kafki to będę happy - a właśnie wiesz Paweł, że lokator wydał w tym roku &quot;Amerykę&quot; Kafki pod tytułem &quot;Zaginiony&quot;? Zastanawiam się nad kupnem choć wolałbym ten &quot;Zamek&quot; jednak...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/wiadomosci/jesienne-informacje-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-725">Paweł Mateja</a>.</p>
<p>Nie zaglądam, fajnie że zapodałeś. Co do BG to niestety u mnie mały zastój- ostatnie tomiki jeszcze nie kupione. Ale jak tylko lepiej z kasą stanę to od razu hurtowe zakupy zrobię. W ogóle jakaś od dawna nie spotykana sytuacja &#8211; w ostatnim czasie w ogóle książek nie kupuje, a wypożyczam z biblioteki. Ale jak się czyta klasykę literatury pięknej to można sobie na takie numer pozwalać. A że większość i tak mam w swojej kolekcji domowej to też robi swoje&#8230; Jeszcze żeby tak ktoś wydał &#8222;Zmartwychwstanie&#8221; Tołstoja i &#8222;Zamek&#8221; Kafki to będę happy &#8211; a właśnie wiesz Paweł, że lokator wydał w tym roku &#8222;Amerykę&#8221; Kafki pod tytułem &#8222;Zaginiony&#8221;? Zastanawiam się nad kupnem choć wolałbym ten &#8222;Zamek&#8221; jednak&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/wiadomosci/jesienne-informacje-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-725</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Oct 2017 20:48:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13492#comment-725</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/wiadomosci/jesienne-informacje-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-724&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Nie wiem, czy zaglądasz na fejsa, więc jeszcze tu dodam.
Krótka informacja o odleglejszych zapowiedziach: zbiory Margaret Oliphant, Gertrude Atherton, Rudyarda Kiplinga i Johna Buchana trafiły już do tłumaczy. To plany na 2018/2019.

Na Machena tez czekam wyjątkowo mocno!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/wiadomosci/jesienne-informacje-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-724">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Nie wiem, czy zaglądasz na fejsa, więc jeszcze tu dodam.<br />
Krótka informacja o odleglejszych zapowiedziach: zbiory Margaret Oliphant, Gertrude Atherton, Rudyarda Kiplinga i Johna Buchana trafiły już do tłumaczy. To plany na 2018/2019.</p>
<p>Na Machena tez czekam wyjątkowo mocno!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/wiadomosci/jesienne-informacje-z-biblioteki-grozy-wydawnictwa-ct/#comment-724</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Oct 2017 05:42:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13492#comment-724</guid>

					<description><![CDATA[Wspaniałe wieści!! 

Oczywiście na czoło wysuwa się Machen, po rewelacyjnych &quot;Innych światach&quot; to było pewne że będzie trzeba go dalej wydawać, sam jestem ciekaw jak sprawdzi się w dłuższej formie literackiej.

HPL to pewnie większość opowiadań znam, choć tytuły angielskie więc już sam dokładnie nie wiem, tak czy inaczej nawet dla jednego nieznanego utworu bezwzględnie warto będzie ten tomik kupić, choć po tym co wyprawiał w ostatnich latach Vesper chyba trudno będzie czymś wybitnym zaskoczyć.

Super że Henry James będzie oraz kontyunacja Bensona. Co do Doyla to mam wątpliwości, ale oczywiście też zakupie, może akurat się pozytywnie zaskoczę.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Wspaniałe wieści!! </p>
<p>Oczywiście na czoło wysuwa się Machen, po rewelacyjnych &#8222;Innych światach&#8221; to było pewne że będzie trzeba go dalej wydawać, sam jestem ciekaw jak sprawdzi się w dłuższej formie literackiej.</p>
<p>HPL to pewnie większość opowiadań znam, choć tytuły angielskie więc już sam dokładnie nie wiem, tak czy inaczej nawet dla jednego nieznanego utworu bezwzględnie warto będzie ten tomik kupić, choć po tym co wyprawiał w ostatnich latach Vesper chyba trudno będzie czymś wybitnym zaskoczyć.</p>
<p>Super że Henry James będzie oraz kontyunacja Bensona. Co do Doyla to mam wątpliwości, ale oczywiście też zakupie, może akurat się pozytywnie zaskoczę.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
