<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Nienazwane	</title>
	<atom:link href="/recenzje/nienazwane/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/nienazwane/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=nienazwane</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 03 Jan 2018 05:49:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/nienazwane/#comment-750</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Jan 2018 05:49:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13672#comment-750</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/nienazwane/#comment-749&quot;&gt;Marcin Knyszyński&lt;/a&gt;.

Lovecraft nie bez powodu nazywany jest mistrzem grozy, on potrafił wytworzyć tę specyficzną atmosferę... traktował te wszystkie fantastyczne stwory, światy, mitologię śmiertelnie poważnie co mu przysporzyło masę wiernych wielbicieli jego twórczości, w tym przykładowo mnie. Choć ja akurat potrafię dostrzec wyraźną różnicę poziomu między tomami &quot;Zgrozy w Dunwich&quot; a &quot;Zagłady Sarnath&quot;.

Jeśli czujesz przesyt to pewnie, że czas odpocząć, choć pewnie jeszcze nie raz powrócisz do twórczości Cienia z Providence. Sam tak mam, że lubię powracać do wielu pisarzy, w tym Lovecrafta. I mimo iż znam treść, fabułę danej książki to lubię co jakiś sobie ponownie przeczytać, po to głównie aby jeszcze raz wtopić się w dany niepowtarzalny klimat, styl  danej lektury, spróbować coś jeszcze z niej wydobyć... Choć dla wielu takie coś to &quot;strata czasu&quot;, liczy się tylko aby jak najszybciej przeczytać jedną książkę i przejść do następnej i móc ją &quot;odhaczyć&quot; jako przeczytane, niekoniecznie rozumiejąc jej sens...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/nienazwane/#comment-749">Marcin Knyszyński</a>.</p>
<p>Lovecraft nie bez powodu nazywany jest mistrzem grozy, on potrafił wytworzyć tę specyficzną atmosferę&#8230; traktował te wszystkie fantastyczne stwory, światy, mitologię śmiertelnie poważnie co mu przysporzyło masę wiernych wielbicieli jego twórczości, w tym przykładowo mnie. Choć ja akurat potrafię dostrzec wyraźną różnicę poziomu między tomami &#8222;Zgrozy w Dunwich&#8221; a &#8222;Zagłady Sarnath&#8221;.</p>
<p>Jeśli czujesz przesyt to pewnie, że czas odpocząć, choć pewnie jeszcze nie raz powrócisz do twórczości Cienia z Providence. Sam tak mam, że lubię powracać do wielu pisarzy, w tym Lovecrafta. I mimo iż znam treść, fabułę danej książki to lubię co jakiś sobie ponownie przeczytać, po to głównie aby jeszcze raz wtopić się w dany niepowtarzalny klimat, styl  danej lektury, spróbować coś jeszcze z niej wydobyć&#8230; Choć dla wielu takie coś to &#8222;strata czasu&#8221;, liczy się tylko aby jak najszybciej przeczytać jedną książkę i przejść do następnej i móc ją &#8222;odhaczyć&#8221; jako przeczytane, niekoniecznie rozumiejąc jej sens&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Marcin Knyszyński		</title>
		<link>/recenzje/nienazwane/#comment-749</link>

		<dc:creator><![CDATA[Marcin Knyszyński]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Jan 2018 21:57:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13672#comment-749</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/nienazwane/#comment-748&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Ja bym chętnie przeczytał jeszcze ze dwa zbiory takich odprysków właśnie. Zbiór jest świetny, choć mogę być nieco nieobiektywny bo od dwóch miesięcy siedzę w Lovecrafcie i chyba czas na przerwę.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/nienazwane/#comment-748">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Ja bym chętnie przeczytał jeszcze ze dwa zbiory takich odprysków właśnie. Zbiór jest świetny, choć mogę być nieco nieobiektywny bo od dwóch miesięcy siedzę w Lovecrafcie i chyba czas na przerwę.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/nienazwane/#comment-748</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Jan 2018 13:31:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13672#comment-748</guid>

					<description><![CDATA[Zaskoczyłeś mnie Marcin... na plus. Po tej olbrzymiej eksploracji wydań Lovecrafta w ostatnich latach przypuszczałem, że &quot;Nienazwane&quot; to będą odpryski, które nie zmieściły się w olbrzymich tomiskach Vesperu, a z Twojej recenzji wynika, że mamy tu całkiem solidny, dobry poziom... 

Ech, aż mi głupio pisać o Bibliotece Grozy, zawsze z marszu brałem obowiązkowo każdą nową pozycje, a w ostatnim czasie sporo wyszło - i to akurat gdy inne wydatki miały u mnie priorytet... Ale jak tylko przyjdą sprzyjające okoliczności to rzucę się na te wszystkie zaległości i nikomu nie daruje - nawet krytykowanemu Hodgsonowi - od czasu przeczytania &quot;Tropiciela duchów&quot; :D]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Zaskoczyłeś mnie Marcin&#8230; na plus. Po tej olbrzymiej eksploracji wydań Lovecrafta w ostatnich latach przypuszczałem, że &#8222;Nienazwane&#8221; to będą odpryski, które nie zmieściły się w olbrzymich tomiskach Vesperu, a z Twojej recenzji wynika, że mamy tu całkiem solidny, dobry poziom&#8230; </p>
<p>Ech, aż mi głupio pisać o Bibliotece Grozy, zawsze z marszu brałem obowiązkowo każdą nową pozycje, a w ostatnim czasie sporo wyszło &#8211; i to akurat gdy inne wydatki miały u mnie priorytet&#8230; Ale jak tylko przyjdą sprzyjające okoliczności to rzucę się na te wszystkie zaległości i nikomu nie daruje &#8211; nawet krytykowanemu Hodgsonowi &#8211; od czasu przeczytania &#8222;Tropiciela duchów&#8221; :D</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
