<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: 6 najokrutniejszych baśni	</title>
	<atom:link href="/teksty/6-najokrutniejszych-basni/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/teksty/6-najokrutniejszych-basni/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=6-najokrutniejszych-basni</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 15 Apr 2016 20:08:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-480</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Apr 2016 20:08:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12715#comment-480</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-479&quot;&gt;Stary_Zgred&lt;/a&gt;.

Sięgnij po pierwsze wydanie tych baśni, a przekonasz się, że czasami zakończenia są nie tylko mało szczęśliwe, lecz czasem zupełnie absurdalne ;) Naprawdę, jedno wielkie &quot;WTF?&quot; ;) A na &quot;Wielką masakrę kotów&quot; i ja się czaję, zapowiada się super, bo zaraz po tym fragmencie o Czerwonym Kapturku jest celna i dosadna krytyka psychoanalitycznej interpretacji :D Trafiłam na tę książkę przez &quot;artykuł&quot; o okrucieństwie baśni, gdzie autor kapka w kapkę przepisał swoimi słowami dostępny za darmo fragment tej książki ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-479">Stary_Zgred</a>.</p>
<p>Sięgnij po pierwsze wydanie tych baśni, a przekonasz się, że czasami zakończenia są nie tylko mało szczęśliwe, lecz czasem zupełnie absurdalne ;) Naprawdę, jedno wielkie &#8222;WTF?&#8221; ;) A na &#8222;Wielką masakrę kotów&#8221; i ja się czaję, zapowiada się super, bo zaraz po tym fragmencie o Czerwonym Kapturku jest celna i dosadna krytyka psychoanalitycznej interpretacji :D Trafiłam na tę książkę przez &#8222;artykuł&#8221; o okrucieństwie baśni, gdzie autor kapka w kapkę przepisał swoimi słowami dostępny za darmo fragment tej książki ;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Stary_Zgred		</title>
		<link>/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-479</link>

		<dc:creator><![CDATA[Stary_Zgred]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Apr 2016 19:57:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12715#comment-479</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-478&quot;&gt;Agnieszka Brodzik&lt;/a&gt;.

Interpretacje też :) Bo tu można zadać pytanie w jaki sposób bliscy uratowanej siostry zamknęli drzwi - od zewnątrz czy od środka? Wiemy, że do domu weszli złoczyńcy - wszystkie teksty są co do tego zgodne. Ale czy w środku znalazła się też drużyna &quot;mścicieli&quot;? Tu już pewności nie ma. Opierając się o typowe zakończenia grimmowskich baśni można zauważyć, że &quot;tym dobrym&quot; zazwyczaj udawało się przeprowadzić swoją wolę bez samounicestwienia. Tu oczywiście kieruję się analogią - skoro w innych tekstach braci pozytywni bohaterowie tryumfowali, więc domniemuję, że i w tym nie złożyli z siebie ofiary całopalnej :D
A żeby ponudzić w temacie strasznych bajek, podań i klechd, wspomnę sobie na zbiorek Kazimierza Wójciskiego - &quot;Klechdy starożytne, podania i powieści ludu polskiego i Rusi&quot;, gdzie także co i rusz lała się krew. Zresztą u polskich bajkopisarzy i zbieraczy podań można się doszukać sporo smakowitości przyprawiających o dreszcz na plecach. Ale to chyba temat na inna okazję, bo jest bardzo rozległy.
Niezmiernie cieszy mnie, że dowiedziałam się z &quot;baśniowego&quot; wpisu o istnieniu książki &quot;Wielka masakra kotów&quot;. Wbiłam tę frazę w wyszukiwarkę i - voila! - w sieci jest cała angielskojęzyczna wersja. Będzie co czytać w najbliższym tygodniu! :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-478">Agnieszka Brodzik</a>.</p>
<p>Interpretacje też :) Bo tu można zadać pytanie w jaki sposób bliscy uratowanej siostry zamknęli drzwi &#8211; od zewnątrz czy od środka? Wiemy, że do domu weszli złoczyńcy &#8211; wszystkie teksty są co do tego zgodne. Ale czy w środku znalazła się też drużyna &#8222;mścicieli&#8221;? Tu już pewności nie ma. Opierając się o typowe zakończenia grimmowskich baśni można zauważyć, że &#8222;tym dobrym&#8221; zazwyczaj udawało się przeprowadzić swoją wolę bez samounicestwienia. Tu oczywiście kieruję się analogią &#8211; skoro w innych tekstach braci pozytywni bohaterowie tryumfowali, więc domniemuję, że i w tym nie złożyli z siebie ofiary całopalnej :D<br />
A żeby ponudzić w temacie strasznych bajek, podań i klechd, wspomnę sobie na zbiorek Kazimierza Wójciskiego &#8211; &#8222;Klechdy starożytne, podania i powieści ludu polskiego i Rusi&#8221;, gdzie także co i rusz lała się krew. Zresztą u polskich bajkopisarzy i zbieraczy podań można się doszukać sporo smakowitości przyprawiających o dreszcz na plecach. Ale to chyba temat na inna okazję, bo jest bardzo rozległy.<br />
Niezmiernie cieszy mnie, że dowiedziałam się z &#8222;baśniowego&#8221; wpisu o istnieniu książki &#8222;Wielka masakra kotów&#8221;. Wbiłam tę frazę w wyszukiwarkę i &#8211; voila! &#8211; w sieci jest cała angielskojęzyczna wersja. Będzie co czytać w najbliższym tygodniu! :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-478</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Apr 2016 19:23:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12715#comment-478</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-477&quot;&gt;Agnieszka Brodzik&lt;/a&gt;.

Tak wygląda zakończenie tej baśni w książce &quot;The Original Folk and Fairy Tales of the Brothers Grimm&quot; w tłumaczeniu Jacka Zipesa:

&quot;The bridegroom looked and saw the decorated skull. He thought it was his bride and waved to her. However, once he and his guests were all gathered inside the house, the helpers who were sent by the sisters finally arrived. These people locked all the doors of the house and then they set fire to it. And since nobody could get out, they were all burned to death.&quot;

Jak widać, jest zupełnie inna. Już pisałam, że te opowieści mają wiele wersji.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-477">Agnieszka Brodzik</a>.</p>
<p>Tak wygląda zakończenie tej baśni w książce &#8222;The Original Folk and Fairy Tales of the Brothers Grimm&#8221; w tłumaczeniu Jacka Zipesa:</p>
<p>&#8222;The bridegroom looked and saw the decorated skull. He thought it was his bride and waved to her. However, once he and his guests were all gathered inside the house, the helpers who were sent by the sisters finally arrived. These people locked all the doors of the house and then they set fire to it. And since nobody could get out, they were all burned to death.&#8221;</p>
<p>Jak widać, jest zupełnie inna. Już pisałam, że te opowieści mają wiele wersji.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-477</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Apr 2016 19:15:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12715#comment-477</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-476&quot;&gt;Stary_Zgred&lt;/a&gt;.

Sprawdzę w swoim wydaniu, bo wersji tej baśni było kilka. W ogóle nie pamiętam czarnoksiężnika, ale mogło mi się już pokiełbasić, bo te teksty są naprawdę strasznie podobne do siebie.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-476">Stary_Zgred</a>.</p>
<p>Sprawdzę w swoim wydaniu, bo wersji tej baśni było kilka. W ogóle nie pamiętam czarnoksiężnika, ale mogło mi się już pokiełbasić, bo te teksty są naprawdę strasznie podobne do siebie.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Stary_Zgred		</title>
		<link>/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-476</link>

		<dc:creator><![CDATA[Stary_Zgred]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Apr 2016 16:34:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12715#comment-476</guid>

					<description><![CDATA[Hmm - z ciekawości zajrzałam na angielskojęzyczny serwis, gdzie zamieszczone są baśnie braci Grimm. Zakończenie &quot;Ptaka Fitchera&quot; brzmi: &quot;After he and all his guests had gone into the house, the bride&#039;s brothers 
and relatives arrived. They had been sent to rescue her. After closing up 
all the doors of the house so that no one could escape, they set it afire, 
and the sorcerer, together with his gang, all burned to death.&quot; Czyli nie zginęli wszyscy, jak sugeruje autorka artykułu, a zły czarownik i jego pomagierowie. Czyli ktoś tu ściemnia, lub niezbyt dobrze  pamięta bajkę, o której pisze :P 
Z ciekawości sprawdzę czy notki o innych baśniach także nie mijają się nieco z prawdą.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Hmm &#8211; z ciekawości zajrzałam na angielskojęzyczny serwis, gdzie zamieszczone są baśnie braci Grimm. Zakończenie &#8222;Ptaka Fitchera&#8221; brzmi: &#8222;After he and all his guests had gone into the house, the bride&#8217;s brothers<br />
and relatives arrived. They had been sent to rescue her. After closing up<br />
all the doors of the house so that no one could escape, they set it afire,<br />
and the sorcerer, together with his gang, all burned to death.&#8221; Czyli nie zginęli wszyscy, jak sugeruje autorka artykułu, a zły czarownik i jego pomagierowie. Czyli ktoś tu ściemnia, lub niezbyt dobrze  pamięta bajkę, o której pisze :P<br />
Z ciekawości sprawdzę czy notki o innych baśniach także nie mijają się nieco z prawdą.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-475</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Apr 2016 15:36:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12715#comment-475</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-474&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

One nie są przetworzone. To później przetwarzano baśnie, te są wersjami pierwotnymi. Wszystkie grimmowskie z tego zestawienia pochodzą z pierwszego wydania. Chociaż tak naprawdę nie istnieje jedna oficjalna wersja danej baśni, bo one były przekazywane w różnych wersjach, w dodatku w zasadzie wszystkie są miksem jakichś motywów czy rozwiązań fabularnych. Jak się tak ciurkiem czyta to wyraźnie to widać.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-474">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>One nie są przetworzone. To później przetwarzano baśnie, te są wersjami pierwotnymi. Wszystkie grimmowskie z tego zestawienia pochodzą z pierwszego wydania. Chociaż tak naprawdę nie istnieje jedna oficjalna wersja danej baśni, bo one były przekazywane w różnych wersjach, w dodatku w zasadzie wszystkie są miksem jakichś motywów czy rozwiązań fabularnych. Jak się tak ciurkiem czyta to wyraźnie to widać.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-474</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Apr 2016 11:58:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12715#comment-474</guid>

					<description><![CDATA[Rzeczywiście brutalnie przetworzone te klasyczne bajki. Jeśli chodzi o oryginały to brakuje mi jeszcze &quot;Jasia i Małgosi&quot;. W ogóle wspomniane tu Baśnie Bracia Grimm wydają mi się najbardziej brutalne z tych co czytałem. 

Fajny temat, ostatnio tak na marginesie jest remont w mojej bibliotece i można tylko książki dziecięce wypożyczać. Z klasyki gatunku, bo tylko to mnie interesuje ostatnio przeczytałem bajki Jeana La Fontaine i tam też muszę przyznać czasem mocne sceny czasem były np. ta o żabie i wole, gdzie ta pierwsza zazdrościła potężniejszemu zwierzęciu zaczeła się nadymać tak , że aż pękła :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Rzeczywiście brutalnie przetworzone te klasyczne bajki. Jeśli chodzi o oryginały to brakuje mi jeszcze &#8222;Jasia i Małgosi&#8221;. W ogóle wspomniane tu Baśnie Bracia Grimm wydają mi się najbardziej brutalne z tych co czytałem. </p>
<p>Fajny temat, ostatnio tak na marginesie jest remont w mojej bibliotece i można tylko książki dziecięce wypożyczać. Z klasyki gatunku, bo tylko to mnie interesuje ostatnio przeczytałem bajki Jeana La Fontaine i tam też muszę przyznać czasem mocne sceny czasem były np. ta o żabie i wole, gdzie ta pierwsza zazdrościła potężniejszemu zwierzęciu zaczeła się nadymać tak , że aż pękła :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-473</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Apr 2016 09:48:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12715#comment-473</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-472&quot;&gt;macia&lt;/a&gt;.

Nie jedz gulaszu &#060;3]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-472">macia</a>.</p>
<p>Nie jedz gulaszu &lt;3</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: macia		</title>
		<link>/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comment-472</link>

		<dc:creator><![CDATA[macia]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Apr 2016 09:43:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12715#comment-472</guid>

					<description><![CDATA[Jeżeli ktoś miałby opowiadać takie historie dzieciom, to chyba tylko na zasadzie &quot;Nie chodź do lasu, bo...&quot;, &quot;Nie ufaj mężczyznom, bo...&quot;, &quot;Nie jedz gulaszu, bo...&quot; :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Jeżeli ktoś miałby opowiadać takie historie dzieciom, to chyba tylko na zasadzie &#8222;Nie chodź do lasu, bo&#8230;&#8221;, &#8222;Nie ufaj mężczyznom, bo&#8230;&#8221;, &#8222;Nie jedz gulaszu, bo&#8230;&#8221; :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
