<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Opowiadania &#8211; CarpeNoctem.pl</title>
	<atom:link href="/category/teksty/opowiadania/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 28 Dec 2014 20:31:42 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/06/cropped-image943-1-1-32x32.png</url>
	<title>Opowiadania &#8211; CarpeNoctem.pl</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">179012330</site>	<item>
		<title>Bardzo długo była tylko ciemność</title>
		<link>/teksty/bardzo-dlugo-byla-tylko-ciemnosc/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=bardzo-dlugo-byla-tylko-ciemnosc</link>
					<comments>/teksty/bardzo-dlugo-byla-tylko-ciemnosc/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Wojciech Gunia]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Aug 2013 16:49:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[opowiadanie]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<category><![CDATA[weird fiction]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10756</guid>

					<description><![CDATA[Zapraszamy do lektury opowiadania Bardzo długo była tylko ciemność Wojciecha Guni. Tekst dostępny jest w naszym serwisie oraz w formatach epub, mobi i pdf. Jest to długa i mroczna wizja, która może zostać określona jako weird fiction, a jej korzenie najtrafniej będzie chyba przypisać inspiracji twórczością Franza Kafki &#8211; choć to tylko nasza interpretacja. Niewiele [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Zapraszamy do lektury opowiadania <em>Bardzo długo była tylko ciemność</em> Wojciecha Guni. Tekst dostępny jest w naszym serwisie oraz w formatach <a href="/wp-content/uploads/2013/08/bardzo_dlugo_byla_tylko_ciemnosc-wojciech_gunia-carpenoctem.epub">epub</a>, <a href="/wp-content/uploads/2013/08/bardzo_dlugo_byla_tylko_ciemnosc-wojciech_gunia-carpenoctem.mobi">mobi</a> i <a href="/wp-content/uploads/2013/08/bardzo_dlugo_byla_tylko_ciemnosc-wojciech_gunia-carpenoctem.pdf">pdf</a>. Jest to długa i mroczna wizja, która może zostać określona jako weird fiction, a jej korzenie najtrafniej będzie chyba przypisać inspiracji twórczością Franza Kafki &#8211; choć to tylko nasza interpretacja. Niewiele jest we współczesnym polskim horrorze tekstów w podobnie intensywny sposób tworzących atmosferę osaczenia i beznadziejności.</p>
<p>Inne opowiadania Wojciecha Guni przeczytać można w antologii <em>Po drugiej stronie</em> wydawnictwa Agharta oraz na jego blogu <a href="http://labiryntzlisci.blogspot.com/"><em>Labirynt z liści</em></a>.<span id="more-10756"></span></p>
<p>&#8212;</p>
<p>Bardzo długo była tylko ciemność i nierównomierny stukot kół, ciągi wnikającego miedzy deski towarowych wagonów lodowatego powietrza unoszącego źdźbła słomy, na której kazano nam leżeć. Była tylko ciemność, chłód i stukot kół; następnie ktoś krzyknął, że na horyzoncie widać już miasto. Jakiś człowiek, zapewne ważny, co można było wnioskować z kategorycznego tonu, jakim się do nas zwracał, powiedział nam przed wyjazdem, że będziemy w nim bezpieczni.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Kłamał.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Spoglądałem przez prześwity pomiędzy starymi deskami, aby zobaczyć miasto, do którego zmierzaliśmy, jednakże przez długi czas widziałem jedynie bezkresną równinę, tak samo monotonną jak nasza milcząca podróż w towarowych wagonach. Przetaczały się nad nią potężne chmury, czasami odsłaniające blask księżyca; wówczas w srebrnym świetle dało się zauważyć mgliste sugestie nielicznych drzew i krzewów, porastających równinę ścielącą się aż po horyzont. W końcu ktoś krzyknął, że widać już miasto; docisnąłem twarz mocniej do desek, usiłując za prostym torem jazdy składu dostrzec jakąś jego zapowiedź; jednakże długo niczego nie było widać. Dopiero po jakimś czasie daleko, daleko przed nami zamigotał jakiś mały, czarny punkt, który powoli, w rytmie kół toczących się po szynach, zaczął rozrastać się w widmowe zarysy kształtów jakichś zabudowań. Zastanawiałem się, jak to możliwe, że dostrzeżono miasto już wcześniej. Jeden z towarzyszy podróży, jakby odczytawszy moją myśl, moje nieme pytanie, powiedział, że ci, którzy zajmowali wagony z przodu składu zapewne już od dawna widzieli miasto, zaś ich okrzyki radości wyprzedzały prędkość i długość naszego pociągu; szerzyły się plotką i pogłoskami pośród pasażerów, aż w końcu dotarły na sam koniec, pozwalając nam dowiedzieć się o mieście jeszcze zanim byliśmy w stanie je zobaczyć z ostatnich wagonów. Przyciskaliśmy zatem wszyscy nasze zmizerowane, zmęczone twarze do desek i przez prześwity, przez które wpadało do środka ciemne, lodowate powietrze nocy, staraliśmy się pochwycić wzrokiem cel naszej podróży.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Kształt na horyzoncie powoli obrastał w kolejne detale, pęczniał w wysokie wieże, kopuły i biegnące pośród domów strome ulice, pnące się ku szczytowi, zwieńczonemu koroną murów górującego nad wszystkim zamku. Dało się zauważyć wyraźną, czarną nić miejskich murów, nad którymi wznosiły się zabudowania. „To będzie nasz nowy dom” – ktoś powiedział.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Kuląc się z zimna, otulaliśmy ciała zabranymi naprędce kocami, okręcaliśmy się w znalezione po drodze szmaty, spoglądając w stronę miasta lub rozglądając się po wnętrzu wagonu z rzadka rozświetlanym blaskiem księżyca, przebijającym się przez chmury i luźno zbite deski.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Budzono nas w środku nocy, wyrywano z łóżek, z miękkich posłań, mówiąc: „musicie uciekać”. „Nie ma czasu do stracenia, każda sekunda się liczy” – mówiono. Zrywano z nas kołdry, miękkie od snów, bezwzględnie pospieszano nakazując spakować tylko najważniejsze rzeczy. Wchodzono do naszych domów, budziliśmy się w towarzystwie rozgorączkowanych poganiaczy, którzy otwierali zamki naszych mieszkań i stawali nad naszymi głowami, krzycząc do uszu, szarpiąc za ramiona. „Musicie uciekać” – mówili. „Wasze życie jest w niebezpieczeństwie. Jak możecie być tak bierni, ratujcie się!” – wołali. Słyszałem ich krzyki nie tylko w moim domu, nie tylko w sąsiednich mieszkaniach, ale także dobiegające z ulicy, z innych domostw, w które, nieproszeni, wchodzili, aby nieść ratunek. „Nie ma czasu na zadawanie pytań” – odpowiadali, kiedy usiłowaliśmy się dowiedzieć o przyczynach tego powszechnego popłochu, tej nagłej ewakuacji.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Nie zdążyliśmy się nawet porządnie spakować, wypchnięci na ulice z niedomkniętymi torbami, niedopiętymi walizkami, z kupami zgarniętych dopiero co ubrań i koców, które co chwila upadały komuś na chodnik. Jednakże nie było czasu, aby sięgnąć po zgubioną własność, gdyż poganiacze okrzykami, gwałtownymi gestami pospieszali nas, mówiąc, że życie jest ważniejsze niż przedmioty, że jeszcze będziemy mieć czas, aby wszystko nadrobić, aby wszystko odzyskać.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Płynęliśmy zmęczoną, zdezorientowaną rzeką korytami ulic w stronę dworca kolejowego, gdzie miał czekać na nas pociąg. Na miejscu, na peronie, kłębiły się już tłumy, słychać było gwar zawodzeń – pytań bez odpowiedzi, płaczu dzieci, które straciły z oczu matki, matek, których dzieci zgubiły się w gęstym tłumie. „Wszyscy wsiądą do tego samego pociągu” – uspokajano. „Znajdziecie swoje rodziny na miejscu, kiedy już dojedziecie do miasta i otrzymacie azyl” – obiecywano.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>A zatem wsiadaliśmy, wpychano nas do starych, towarowych wagonów; bez żadnego planu i bez żadnej myśli, w popłochu, pośpiechu, w wszechobecnym rozedrganiu. Kazano nam umościć się na słomie, zaścielającej wnętrza. Wypełnione wagony, do których już nikt nie był w stanie się zmieścić, zamykano na głucho; słyszałem jak ktoś od drugiej strony zakładał kłódkę na drzwi, po chwili zaczęto przybijać do nich deski.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Długo czekaliśmy, aż pociąg zapełni się do ostatniego miejsca, po ostatnią osobę; czekaliśmy zanurzeni w niekończącej się nocy, obezwładnieni zmęczeniem, płaczem i gwarem pytań, na które nie dało się udzielić odpowiedzi. W końcu ruszyliśmy, po czasie, którego nie jestem w stanie określić; po czasie rozbrzmiewającym zawodzeniem, złorzeczeniami i błagalnymi pytaniami, rozpaczliwym nawoływaniem. Ruszyliśmy i szybko nastała cisza, później była jedynie ciemność i niekończący się stukot kół.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Usiłowaliśmy jakoś dojść do przyczyn całego zamieszania, szeptem wymieniając uwagi i podejrzenia.</p>
<p>– Być może nastąpiła inwazja. Dużo ostatnio mówiło się o niebezpiecznych ruchach na północy. – powiedział leżący naprzeciw mnie mężczyzna. Był ubrany w marynarkę, zarzuconą na podkoszulek i spodnie od pidżamy, których najwyraźniej nie zdążył zmienić.</p>
<p>– Niedawno czytałam o ryzyku epidemii po tym, jak do rzeki osunęło się zbocze cmentarnej góry za miastem. Jad trupi dostał się do ujęć wody. – rzuciła jakaś kobieta skryta w kącie wagonu.</p>
<p>– Nie sądzę, aby z tego powodu trzeba było ewakuować nas wszystkich. – powiedział mężczyzna.</p>
<p>– Rozłączono mnie z rodziną. – ktoś rzucił pełnym boleści głosem.</p>
<p>– Mówili, że się odnajdziemy na miejscu. Jeden z poganiaczy cały czas powtarzał, że będą spisywać nasze nazwiska i łączyć rozdzielonych. – odpowiedział po chwili podróżny wygodnie rozsiadły na starej kurtce.</p>
<p>– Musiał tak mówić, inaczej nie zapanowaliby nad paniką. – rzekł jeszcze inny głos.</p>
<p>– Czyli nigdy ich nie odnajdę? – zapytał ten sam zbolały głos co przed chwilą; nie potrafiłem określić, czy należał do kobiety, czy do mężczyzny.</p>
<p>– Odnajdziesz. Poza tym wszyscy coś zgubiliśmy, każdy z nas coś zostawił. W tej sytuacji musimy sobie pomagać. – uspokajał jeszcze ktoś inny.</p>
<p>Tak rozmawiając w noc, w końcu posnęliśmy; a kiedy niektórzy z nas przebudzili się, ze zdziwieniem zauważyli, że wciąż jest jeszcze ciemno; pociąg uciekał linii świtu. Jechaliśmy dalej w milczeniu, omotani ciemnością jak pajęczyną.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Aż w końcu ktoś krzyknął, że na horyzoncie widać już miasto.</p>
<p>– Będziemy tam bezpieczni. – szepnął, z westchnieniem ulgi, jeden z uchodźców zajmujących wagon.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Wpatrywałem się we wzrastające konstrukcje, w ostre kształty pęczniejące w oddali. Widziałem już lekko zakrzywioną linię torów, po której mknął pociąg; początek składu znikał we mgle, gdzieś w olbrzymiej odległości. Miasto wzniesiono, obudowując samotną górę, wbitą w równinę niczym kamień w taflę lodu. Tworzyły je gęste zabudowania, które wyrzynały się coraz mocniej z poświaty wzbierającego świtu. Kołysanie sprawiało, że wciąż chciało mi się spać, ale przenikliwe zimno nie pozwalało mi zmrużyć oka. Jechaliśmy bardzo, bardzo długo mając już na widoku cel naszej podróży, ten powoli wzrastał, aż w ciemnej wstędze murów dostrzegłem czarną kropkę. Dopiero po długich minutach, być może godzinach, zorientowałem się, że ten czarny punkt rozrasta się w olbrzymią bramę, zaś mury, tak niskie w oglądzie z daleka, zdawały się teraz sięgać aż pod chmury. Za bramą ziała ciemność, nasz skład był przez nią pochłaniany niczym stalowa nić nawijana na szpulę skrytą w otchłani.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>– Nigdy nie byłem w tym mieście. Zawsze chciałem tam pojechać na wycieczkę, ale ilekroć planowałem wyjazd, coś stawało na przeszkodzie i zmieniałem plany. – szepnął jeden z ludzkich cieni zaścielających deski wagonu.</p>
<p>– Myślicie, ze pozwolą nam wrócić do domu? – zapytał inny – Zostawiłam tam moje ptaki, nie pozwolili mi ich zabrać. Boję się, że nikt się nimi nie zaopiekuje. – cień tłumaczył swoje pytanie.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Pamiętam, że na dworcu wiele osób niosło klatki ze zwierzętami; poganiacze uprzejmie, lecz stanowczo odbierali je, tłumacząc, że zwierzęta muszą przejść przez kwarantannę.</p>
<p>– Jak je odzyskamy? – pytali niektórzy.</p>
<p>– Wszystko zostanie opisane, proszę podać imię i nazwisko, oznaczymy państwa klatkę. – mówili.</p>
<p>Niektórzy usiłowali obejść przepisy.</p>
<p>– To jest mój syn, tylko wygląda jak pies. – wypluwała z siebie nerwowo jakaś stara kobieta. – Urodził się podobny do psa, ale zapewniam państwa, ze to stuprocentowy człowiek. – szeptała przez łzy, kiedy poganiacze nie dawali wiary jej słowom. – Spójrzcie, w gruncie rzeczy jest taki podobny do mnie. Posłuchajcie, jak kwili. Jego ojciec zmarł, jestem sama, nikt się nim tak nie zaopiekuje, jak jego matka. Zostawcie go przy mnie, proszę. Muszę go karmić, muszę go tulić, jest podobny do psa, ale to ludzkie dziecko, potrzebuje miłości.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Odszedłem, pędzony tłumem i głosami poganiaczy w swoją stronę i nie widziałem, czy w końcu spełniono jej prośbę.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Kiedy nasz wagon wjechał w bramę, mogłem dostrzec przez luźno zbite deski wagonu potężne, niknące w ciemnościach stalowe kratownice i wielkie betonowe ściany, sczerniałe od dymu. Do środka wdarł się zapach smaru, sadzy i fekaliów, zalegających na torach. Pociąg jechał wolno, w milczeniu, gdzieniegdzie błyskały światła latarni i lamp, odległych niczym gwiazdy. W końcu stukot wygasł zupełnie i zapanowała całkowita cisza. Po dłuższej chwili usłyszeliśmy odgłosy zrywanych z drzwi desek i otwieranych kłódek, aż wreszcie do wnętrza wlało się trochę zimnego, słabego światła. Obolali, ścierpnięci, powoli wstawaliśmy, zbieraliśmy swoje nędzne tobołki i wychodziliśmy na peron. Koniec równie długiej jak nasz pociąg platformy niknął gdzieś w oddali, zaś ta na całej swojej widzialnej długości gęstniała od głów wylegających z wagonów uchodźców. Sklepienie dworca znajdowało się gdzieś wysoko, wysoko – jakby sam dworzec umieszczono na dnie przepastnej, wykutej we wnętrzu góry jaskini.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Wkrótce pojawili się nawoływacze, odziani w szare mundury. „Ustawić się przy swoich wagonach” – krzyczeli. „Przygotować dokumenty.” „Niech nikt nie wychodzi poza peron”. Niech nikt nie kryje się w wagonie. Niesubordynacja będzie się wiązać z surowymi konsekwencjami” – krzyczeli przez megafony.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Pełni zmęczenia po wyczerpującej podróży, zaczęliśmy się chaotycznie kłębić przy budach, w których nas przywieziono. „Ustawić się na baczność” – wołano, a więc stawaliśmy na baczność w krzywych szeregach, taszcząc swój nędzny dobytek. Po chwili nadeszli kolejni mundurowi, obstawiający jakichś oficerów, którzy przystąpili do inspekcji zgromadzonych na platformie. Zapowiedziano, że każdy wagon będzie miał swojego oficera prowadzącego. Ci przechadzali się, wnikliwie oglądając każdego z nas. Niektórym nakazywali otworzyć usta; spoglądali wówczas na zęby; czasami kręcili przy tym z dezaprobatą głowami. Czasami badali oczy małymi latarkami, niektórym kazano rozebrać się do pasa. Idący za oficerem adiutant spisywał dane osobiste, sprawdzając jednocześnie ich zgodność z dokumentami. Przy każdym z nazwisk adiutant robił dodatkowe notatki, dyktowane stanowczym głosem oficera. „Stan zdrowia zadowalający” „Brak oznak poważniejszych schorzeń” „Wątła budowa ciała” „Znaczna nadwaga” „Zmiany skórne”. Ci, którzy nie mieli dokumentów, w tym najmłodsi, byli gdzieś odprowadzani przez ludzi w szarych mundurach. Jedno z dzieci, któremu człowiek w takim szarym mundurze nakazał kategorycznie przejść do szeregu tych, którzy nie mieli żadnych dowodów tożsamości, zapytało, kiedy będzie mogło zobaczyć matkę; jego pytanie zbyto milczeniem.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Oczekiwaliśmy, stojąc na baczność na dworcowej platformie długimi godzinami; ludzie w mundurach w końcu gdzieś zniknęli razem z niektórymi, odprowadzonymi przez siebie uchodźcami. Staliśmy tak godzinami w milczącym oczekiwaniu, przemarznięci i głodni.</p>
<p>– Co dalej? – pytali niektórzy z nas.</p>
<p>– Słyszałem, że mają nas spisać i skierować do odpowiednich dzielnic. Nazywają je Departamentami, podobno przygotowano tam dla nas mieszkania. – ktoś powiedział.</p>
<p>– Mogliby dać nam coś do jedzenia. – poskarżył się jakiś człowiek, jego głośny wyrzut wzbudził niemały aplauz; po platformie rozszedł się szmer aprobaty dla tych słów. Jednakże nic się nie działo, w końcu zmęczeni zaczęliśmy się kłaść na peronie lub w wagonach, pod zimnym spojrzeniem odległych lamp i latarni, wiszących gdzieś wysoko, wysoko, pod skrytym w ciemnościach stropem dworca.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Kiedy się obudziłem, wokół mnie było znacznie luźniej – jakby część osób gdzieś sobie poszła. Rozglądałem się po dworcu; na peronowej platformie gdzieniegdzie spali jeszcze ludzie, niektórzy zaś szwendali się tu i ówdzie, zupełnie bez celu. Podszedłem do jednego z nich, aby zapytać, gdzie podziała się reszta.</p>
<p>– Poszli szukać czegoś do jedzenia. Nikt nie przyszedł, aby nas zaprowadzić na kwatery. Rozbiegli się po mieście. – wyjaśnił mi człowiek. Jego słowa uzmysłowiły mi, że sam odczuwam wręcz bolesny głód, jako że od kolacji poprzedzającej nagły, niespodziewany exodus i trwającą w nieskończoność nocną podróż niczego nie jadłem. Pokiwałem głową i ruszyłem przed siebie.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Dworzec musiał być od dawna nieczynny; taki pierwszy wniosek nasunął mi się na myśl, kiedy tylko zobaczyłem zdewastowane wnętrza dawnych kas i kiosków. Niszczały nieużywane od dziesięcioleci. W środku tych oddanych rozpadowi pomieszczeń gdzieniegdzie koczowali uchodźcy, apatycznie wpatrzeni w odrapane ściany, na których zbierała się wilgoć. Szedłem wzdłuż zdającego się nie mieć końca peronu, aż natrafiłem na półotwartą bramę. Spostrzegłem, że kłódka, zamykająca jej kratę, leżała wyłamana – ktoś musiał desperacko szukać drogi wyjścia z dworca. Wszedłem w ciemny, wysoki korytarz, wiodący schodami w górę. Prowadził do wielkiej, zniszczonej hali, w której niektórzy palili małe ogniska, usiłując się ogrzać. Podszedłem do jednego z tych małych ognisk i przysiadłem, pytając, czy mogę się przyłączyć.</p>
<p>– Nie mamy niczego do jedzenia. – odburknął ktoś z twarzą schowaną pod kapturem.</p>
<p>– Chciałem tylko usiąść przy cieple – powiedziałem, kryjąc rozczarowanie, jakie wzbudziły we mnie słowa tego człowieka. Nikt ani mnie nie zaprosił, ani nie przegonił, uznałem więc aprobatę milczącego towarzystwa. Po dłuższej chwili siedząca pod ścianą młoda dziewczyna powiedziała:</p>
<p>– Nasi poszli szukać czegoś do jedzenia, ale nie chcieli ich wpuścić do żadnego sklepu, do żadnej restauracji. Spoglądali na nich wszędzie z obrzydzeniem, po chwili przyjechała policja i wszystkich aresztowała. Zapakowali ich do ciężarówki i gdzieś wywieźli. Jedynie on – powiedziała wskazując na mężczyznę w kapturze – uciekł. To było jakieś parę godzin temu.</p>
<p>– Czy ktoś z tutejszych służb mówił, co mamy robić? – zapytałem.</p>
<p>– Powiedzieli, że mamy siedzieć na dworcu i czekać, aż po nas przyjadą i zawiozą do odpowiednich Departamentów miasta. – odparła dziewczyna.</p>
<p>– Jak na moje, to oni nigdy nie przyjadą i nigdzie nas nie zawiozą. Przecież straże obstawiły główne wyjścia z dworca i trzeba było szukać innych dróg. To jest olbrzymi dworzec, ale od dawna nie używany. Jesteśmy zdani na siebie. – wycedził mężczyzna w kapturze.</p>
<p>– Wiecie, dlaczego nas ewakuowano? – zapytałem.</p>
<p>– Podobno w kopalniach pod miastem zapaliły się złoża węgla i w niektórych dzielnicach spod ziemi zaczął dobywać się trujący dym. Jakieś toksyczne opary. Ale to jest plotka, nie widziałam niczego takiego. – powiedziała dziewczyna.</p>
<p>– Po prostu chcieli zabrać nasze domy i nasz dobytek. – powiedział mężczyzna.</p>
<p>– Kto chciał zabrać? – zapytałem.</p>
<p>Mężczyzna milczał, wpatrując się w ogień.</p>
<p>– Jeżeli niczego nie zjem, nie będę mieć mleka. – odezwała się nagle milcząca do tej pory postać, owinięta brudnym kocem. Spojrzałem w jej stronę; miała smutną twarz, pod którą widniała druga, niespokojnie śpiąca twarzyczka niemowlęcia.</p>
<p>– Do sklepów nas nie wpuszczają, nie chcą przyjmować naszych pieniędzy. Mówią, że nie mają dla nich żadnej wartości. Że pewnie są fałszywe i będą z tego same problemy. – poinformowała dziewczyna.</p>
<p>– To co w takim razie mamy robić? – zapytałem.</p>
<p>– Muszę coś zjeść, wypić coś ciepłego. Nie dla siebie, dla niej. Ma zaledwie kilka tygodni. – powiedziała kobieta z niemowlęciem na rękach.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Obiecałem, że znajdę coś do jedzenia i poszedłem. Po jakimś czasie, w którym przebijałem się przez biegnący w górę labirynt korytarzy i hal, zaludnionych przez uchodźców, udało mi się wreszcie wyjść na ulicę. Był dzień, ale nisko wiszące chmury i wysokie mury odcinały dopływ światła; miasto tonęło w półmroku. Chodnikami sunęli milczący przechodnie. Spoglądali na mnie z odrazą, ostentacyjnie okrążali, wstrzymując oddech. Dostrzegłem niewielki sklepik spożywczy i raźnym krokiem skierowałem się w jego stronę, jednakże ekspedientka, widząc mnie, szybko zamknęła drzwi i przekręciła klucz w zamku. Kiedy podszedłem do drzwi, kategorycznie pokręciła głową. Ruszyłem dalej. Kiedy szedłem powoli ulicą, zdawało mi się, że słyszę złowrogie szepty przechodniów. „Przynosicie zarazę.” „W kanałach pod miastem rozpanoszyły się szczury”. „Przywlekliście waszą nędzę razem z sobą”. „Nie chcieli was nawet w waszym własnym domu.” Na mój widok sklepikarze zamykali drzwi, restauratorzy chowali w popłochu wywieszone menu. Pełen wzbierającego wstydu, chciałem odwrócić się i szybkim krokiem wrócić w podziemia, ale w tym momencie poczułem uderzenie w plecy i czyjeś silne ręce, obalające mnie na ziemię.</p>
<p>– Nie ruszać się! – wysyczał głos za mną.</p>
<p>– Mówiono wam, że macie siedzieć na dworcu, póki się wami nie zaopiekujemy. – powiedział ktoś drugi.</p>
<p>– Jesteśmy głodni! – niemal wykrzyczałem.</p>
<p>– Wy wiecznie jesteście głodni. Tylko żreć chcecie. Żreć i mnożyć, żreć i wydalać, zasrać cały świat waszym gównem i waszym potomstwem. – odparł pierwszy głos.</p>
<p>– Jedziesz na komisariat, tam zadecydujemy co z tobą robić. Nie mamy pojęcia, kto i dlaczego zechciał was przyjąć. Same problemy z tego. – kontynuował.</p>
<p>– Tam, na dole, jest kobieta z niemowlęciem. – powiedziałem przez zęby. Jest bardzo słaba i jej dziecko też jest słabe. Musi coś zjeść. Dajcie jej coś zjeść. – prosiłem, przełamując rosnące wewnątrz upokorzenie.</p>
<p>– Wy tylko żreć chcecie. Żreć, żreć, żreć. – odparł głos bez twarzy, głos zza moich pleców. Następnie poczułem tylko tępy ból z tyłu głowy, po którym półmrok miasta przeistoczył się w całkowitą ciemność, w którą zapadłem się jak w głęboką studnię.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Obudziłem się w olbrzymiej sali, skapanej w mdłej poświacie zamontowanych wysoko jarzeniówek. Obok mnie leżeli inni uchodźcy. Ktoś uderzał otwartą dłonią w stalowe, ciężkie drzwi i krzyczał, aby natychmiast go wypuścić.</p>
<p>– Co to za miejsce? – zapytałem osobę leżąca obok.</p>
<p>– Areszt. Nie wiesz? – odparła.</p>
<p>– Jak długo tu zostaniemy?</p>
<p>– Nikt nam niczego nie mówi. Ale chodzą plotki, że jak sytuacja się uspokoi, przewiozą nas do naszego Departamentu, podobno przygotowano dla nas domy.</p>
<p>– Gówno prawda. – wysyczałem.</p>
<p>– Skąd wiesz? – zapytała osoba z drżeniem w głosie.</p>
<p>– Nie wiem, przypuszczam. – powiedziałem ze wzruszeniem ramion. – Do tej pory nie spotkało nas tu nic dobrego. – uzupełniłem.</p>
<p>– Może nie byli przygotowani. Podobno mają nam oddać całe dolne miasto. – mówiła osoba. Do rozmowy włączył się ktoś inny.</p>
<p>– Też to słyszałem. O dolnym mieście. Są tam całe, bezludne dzielnice. Mają nam je oddać. Są na najniższym kręgu pod murami; kiedy miasto pięło się ku górze powoli się wyludniały, ponieważ wysokie mury zabierały zbyt dużo światła. Są tam piękne, zabytkowe kamienice.</p>
<p>– Dali wam coś do jedzenia? – zapytałem.</p>
<p>– Tak. Za godzinę znów dadzą jakiś posiłek. Załapałbyś się na poprzedni, ale bardzo mocno spałeś. – powiedział drugi rozmówca.</p>
<p>– Obok dworca spotkałem matkę z małym dzieckiem, obiecałem przynieść im coś do jedzenia.</p>
<p>– Nie musisz się bać. – uspokoił mnie jeden z uchodźców – Wczoraj wszystkich z dworca ewakuowano, podobno wreszcie dostali jeść.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Istotnie, po godzinie do sali weszło kilku mężczyzn, niosących wielkie wiadra, kosze i zestawy plastikowych talerzy. Milcząc, stalowymi chochlami nalewali z wiader na talerze gęstą breję, do której wkładali po kromce chleba. Wszyscy siedzieli cierpliwie na posadzce, oczekując na swoją kolej. W końcu przyszli i do mnie. Głód sprawił, że nie zwracałem uwagi na kolor i zapach jedzenia, nie przeszkadzał mi też suchy chleb, kaleczący dziąsła przy każdym kęsie.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>– Czy ktoś wie, co się stało w naszym mieście? – głos z środka sali wybił się nagle pośród szmeru cichych, urywanych rozmów prowadzonych przez jedzących łapczywie ludzi.</p>
<p>– Nie. – odparł ktoś inny – Jest pełna blokada informacyjna. Nie działają linie telefoniczne, podobno już na dziesiątki kilometrów od miasta zamknięto wszystkie drogi. Nikt, poza władzami, nie ma pojęcia, co takiego się tam wydarzyło.</p>
<p>– Skąd wiesz? – zapytał jakiś głos z sali.</p>
<p>– Mam znajomych tu i ówdzie. – odparł informator. – Ale oni też niewiele wiedzą; wszyscy są zdezorientowani. Podobno poganiacze, którzy wyprowadzali nas z łóżek również nie wiedzą o niczym; dostali bardzo wyraźne rozkazy, aby natychmiastowo ewakuować miasto, jednakże im również niczego nie wyjaśniono. Rozkaz to rozkaz, trzeba było wykonać. – zakończył sentencjonalnie.</p>
<p>– Więc dlaczego przewieziono nas tutaj? Przecież to bardzo daleko, inne miasta były bliżej. – zapytał siedzący obok mnie mężczyzna.</p>
<p>– Nie mam pojęcia. – odparł informator. – Podobno dlatego, że są tu całe, niezamieszkałe dzielnice i tylko tutaj można było nas zakwaterować. – uzupełnił, powtarzając znane już powszechnie domniemania i plotki. Poza tym, to stolica.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Rozmawialiśmy tak, wymieniając uwagi o sytuacji, w jakiej się znaleźliśmy i oczekując na jakiekolwiek decyzje w naszych sprawach, aż po jakimś czasie otworzyły się drzwi i do środka wszedł oddział odzianych w szare mundury ludzi pod dowództwem wysokiego rangą oficera.</p>
<p>– Zamknęliśmy was tutaj ze względu na waszą niesubordynację. – zaczął oficer. – Prosiliśmy tylko o to, abyście usiedzieli na miejscu i zaczekali chwilę, zaś wy rozpierzchliście się po mieście jak sfora bezpańskich psów. Zawiedliście nasze zaufanie, jakie okazaliśmy, nie wysyłając uzbrojonych straży na dworzec.</p>
<p>Po sali rozszedł się szmer, dało się wyłowić w nim kilka ironicznych westchnień i parsknięć.</p>
<p>– Nie wysyłając licznych uzbrojonych straży na dworzec. – poprawił oficer, lekko zmieszany. Jednakże szybko odzyskał rezon i przeszedł do kontrataku:</p>
<p>– Przypominam, że jesteście tu gośćmi, a goście muszą stosować się do praw gospodarzy. Wyciągnęliśmy do was rękę w potrzebie, a wy na dzień dobry zaczynacie tę rękę kąsać. Przez takich jak wy opóźniły się wszystkie procedury dla tych, którzy cierpliwie czekali na dworcu, bo musieliśmy wysłać ludzi do ściągania was z ulic zamiast do przesiedlania was. A teraz przekazuję informacje z Zamku: dostaniecie dach nad głową, postaramy się was wykarmić do czasu, aż sytuacja w waszym regionie ulegnie poprawie, ale musicie być posłuszni. Bezwzględnie posłuszni. Pierwsza i jedyna zasada: nie robić nic wbrew naszym zaleceniom i rozkazom. Otrzymujecie mieszkania w opuszczonych dzielnicach dolnego miasta i pod żadnym pozorem nie wolno wam stamtąd wychodzić. Będziemy tego z całą surowością pilnować, bo już nie mamy do was zaufania. Jest was dużo, wykarmimy was, ale nie możemy tego robić ot tak, jedzenie kosztuje. Zostaniecie skierowani do pracy, my zadecydujemy, jaka to będzie praca. Ci, którzy już na wstępie pokazali, że mogą stanowić problem – mówię o was – zostaną skierowani do odpowiednio cięższych prac. Ciężka praca dyscyplinuje, a dyscyplina to podstawa waszego pobytu tutaj. Skończyłem, czy ktoś ma jakiekolwiek pytania?</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Niemal natychmiast oficera zalała rzeka przekrzykujących się głosów, wymachujących rąk, którymi pytający usiłowali zwrócić na siebie uwagę. Żołnierz wyłuskiwał przez chwilę powtarzające się pytania i odpowiadał: „Nie mogę powiedzieć, co się wydarzyło. To tajne.” „Nie mogę powiedzieć, jak długo tu zostaniecie.” „Nie odpowiadam na pytania o członków waszych rodzin.” „To nie wasza sprawa.” Jeszcze chwilę trwał gwar pytań, ale oficer tylko kiwnął głową, po czym razem ze swoimi podkomendnymi opuścili salę. Godzinę później przyszli żołnierze i zaczęli nas wyprowadzać grupami do wielkiego garażu, w którym czekały na nas ciężarówki. „Jedziecie do swojej dzielnicy.” – powtarzał co chwila nadzorujący wywóz człowiek. Przy pace każdej z ciężarówek stał, w towarzystwie żołnierza, urzędnik, który wsiadającym wręczał jakieś kartki. Kiedy przyszła moja kolej i w końcu znalazłem się w dusznym, ciemnym wnętrzu ciężarówki, spojrzałem na swoją kartkę. Zawierała, obok potwierdzenia moich danych osobowych, przydział do pracy przy oczyszczaniu kanalizacji w dolnych poziomach miasta wraz ze wskazaniem godziny i miejsca, w jakie należało się stawić.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Jechaliśmy bardzo długo przez wąskie tunele, skąpo oświetlone zawieszonymi pod sklepieniem lampami. Był tylko warkot silnika, milczenie i przetykana punktami światła ciemność niekończącej się drogi.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Kiedy nas wysadzili, okazało się, że zostaliśmy zakwaterowani – wszyscy mieliśmy stanowić brygadę pracującą przy oczyszczaniu kanałów – w starym hotelu robotniczym, który z zewnątrz bardziej przypominał opuszczoną fabrykę niż miejsce, w którym mieszkają ludzie. Zmrok zapadł już nad miastem; wysoko, nad murami dolnego miasta i nad domami górnego miasta, przetaczały się ciężkie chmury, a aura wieczoru zabarwiała wszystko zimnym, ziemistym kolorem. Po ulicy walały się śmieci – strzępy gazet, opakowania po żywności, butelki, kartony, sterty szmat i zużyte artykuły higieniczne. Dzielnica, jak okiem sięgnąć, przypominała jeden wielki śmietnik, kloakę górnego miasta, do którego kategorycznie zabroniono nam wchodzić. Nad wszystkim górował zamek, skąpany w opadających nisko chmurach, przyczajony niczym pająk, obserwujący drgania much zaplątanych w sieć.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Odprowadzono nas do obszernych, zimnych sal, w których ustawiono długie rzędy piętrowych łóżek. Urzędnik, ochraniany przez uzbrojonych w karabiny żołnierzy, wyczytywał kolejne nazwiska i wskazywał numer przypisanej pryczy. Następnie, kiedy wszyscy już stali przy swoich posłaniach, obwieścił, że z prysznicy możemy korzystać raz dziennie – wieczorem, kiedy skończymy pracę, woda miała być odkręcana. Stołówka będzie czynna rano i wieczorem, posiłek w środku dnia zostanie nam doręczony na miejsce pracy. Mamy do wykonania plan i od wykonania planu zależy, czy wrócimy na czas do naszych kwater. Będziemy pracować tak długo, aż wykonamy dzienny plan. „Takie są zasady waszej pracy.” – mówił suchym, beznamiętnym głosem. Następnie polecił się nam wykąpać; ustawiono nas w dwójkach (osoby zajmujące jedno piętrowe łóżko) i odprowadzono do obszernej łaźni. Pomieszczenie było zdewastowane, stare płytki opadały ze ścian, a z nieszczelnych łączeń rur kapała rdzawa woda. „Macie pół godziny” – zapowiedział jeden z żołnierzy.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Po upływie tego czasu woda przestała płynąć, po rurach rozszedł się jedynie drażniący ryk powietrza, wprawiający w drgania wątłe ściany budynku. Mokrych, niedomytych, wręcz brudnych od zanieczyszczonej rdzą wody, odprowadzono na stołówkę, gdzie wojskowi wydawali tę samą pulpę z suchym chlebem, jaką poczęstowano nas w areszcie; do tego przewidziano kubek wody. „Macie piętnaście minut” – zapowiedział inny żołnierz. Po piętnastu minutach żołnierze zaczęli zabierać naczynia; jednakże ze względu na głód wszyscy zdążyli spożyć swoje posiłki. Okrzykami wygoniono nas ze stołówki i zapędzono do sypialni, po czym nakazano natychmiast położyć się spać. Według ściennego zegara wiszącego nad wejściem, do planowanej pobudki mieliśmy jedynie kilka godzin i było konieczne, aby wykorzystać je na sen.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Jednakże nie mogłem zasnąć. Wpatrywałem się w sufit z mojej górnej pryczy. Starałem się nie wiercić, nie wzbudzać skrzypienia w stalowej ramie łóżka, w jego starych sprężynach, ale uzmysłowiwszy sobie, że przecież całą salę wypełnia jedynie zmasowane, spiętrzone chrapanie wielu zmęczonych gardeł, zacząłem niespokojnie, w obawie przed bezsennością, wiercić się na posłaniu.</p>
<p>– Też nie mogę spać. – powiedział nagle szeptem człowiek, leżący na dole. Wcześniej zdążyliśmy się sobie przelotnie przedstawić.</p>
<p>– Boję się, że w ogóle nie zasnę. – odparłem, również szepcąc.</p>
<p>– Kim byłeś wcześniej? – zapytał.</p>
<p>– Byłeś? Wcześniej? – odpowiedziałem pytaniami na pytanie.</p>
<p>– Zanim nas ewakuowano i przywieziono tutaj. – sprecyzował mój sąsiad.</p>
<p>– Pracowałem w bibliotece, w archiwum.</p>
<p>– Ja rozwoziłem przesyłki. Jestem kurierem.</p>
<p>– Byłeś kurierem. – poprawiłem.</p>
<p>– Myślisz, że wrócimy do naszego miasta? – zapytał.</p>
<p>– Nie wiem. Nie mam pojęcia. – odrzekłem, zgodnie z prawdą.</p>
<p>– Rozdzielono mnie z żoną. Nie mam pojęcia, gdzie jest. Nikt nie chce mi niczego powiedzieć. Złapali mnie, gdy wyszedłem z dworca, aby jej poszukać. Obiecali, że będą łączyć rodziny. Masz tu kogoś?</p>
<p>– Nie, nie mam. Jestem sam.</p>
<p>– Tobie to dobrze, nie musisz się martwić o nikogo bliskiego. – westchnął. – Ile bym dał, żeby wiedzieć, gdzie jest moja żona. Boję się o nią. Zawsze polegała na mnie, we wszystkim, a teraz została sama w tym tłumie. Nie wiem, jak sobie radzi. Czy ma kogoś do pomocy. – kontynuował człowiek.</p>
<p>– Może jeszcze robią spis, przyjechało nas przecież bardzo dużo. Pewnie niebawem wszystko się wyjaśni. – pocieszałem go. Przez chwilę milczał, pomyślałem nawet, że usnął. Jednakże po chwili zaczął mówić:</p>
<p>– Dowiadywałem się trochę o tych kanałach, w których mamy pracować. W ciężarówce spotkałem człowieka, który interesował się trochę historią tego miasta, pisał nawet na jego temat jakiś artykuł do gazety. Miasto zbudowano kiedyś wokół góry, wokół ostro wznoszącego się szczytu, który jest geologiczną anomalią, gdyż znajduje się pośrodku zupełnej równiny. Nikt nie wie, jak powstał i kiedy powstał. Pierwsze domy wznoszono u podnóża góry, okalając wszystko murami. Ale im bardziej miasto się zaludniało, tym wyżej stawiano kolejne domy. Miasto nie rosło za murami, rosło wzwyż. W skałach wykuwano platformy, na których dało się postawić budynki, zaś u samego szczytu wzniesiono zamek; warownię nie do zdobycia. Z upływem stuleci góra obrastała w kolejne kręgi, metodycznie podnoszono wysokość murów, aż w końcu w pierwszych, najstarszych dzielnicach miasta zaczął panować wieczny półmrok. Ludzie przeprowadzali się wyżej, budując kolejne domy, aż w końcu dotarli do bariery wyznaczanej przez mury zamku. W ten sposób obudowano całą górę; zajęło to stulecia, bo góra jest olbrzymia. Aby umożliwić mieszkańcom funkcjonowanie w mieście, jego władcy, rezydujący na zamku, nakazali w środku góry wydrążyć tunele – kanały, którymi nieczystości mogłyby spływać pod ziemię. Obok kanałów budowano też tunele, setki kilometrów tuneli przecinających się na wielu poziomach; robotnicy wykuwający te tunele praktycznie żyli pod ziemią, we wnętrzu góry. Podobno z zamku przyszło tajne polecenie, aby wykuć także korytarz łączący komnaty z równiną, tak aby warownia nie do zdobycia nie zamieniła się w pułapkę bez wyjścia. To było bardzo dawno, setki lat temu; od tamtej pory miasto się nie zmieniło, jedynie wyburzano stare domy w dolnym mieście, aby wznieść tam infrastrukturę przemysłową. Ale nie ma dokładnej mapy tych wykutych w górze chodników. Nikt, nawet włodarze zamku, pomimo wieloletnich badań, na które wydano fortunę, nie znają dokładnego planu tego labiryntu, na którym żyją miasto i oni sami. Myślę, że każą nam po prostu badać teren.</p>
<p>– Nie wiedziałem, że istnieje tu taki labirynt. – odpowiedziałem.</p>
<p>– Przez duże L. Nie koniec na tym. – wciąż szeptał mój rozmówca – Krążą legendy o tym, że górnicy, którzy drążyli korytarze, nigdy nie wyszli już na zewnątrz. Wnętrze góry stało się ich domem; żyli w niej ze swoimi rodzinami, płodzili dzieci, przystosowując się z upływem lat do życia w ciemnościach. I ich dzieci nigdy nie znały słońca, nie znały zapachu świeżego powietrza. Ten brak światła, ta ciasnota, sprawiły, że ludzie zamieszkujący górę wyrodnieli. Najsłabsze dzieci umierały, podobno we wnętrzu góry można znaleźć cmentarzyska, spiętrzone stosy małych szkieletów. Te, które przeżyły, wyrodniały dalej, wraz z kolejnymi pokoleniami, do postaci dziwnych, humanoidalnych stworzeń. Odciąwszy się od cywilizacji na zewnątrz, stworzyły własną, mrówczą cywilizację; ich istnienie jest tabu dla tutejszych mieszkańców. Czasami tylko – człowiek, który mi to powiedział, spędził tu trochę czasu i wypytywał miejscowych o te legendy – z wnętrza góry, tam, gdzie skały są cieńsze lub lepiej przewodzą dźwięk – dochodzą dziwne, nieludzkie odgłosy. Dlatego nikt nie chce pracować w kanałach, choć oczywiście legenda o górnikach nie jest niczym więcej niż tylko legendą – tunele są puste, a te dziwne odgłosy to po prostu prądy powietrza hulające po korytarzach niczym powietrze w organach. W każdym razie, trafiliśmy się im jak los na loterii.</p>
<p>– Wiesz, dlaczego miejscowi wpatrywali się w nas z taką odrazą? – zapytałem. – Skąd ta pogarda, z jaką nas tu przyjęto.</p>
<p>– Nie wiem. – odparł mój sąsiad. – Może to jakieś dyspozycje Zamku. Ale i tak jesteśmy winni im wdzięczność za to, że nas przyjęli. Mogli odmówić, słyszałem, że w innych miejscach odmówili. Tylko oni nas chcieli.</p>
<p>Mój sąsiad mówił jeszcze chwilę, ale jego słowa nie docierały już do mnie, gdyż olbrzymie zmęczenie, które dopiero teraz uwolniło się z oków napięcia i ciągłego niedowierzania, powoli kołysało mnie do snu.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Przytomność wróciła mi dopiero w ciężarówce, którą wieziono nas na miejsce robót; uzmysłowiłem sobie, że musiałem, wyrwany z sennych otchłani przez krzyk żołnierzy, zupełnie mechanicznie, nieświadomie, ubrać się, zjeść śniadanie i ustawić z moim sąsiadem z piętrowej pryczy w szeregu na rampie załadunkowej, prowadzącej na pakę ciężarówki. Niektórzy przecierali jeszcze zaspane oczy.</p>
<p>– Obudzili nas godzinę wcześniej. – powiedział z wyrzutem siedzący naprzeciw mnie człowiek. Mój sąsiad pokiwał głową.</p>
<p>– Też mi się tak zdaje.</p>
<p>– Dobrze, że dali śniadanie. – rzucił ktoś inny.</p>
<p>– Mam nadzieję, że wieczorem będzie lepsza woda niż ten ściek wczoraj. – wysyczał człowiek, którego twarzy nie byłem w stanie dostrzec.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Jechaliśmy długim, ciemnym tunelem; droga okazjonalnie przebijała się na otwartą przestrzeń miasta; jednakże to było skąpane w szarej, porannej mgle i półmroku, więc nie widzieliśmy niczego, poza sugestiami kształtów zabudowań, ich twardych brył.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>W końcu wjechaliśmy w kolejny tunel i podróżowaliśmy nim już do samego końca. Kiedy schodziliśmy z paki, czekający na miejscu żołnierze wręczali nam łopaty i kilofy. „Tylko bez wygłupów z tymi kilofami” – grozili. Następnie ustawiono nas w szeregu. Z zaparkowanego pod jedną ze ścian samochodu wyszedł jakiś oficer i podszedł do naszej grupy.</p>
<p>– Macie do odgruzowania korytarze oznaczone numerami 221, 230 i 231. Wszystkie się rozgałęziają – każda kolejna odnoga jest oznaczana kolejną litera alfabetu. Korytarze mogą być ze sobą połączone przejściami – te oznaczamy cyframi rzymskimi. Kombinacja numeru głównego, litery i cyfry rzymskiej pozwala się wam zorientować, w którym miejscu się aktualnie znajdujecie. Korytarze, które się łączą, zyskują nowy numer jako nowy korytarz. Komory oznaczamy dużą literą alfabetu i numerem głównego korytarza, który do nich prowadzi. Wiemy, że każda komora ma tylko jeden główny korytarz. Mniejsze korytarze wychodzące z komór traktujemy jako odnogi głównych korytarzy, aż nie złączą się z innymi – wtedy numeracja jest wprowadzana według przyjętej metodologii. Wasze zadanie to systematyczne odgruzowywanie korytarzy. Stanowią one kanały i po oczyszczeniu popłyną nimi ścieki, które obecnie przeciążają drożne przepływy. Miasto każdego roku produkuje coraz więcej ścieków i nieczystości, więc należy zwiększyć wydajność systemu kanalizacyjnego. Na każdy dzień przewidziany jest plan do wykonania. Nie odjedziecie stąd, jeżeli praca nie będzie zrobiona. W ten sposób możecie przegapić waszą kolację i kąpiel. Praca każdego jest rozliczana indywidualnie, ale jeżeli jeden z członków brygady nie zrealizuje stawianych przed nim na dany dzień zadań, uznajemy, że cała brygada nie wywiązała się z powierzonych obowiązków i wszyscy będą czekać tak długo, aż ostatni z nich zrealizuje swój plan. Jeden z was zawali – przegłoduje cała grupa. To was zmobilizuje. Jeżeli ktoś z was nie będzie mógł wykonać swojej pracy, musi osobiście powiadomić waszego strażnika. Obowiązki tej osoby są przejmowane przez resztę brygady. Co do osoby nie mogącej zrealizować planu, to specjalna komisja będzie orzekać, czy podane przyczyny były wystarczające dla niezrealizowania założeń i wyciągać ewentualne konsekwencje. Około południa dostaniecie obiad; macie na niego pół godziny, ale tylko od was zależy, czy poświęcicie ten czas na jedzenie, czy na pracę. Plan macie wymagający, wiec bierzcie się do roboty. Natychmiast! – krzyknął wściekle oficer.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Ruszyliśmy przed siebie, w ciemność rozjaśnianą żółtym światłem starych lamp. W korytarzach stały wózki na gruz. Podzieliliśmy się pracą – jedni ładowali materiał, drudzy wypychali wózki w przewidziane miejsce i wysypywali ładunek. Stamtąd zbierała go ogromna wywrotka. To ciężarówki były miarą naszej pracy – aby uznać realizację planu, musieliśmy w ciągu dnia odprawić na wysypisko poza miastem trzy takie pojazdy. Pracowaliśmy na zmianę – raz jedni ładowali gruz, raz drudzy, raz jedni pchali potwornie ciężkie wózki, raz drudzy. Kiedy nadeszła pora obiadu, mieliśmy załadowane zaledwie jedną trzecią pierwszej ciężarówki. Zjedliśmy na stojąco, połykając byle szybciej ogromne kęsy, poganiając się wzajemnie pod zimnymi spojrzeniami strażników w szarych mundurach. Ale nasz pośpiech i wysiłek był daremny – kiedy dzień (czy można mówić o dniu i nocy, jeżeli pracuje się w ciemnościach?) roboczy miał się ku końcowi, ledwie udało nam się skończyć ładowanie drugiej ciężarówki.</p>
<p>– Zapomnijcie, że stąd pojedziecie. – wysyczał strażnik, wymachując karabinem. – Macie zrobić jeszcze jedną ciężarówkę.</p>
<p>– Stracimy kolację. – mówili niektórzy.</p>
<p>– To pracujcie szybciej. – odpowiadali.</p>
<p>– Nie mamy już siły. Ta norma jest nie do wykonania. – oponowali.</p>
<p>– Jesteście leniwi i zgnuśniali, ale praca was zahartuje. – mówili pilnujący nas żołnierze.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>A więc padając ze zmęczenia ukończyliśmy wreszcie późną nocą ładować trzecią ciężarówkę; jednakże jej kierowca pojechał już dawno do domu i plan został uznany za niewykonany. Żołnierze z drugiej zmiany warty wyzywali nas; lżyli wszystkimi znanymi sobie obelgami, że z naszej winy muszą tu siedzieć tak długo.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Nie jestem w stanie powiedzieć, kiedy umarł pierwszy z nas – dni spędzane pod ziemią, w tunelach dolnego miasta, w noclegowni, na pace ciężarówki; dni spędzane w pełnym wyczerpania milczeniu, gdzie jedyne rozmowy służyły coraz sprawniejszej organizacji katorżniczej pracy, zlewały się w jedną breję; bezkształtną i obrzydliwą jak masa, którą nas codziennie karmiono. A zatem, być może stało się to po kilku dniach, a może po miesiącu; to nie jest ważne. Znaleźliśmy tego człowieka w jednej z odnóg któregoś z korytarzy – zimnych i ciemnych, albowiem nie mogliśmy się doczekać na założenie w nich oświetlenia i jedyna jasność dobywała się z naszych latarek czołowych i pochodni, które byliśmy zmuszeni zapalać, zmniejszając tym samym ilość dostępnego nam tlenu. Mężczyzna leżał na brzuchu; z początku myśleliśmy, że zmęczony postanowił się zdrzemnąć, ale kiedy nie zareagował na budzenie, uzmysłowiliśmy sobie, że właśnie jeden z nas nie będzie w stanie wykonać swego planu i pozostało nam jedynie przejąć jego obowiązki. Pracowaliśmy wściekle, bez wytchnienia, maltretując własne organizmy, a wszelkie odruchy buntu tłumiły w mig otchłanie wymierzonych w nas luf karabinów. W międzyczasie dołożono nam jeszcze jedną ciężarówkę do załadowania. Ponieważ udało nam się w końcu osiągnąć efektywność trzech wywrotek dziennie, władze na Zamku, o czym zawiadomił nas komunikatem oficer, uznały, że można nam podnieść normę; gdyż wypełnianie przez nas dotychczasowej w przewidzianym czasie oznaczało, że możemy pracować jeszcze wydajniej. Jeszcze szybciej i jeszcze bardziej efektywnie. Później umierali następni. A im więcej nas umierało, tym szybciej i wścieklej pracowaliśmy, jakby tylko śmierć była zdolna przynieść ulgę członkom obolałym niekończącym się wysiłkiem.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Pewnej nocy, kiedy leżeliśmy na naszych pryczach, wyczerpani niekończącą się pracą, mój sąsiad powiedział cicho:</p>
<p>– Moja żona nie żyje.</p>
<p>– Skąd wiesz? – zapytałem, szczerze przejęty.</p>
<p>– Miałem ze sobą piękny zegarek. Oddałem go jednemu ze strażników, który obiecał się czegoś dowiedzieć. Podałem mu jej imię, nazwisko i opisałem, jak wygląda. Przez kilka dni się nie odzywał i uznałem, że mnie oszukał. Ale dziś podszedł i powiedział, że moją żonę zatrudniono w oczyszczalni ścieków, w wydziale utylizacji odpadów organicznych przy ręcznej segregacji. Razem z wieloma innymi kobietami brodziła po pas w gnojówce spływającej z górnego miasta, wyławiając zwarte odpady, odtykając filtry. Po paru dniach źle się poczuła, okazało się, że wdała się infekcja. Ale nie zwolniono jej z pracy, ponieważ Zamek nie przyjmuje rezygnacji z posad, na które nas skierowano; mówią, że tak zarabiamy na swój chleb. W pewnym momencie – tak mówiły inne kobiety, które tam pracują – przewróciła się; zdążyli ją wyciągnąć ze zbiornika, ale organizm był już tak strawiony chorobą, że po paru godzinach umarła. Wiesz, one tam padają jak muchy; pracują bez żadnych zabezpieczeń w wodzie w której mieszają się fekalia, odpady chemiczne i bogowie wiedzą co jeszcze. Kiedy umierają, żołnierze zabierają ciało i wrzucają na stertę wysegregowanych przez nie wcześniej odpadów do spalenia i wywożą do spalarni. Podobno ta spalarnia działa również jako główna ciepłownia – ogrzewa domy górnego miasta. Tak powiedział mi strażnik. Może kłamał, może chciał ze mnie zakpić zabrawszy mi wcześniej jedyny cenny przedmiot. Cały czas się uśmiechał, kiedy mi to mówił. Może żartował.</p>
<p>– Tak czy inaczej, przykro mi. – wybełkotałem, słysząc, jak z pryczy poniżej dochodzi tłumione łkanie.</p>
<p>– Słuchaj… – wyszeptał, przełamując płacz – …jeżeli to prawda, to nie mam nic do stracenia. Ale nie wiem, czy to prawda. To jest najgorsze, wiesz? Że nie wiem, czy mam jeszcze coś do stracenia. Gdybym wiedział, gdybym miał całkowitą pewność, że nie, to postawiłbym wszystko na jedną kartę. Przez mury, przez bramy, nie można się przedostać, są zbyt dobrze strzeżone. Dworzec, tory kolejowe też. Ale tunele, w których pracujemy, prowadzą bezpośrednio do Zamku. To skomplikowany labirynt, ale jeżeli znajdzie się już drogę wiodącą bezpośrednio do Zamku, to sytuacja staje się nagle bardzo prosta – to droga ewakuacyjna. Można nią iść w dwie strony – do wnętrza Zamku lub na równinę. Od pewnego czasu zbieram chleb. Gdybyś zaczął go zbierać teraz, za jakiś czas mielibyśmy dość prowiantu, aby spróbować stąd uciec. Bo wiem już, że nigdy nie wrócimy do naszego miasta, do naszego dawnego życia. Ono już nie istnieje. Nie ma go, przepadło. Ale nie możemy umrzeć tutaj, paść jak jakiś kawałek ścierwa. Nie chcę umierać w tym mieście. Zabrano mi wszystko, co miałem.</p>
<p>– Ale być może ten strażnik cię okłamał? – zapytałem. – Może z twoją żoną wszystko w porządku, tylko ten człowiek chciał cię upokorzyć?</p>
<p>– Nie wiem. Nie wiem. Nikt z nas nie dowiedział się niczego o swoich bliskich. Nie połączono jeszcze ani jednej rodziny. Nikt nie wie, gdzie podziały się dzieci, po ewakuacji z dworca do Departamentu wszystkie gdzieś wywieziono. – wyszeptał mój sąsiad.</p>
<p>– Jest nas dużo. Gdybyśmy zabrali strażnikom broń… – powiedziałem, obniżając głos do progu słyszalności. Miałem wrażenie, że wszechobecne chrapanie ucichło, jakby nagle cała sala zaczęła się przysłuchiwać naszej rozmowie.</p>
<p>– Zapomnij o tym. Ten, z którym rozmawiałem, powiedział, że jeżeli spróbujemy czegoś nierozważnego, to konsekwencje poniesie jakaś inna grupa. Mówił, że nie ma występku bez kary; jeżeli jest występek, to jest i kara, że kara to istota przywoływana do życia występkiem i nie ma znaczenia, kto zostaje ukarany – ta istota musi zostać należycie nakarmiona, a ma bardzo duży apetyt. Tak powiedział.</p>
<p>– Jeżeli uciekniemy, mogą ukarać całą grupę. – zauważyłem.</p>
<p>– Nie. Pomyśl, tylu naszych już zaginęło w tych przeklętych tunelach. Nikt ich nie szuka, bo wiedzą, że nie mają szans. Sami już prawie nie reagujemy na widok zwłok tych, którzy padli z wycieńczenia. Czasami trupy leżą całymi dniami. Nikt nawet nie zareaguje. Liczy się tylko plan. Tak długo, aż odjeżdżają ciężarówki z gruzem, tak długo władze Zamku są zadowolone.</p>
<p>– Zamek, Zamek… – wyszeptałem.</p>
<p>– Nawet obywatele górnego miasta nie mają do niego wstępu – powiedział mój towarzysz. – Nikomu nie wolno tam wchodzić, tak jak nam nie wolno opuszczać dolnego miasta. Bramy są zawsze zamknięte, a tutejsze wojsko odbiera rozkazy przez telefon. Podobno, jeżeli ktoś awansuje na posadę w Zamku, musi się przeprowadzić w obręb jego murów. Tylko nieliczni dostępują tego zaszczytu, bo pracę w Zamku podobno dostaje się dożywotnio i tylko śmierć pracownika uruchamia proces rekrutacyjny. W każdym razie, jedyna droga do jego wnętrza wiedzie przez tunele, ale ludzie z górnego miasta się tam nie zapuszczają.</p>
<p>– Droga przez tunele musi być zatem strzeżona. – powiedziałem.</p>
<p>– Ale nikt nie zna dokładnej mapy tych korytarzy. Być może istnieją ścieżki pozwalające ominąć punkty kontrolne.</p>
<p>– My ich nie znamy. – powiedziałem, kręcąc głową, czego mój rozmówca oczywiście nie widział.</p>
<p>– Nie chcę iść do Zamku, chcę stąd uciec. – powiedział mój sąsiad.</p>
<p>– Być może tam wiedzą, co się stało z naszym miastem. – wyszeptałem.</p>
<p>– I co ci przyjdzie z tej wiedzy?</p>
<p>– Po prostu uważam, że powinniśmy znać prawdę.</p>
<p>– I co z tą prawdą zrobisz, co? Jak ją wykorzystasz? Do czego jej użyjesz?</p>
<p>– Nie wiem.</p>
<p>– Prawda nie ma już znaczenia, liczy się tylko to, że nasz dawny świat przestał istnieć i po tym, co przechodzimy tutaj, nie ma żadnej nadziei na to, że on wróci na swoje miejsce. Jakie ma zatem znaczenie powód, dla którego ten świat przestał istnieć? Wojna i przestroga przed kolejnymi? Ludzkość zawsze uważa, że największe barbarzyństwo już za nią, że lekcja okrucieństwa jest szczepionką przeciwko dalszemu okrucieństwu, ale po chwili ta sama cywilizowana ludzkość, uważająca, że nieodwołalnie odrobiła swoją lekcję, popełnia jeszcze większe okrucieństwo – tylko że dochodzi do niego innymi ścieżkami. To wynika ze statystyki, z prawa prawdopodobieństwa – zdarzenia skalę większą od poprzednich są nie tylko prawdopodobne, są po prostu konieczne. Nasz świat przestał istnieć, rozpadł się na kawałki tamtej nocy, kiedy wygoniono nas z łóżek; dla trupa nie ma żadnego, choćby najmniejszego znaczenia co go zabiło, trupy się nie skarżą, trupom wszystko jedno. Dla nas, pogrobowców, również nie ma to znaczenia, bo niczego nigdy nie powstrzymamy i jeżeli historia zechce się powtórzyć, to się po prostu powtórzy. Tymczasem trzeba żyć, żyć, a prawda nie ocala, bo prawda nie ma żadnego znaczenia dla przeżycia. Serce bije zanurzone w kłamstwie i zanurzone w prawdzie tak samo mocno lub tak samo słabo – bo to sprawa siły organizmu, a nie sprawa prawdy bądź fałszu. Prawda nie ma żadnego znaczenia dla przeżycia, czasami bywa wręcz szkodliwa, a ja chcę żyć. Albo przynajmniej nie chcę umrzeć tutaj. – powiedział z wściekłością w głosie mój sąsiad.</p>
<p>Milczałem dłuższa chwilę, wsłuchując się w jego świszczący oddech.</p>
<p>– Dobrze. – powiedziałem w końcu – Spróbujemy stąd uciec. Ja nie mam nic do stracenia. Masz rację, prędzej czy później zakatują nas wszystkich.</p>
<p>– Nie wiem, czy słyszałeś, ale jedna z brygad się zbuntowała. Odmówili pracy. Pobili strażników. – powiedział.</p>
<p>– I co?</p>
<p>– Przyjechał oddział i gdzieś ich wywieźli, od kilku dni nikt ich nie widział. Nie wiadomo, co się z nimi stało.</p>
<p>– Raczej nie należy się spodziewać niczego budującego – odparłem.</p>
<p>– A więc uciekniesz ze mną? – zapytał raz jeszcze, z nadzieją w głosie.</p>
<p>– Co z twoją żoną? – zapytałem. Milczenie. Po dłuższej chwili:</p>
<p>– Chcę żyć. Nie wiem. Gdybym miał mapę, gdybym wiedział, jak dotrzeć do jej oddziału…</p>
<p>– Nie wiesz, gdzie je zakwaterowano?</p>
<p>– Nie mam pojęcia. Części dzielnicy zamieszkiwanej przez kobiety pilnują straże. Nie wolno nam nawet się przemieszczać między tymi dzielnicami.</p>
<p>– Nie wiedziałem. – odparłem, choć bez zdziwienia w głosie.</p>
<p>– Bo nikogo tu nie masz.</p>
<p>– Wiesz, że nie dostaniemy żadnej mapy. Najwyżej to, co sami narysujemy i zapamiętamy podczas prac.</p>
<p>– Trzeba podjąć ryzyko, te tunele przecież gdzieś prowadzą. Zawsze jest gdzieś jakieś wyjście.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Kiwałem w ciszy głową, odcinając się od dalszych wywodów mojego sąsiada. Tak, zawsze jest jakieś wyjście, zawsze istnieje wiele dróg, zawsze istnieje jakiś plan. Wyjścia na ogół wiodą donikąd, drogi okazują się ślepe, a plany zazwyczaj okazują się być pobożnymi życzeniami. Problem w tym, że alternatywa prezentowała się jeszcze gorzej.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Podczas następnych tygodni odkładałem kromki suchego chleba, chowając je w trakcie posiłków pod koszulę. Mimo zmniejszenia racji żywnościowej, jakoś udawało mi się zachować siły. Dni były tak samo krótkie i szare, niebawem nastała pora dreszczów i przelotne chwile spędzane w półmroku ulic miasta zabarwiły się głębokim, ołowianym odcieniem, oblepiającym wilgocią i smutkiem. Obserwowaliśmy labirynt, rysowaliśmy w pamięci jego mapy, usiłując na podstawie rozkładu tuneli i komór odgadnąć jakiś wzór ich rozmieszczenia i kierunków – najważniejsze, aby dążyć naprzód, aby nie chodzić w kółko. Jednocześnie przykładnie wykonywaliśmy swoje prace, ładując kolejne ciężarówki gruzem zaścielającym wykute tak dawno korytarze. Nie wiedzieliśmy, gdzie znajduje się główny korytarz ewakuacyjny Zamku, ale postanowiliśmy szukać szczęścia. Nie zwracaliśmy już uwagi na umierających i zaginionych. Zastanawiałem się tylko, ilu uchodźców przed nami próbowało uciec z miasta i czy komukolwiek się udało.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Dzień, w którym zdecydowaliśmy się działać, nie różnił się niczym od poprzednich; nie było też żadnego punktu kulminacyjnego, który przyspieszyłby nasze plany. Po prostu pewnego wieczoru uznaliśmy, że już przyszedł czas. Mój sąsiad zadeklarował pełną gotowość do ucieczki; nie udało mu się uzyskać żadnych informacji o żonie; potwierdzić pogłosek o jej śmierci lub uzyskać ich dementi – mówił, że nie miał czym zapłacić za te informacje. Rano, kiedy zbudziliśmy się po głębokim śnie, wymieniliśmy tylko porozumiewawcze spojrzenia, schowaliśmy też podczas śniadania ostatnie kromki chleba. Nie mieliśmy ich wiele, ale wystarczająco, by przez jakiś czas przeżyć w labiryncie pod górą.</p>
<p>– O wodę nie musimy się martwić. Wewnątrz góry biją podziemne źródła. Ich ujęcia są w głębszych komorach. – zapewniał mój towarzysz.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Kiedy na miejscu pracy wydano nam narzędzia, spokojnym krokiem odmaszerowaliśmy do wyznaczonego tunelu. Otulała nas ciemność, rozpraszana nieśmiałymi błyskami starych, górniczych lamp. Baterie w latarkach już dawno się wyczerpały, nie dostaliśmy nowych.</p>
<p>– Duszno. – powiedział mój sąsiad.</p>
<p>– Lampy zabierają tlen. – odparłem. Czułem chrobot suchych kromek, schowanych pod ubraniem. Przed sobą i za sobą widzieliśmy inne światła lamp, omiatały one wykuty w skale chodnik; ciemność odgrywała tymi anemicznymi światłami kalejdoskopowy teatr cieni – groteskowych kształtów przeobrażających się na ścianach. Po chwili skręciliśmy w jedną z odnóg, po czym przyspieszyliśmy kroku. Pierwszy etap ucieczki mieliśmy dokładnie opracowany; wiedzieliśmy w który korytarz skręcić, aby szybko zejść z widoku strażników i innych pracowników brygady. Kiedy pozostałe światła zniknęły i przestały za zakrętami nawet majaczyć ich poświaty, ruszyliśmy lekkim truchtem, wyciągając przed siebie ręce. Przed nami ziała ciemność, za nami zamykała się ciemność.</p>
<p>– Licz korytarze. Pamiętaj! – powiedział towarzysz. A zatem liczyłem, zbierałem mgnienia ciemnych prostokątów, głośno wypowiadając każdą kolejna liczbę.</p>
<p>– Za pięć korytarzy w prawo, będzie komora, napijemy się wody. – pokrzykiwał, zziajany, wspólnik mojej ucieczki.</p>
<p>– Jesteś pewien, że jest zdatna do picia? – zapytałem, wypatrując w biegu kolejnego korytarza.</p>
<p>– Nie. – odparł.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Po chwili wbiegliśmy w jakieś obszerne miejsce, poczułem najpierw na twarzy chłodny powiew, a następnie zauważyłem, w migotliwej poświacie lamp, wysokie kamienne ściany. Komora była odgruzowana, a zatem nie odbiegliśmy jeszcze daleko.</p>
<p>– Nie doprowadzą tu nigdy światła? – zapytałem.</p>
<p>– Uważają, że jeżeli w dalszej perspektywie popłynie tędy szambo, to nie ma sensu inwestować w instalacje i ogień w lampach zupełnie nam wystarczy. Poszukajmy źródła. – powiedział sąsiad. Wsłuchaliśmy się w ciszę, usiłując pochwycić gdzieś w pobliżu odgłos płynącej wody lub choćby skapujących skądś kropel. Z nosami przy ścianach, wpatrywaliśmy się w nie, w nadzieli na refleksy światła w pasmach wilgoci, mogących naprowadzić nas na trop źródła. W końcu udało się nam je odnaleźć – spływało cienką strużką spomiędzy ścian, w które niegdyś wbito małą, kamienną rynienkę. Ile lat mogła mieć, jak dawno to było? Ugasiwszy pragnienie lodowatą wodą, usiedliśmy w ciemnościach, aby chwilę odpocząć i przemyśleć dalsze działania.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>– Wiesz, chcieliśmy wyprowadzić się na wieś. – powiedział mój towarzysz. – Mieliśmy nawet upatrzoną działkę, na której chcieliśmy zbudować dom. To jest takie banalne marzenie: dom. Czerwona dachówka, komin, ogródek i drzewo. Jeździliśmy tam, ostatnio byliśmy jakiś tydzień przed ewakuacją, negocjowaliśmy cenę z właścicielem działki. Było z tym trochę zachodu, bo działka była rolna i trzeba było zmienić jej stan prawny na budowlaną. To nie jest takie proste. Ale wszystko szło zgodnie z planem. Mieliśmy już nawet projekt, dobrego notariusza, który nie wziąłby dużo. I wszystko się posypało. – zwierzył mi się. W ciemnościach rozpraszanych migotliwym światłem lampy pokiwałem głową. – A tobie jakie marzenia zabrano? Powiedz. – poprosił.</p>
<p>– Nie chcę o nich myśleć. Teraz to nie ma znaczenia. – odpowiedziałem.</p>
<p>– Ale musiało coś być, musiałeś mieć jakieś plany. Proszę, powiedz. Dzięki temu będzie mi raźniej.</p>
<p>Zaśmiałem się cicho.</p>
<p>– Chciałem nauczyć się rysować. Zupełnie tego nie potrafię. Nie potrafię wyczuć proporcji, perspektywy. Nie potrafię prowadzić prosto kreski, a cieniowanie to dla mnie kompletna abstrakcja. A jest tyle rysunków, które uwielbiam. Czasami je oglądałem, myśląc sobie, że mógłbym tak wyrazić siebie, opowiedzieć siebie, bo nie wierzę w słowa. Zapisałem się na kurs dla początkujących.</p>
<p>– Ty, bibliotekarz? Dlaczego nie wierzysz w słowa?</p>
<p>– Wiesz, kim był Proteusz?</p>
<p>– Tak.</p>
<p>– Więc wiesz, że potrafił zmieniać postać. Słowa też potrafią zmieniać postać – każdemu mienią się innymi barwami, innym kształtem, ostatecznie innym znaczeniem. Mówisz coś, ale ktoś słyszy coś zupełnie innego. Tłumaczysz jedno, ale ktoś rozumie to zupełnie inaczej. Opowiadasz jakąś opowieść, ale ktoś słyszy w tym zupełnie inną historię. Dzięki słowom żyjemy w różnych światach. Możesz krzyczeć w rozpaczy, ale słowa przekręcą twój krzyk tak, że inni usłyszą w nim dowcip. Możesz żartować, ale słowa sprawią, że twój żart zostanie potraktowany jako dowód twojej rozpaczy. To one decydują o tym, co kto usłyszy – dla każdej sytuacji mają miliony masek, które przywdziewają w jednej chwili, każda inna dla każdego widza. I teraz, kiedy mówię, ty pewnie słyszysz coś zupełnie innego niż to, co chciałbym ci powiedzieć.</p>
<p>Milczał. Po chwili usłyszałem, jak się podnosi, słabe cienie zatańczyły na ścianach i sklepieniu.</p>
<p>– Chodźmy. – powiedział, po czym wytłumaczył, w jaki sposób powinniśmy dalej iść.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Mijaliśmy kolejne korytarze, od czasu do czasu upewniając się, że zmierzamy we właściwą stronę. Założyliśmy, że pion ewakuacyjny musi biec blisko środka góry, musi mieć dostatecznie dużą szerokość. Więc szliśmy naprzód, lgnąc w mrok i wilgoć, potykając się o coraz gęstszy gruz; z czasem – niemal czołgając się po jego zwałach. Czasami musieliśmy kawałek zawracać i szukać drożnego przejścia, po czym, uważnie licząc korytarze, usiłować wrócić na poprzedni szlak. Poza krótką rozmową przy źródle nie odzywaliśmy się do siebie prawie w ogóle, ograniczając się do pojedynczych słów, komunikatów. „Jeszcze trzy”. „Za chwilę w prawo”. „Kamienie” Zewsząd otaczała nas ciemność i zimno, czasami korytarze zwężały się tak, że z trudem się przez nie przeciskaliśmy. „Gdyby ta legenda o górnikach była prawdziwa – to czy już by nas słyszeli?” – zastanawiałem się. Od czasu do czasu przystawaliśmy, oceniając poziom naszego głodu. „Jeszcze nie teraz” – mówiliśmy sobie.</p>
<p>– Musimy oszczędzać prowiant jak tylko się da. – dopingował mnie mój towarzysz. Od czasu do czasu gasiliśmy pragnienie w napotykanych komorach; w nich też odpoczywaliśmy, pozwalając sobie na krótkie drzemki. Ile czasu minęło, odkąd wyruszyliśmy? Godziny? Dni? Nie byliśmy w stanie tego ocenić, zanurzeni w ciemnościach rozrosłych wewnątrz góry niczym korzenie drzewa wzrastającego aż w nieskończoność.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Zbliżaliśmy się do kolejnej z komór. Czułem dotkliwie przenikające mnie zimno i ciążące ołowiem zmęczenie.</p>
<p>– Niedługo odpoczniesz. – powiedział mój towarzysz.</p>
<p>– Dzięki. – odparłem. – Może coś zjemy. Choć trochę. – dodałem.</p>
<p>– Nie zaszkodzi. – odparł. Szliśmy jeszcze chwilę, poczułem chłodniejszy prąd powietrza.</p>
<p>– Jesteśmy blisko komory. Wiesz, który to numer? – zapytałem.</p>
<p>– Mniej więcej. – przytaknął.</p>
<p>– Zimno.</p>
<p>Nie odpowiedział.</p>
<p>Przyspieszyłem nieco kroku, nie starając się nawet podnosić wysoko nóg; tunel, mimo leżących odłamków skał, był zaskakująco drożny – szło się niemal bez żadnych problemów. W pewnej chwili stanąłem w bezruchu, zupełnie zszokowany – na wyciągniecie ręki, w słabym świetle tlącej się lampy, rozbłysły czyjeś oczy i chuda twarz.</p>
<p>– Tu ktoś jest! – krzyknąłem odruchowo; w tym samym momencie usłyszałem, jak ktoś kładzie coś na kamieniach i sekundę później poczułem, jak na mojej szyi zaciskają się czyjeś ramiona, jak ściągają mnie w dół, obalają na ziemię, odcinając powietrze.</p>
<p>– Przepraszam. – powiedział ktoś syczącym z wysiłku szeptem; dopiero po chwili zdałem sobie sprawę, że to głos mojego towarzysza.</p>
<p>– Co robisz?! – chciałem krzyknąć, ale jego uścisk zmienił mój okrzyk w głuchy charkot.</p>
<p>– Przepraszam, nie starczy chleba dla nas trojga. Będziesz musiał tu zostać. – powiedział.</p>
<p>– O czym ty mówisz?</p>
<p>– Znalazłem moją żonę. Uciekniemy razem. Nie mogła odkładać chleba, nie pozwoliłem jej. Jest w ciąży. To dziecko nocy, kiedy nas ewakuowano. Musi jeść. Nasze dziecko musi przeżyć. Nasze dziecko. Wszystko, co nam zostało. Proszę, zrozum. Nie miej mi za złe. Udało się jej zdobyć mapę tuneli, nie chcesz wiedzieć, jaką cenę za to zapłaciła. Nikt nie powinien płacić takiej ceny. – powiedziawszy to, plując mi do ucha, ścisnął mnie jeszcze mocniej. – Wiemy, gdzie jest wyjście. Jest już niedaleko. Trzeba iść prosto, słuchaj, jeszcze przez trzy komory, prosto, prosto, nie skręcać, nie zbaczać. Tam jest szyb ewakuacyjny, prosta droga do wyjścia. Później jest jeszcze równina. Nie starczy tego chleba, abyśmy szli w trójkę. Jesteś dobrym człowiekiem. Przepraszam, że cię wykorzystałem. Mam nadzieję, że dasz sobie radę. Żegnaj. – powiedział jeszcze raz, po czym otaczające mnie ciemności, wraz z ostatnimi cząstkami rozpaczliwie łapanego powietrza, wniknęły w moją głowę, zatapiając mnie w swojej masie tak, jak żywica przed milionami lat zalewała i więziła owady.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Obudził mnie przeszywający ból i oblepiające, wilgotne zimno. Próbowałem się podeprzeć rękami, ale nie przez dłuższą chwilę nie byłem w stanie się podnieść. Ciemność, tylko ciemność. Zabrali moją lampę lub zdążyła się wypalić. Bez znaczenia. Naciągnęło mnie na wymioty, z trzewi wyrwało się głośne, rdzawe beknięcie, ale bolesny skurcz wypchnął przez gardło, do ust, jedynie trochę soków żołądkowych. Kwaśne pieczenie gardła i pulsujący, tępy ból. Ledwo obróciłem się na plecy. Dotknąłem brzucha, gdzie pod koszulą chowałem suchary – pusto. Zapłakałem cicho, płacz przeszedł w krzyk, po czym urwał się, wlokąc przez chwilę za sobą swoje echo niczym ogon. Dotykałem swojej twarzy – była zimna, lepka. Puls rozrywał mi głowę, a gardło chciało eksplodować wraz każdym przełknięciem śliny. W końcu, po długich minutach, jakoś się podniosłem, trzymając się ścian. „Prosto, prosto, prosto” – rozbrzmiewało mi w głowie. Krok po kroku, tempem kropli przesączającej się przez kamień, posuwałem się naprzód, starając się jakoś rozgrzać. Krzyczałem głośno, czując, jak wrzask przyspiesza krążenie.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Wsłuchiwałem się w łomot własnego serca, w rzężenie umęczonych stawów i mięśni, w chrapliwy oddech i tym właśnie stałem się w tych ciemnościach – łomotem, rzężeniem i chrapliwym oddechem, wrzuconym w labirynt szczurem zmienionym magicznym zaklęciem w kawałek świszczącego mięsa, które resztkami sił rejestruje bodźce i uparcie pełznie, zasłuchane w mokre pacnięcia własnych tkanek. „Umrę tutaj” – myślałem, później krzyczałem na głos, ale ta ciemność, ta pustka niekończących się korytarzy mogła mi odpowiedzieć jedynie echem przepoczwarzającym moje słowa, rozpraszającym je do postaci odległego dudnienia, uciekającego dalej i dalej – dalej ode mnie, dalej od swojego brzmienia. Proteuszowa natura słów, ich amorficzność kamuflowana krótkimi dystansami między ustami a uchem, ta ich przeklęta bezpostaciowość, której nie musiały już ukrywać w ciemnościach, w obliczu ostateczności – tak jakby wiedziały, że świadek ich zdekonspirowania za chwilę odejdzie w niebyt, że pochłoną go te wszechobecne ciemności, podczas gdy one same rozwieją się jak dym, porzucając wszelkie znaczenia, jakie zarzucono im na grzbiet, niczym widmowe wielbłądy, które zbuntowawszy się na samym środku pustyni, zdradziły swego właściciela, zostawiając go na pastwę bezmiaru piachu i słońca wypalającego wszystko aż po absolutną biel, która w swojej istocie nie różni się niczym od absolutnej ciemności, gdyż w swojej dialektycznej grze zawsze wychodzą na remis wiodący ku pustce. Pożądanie wolności, pragnienie życia – słowa, słowa, słowa, zestawy fikcji, maski kryjące bezradność; powtarza się je jak mantrę otwierając szeroko usta; podobnie wyglądają ryby wyrwane z wody, które łowią pyszczkami tlen – tak samo rozpaczliwie powtarza się te fikcje, a one się przepoczwarzają w puste dudnienie, buczące tło dla łomotu, rzężenia i chrapliwego oddechu duszących się zwierząt. Upadałem co chwila, obolały, na kamienie, na gruz, obijałem o nie swoją głowę, swoje członki, zasypiałem na minuty bądź dni, po czym wstawałem, pełzłem przed siebie jak glista w trzewiach potwora. Prosto, prosto, prosto.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>I nagle zalała mnie jasność; upadłem, osłaniając dłońmi oczy i krzycząc z bólu.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Kiedy wzrok przyzwyczaił się do światła i ustąpiło to rozsadzające czaszkę palenie w oczach, rozejrzałem się wokół. Leżałem u wejścia do olbrzymiego, niknącego po obu stronach w wielkich odległościach, korytarza. Wykuty w litej skale, rozjaśniony był regularnie rozwieszonymi lampami, pomiędzy którymi zwisały luźne kable elektryczne. Środkiem korytarza, opadającego ostrym kątem, wiodły szyny, pomiędzy którymi prężyły się grube, stalowe liny. Zacząłem schodzić w dół, staczać się, co chwila przysiadając. Czułem potworny głód, promieniujący przez całe ciało. Korytarz zdawał się nie mieć końca – opadał w nieskończoność i wzrastał w nieskończoność. Czułem wyraźny prąd powietrza. W pewnej chwil usłyszałem jednostajny, narastający szum. Oddychałem głęboko. Daleko, daleko pod sobą ujrzałem szarawy prostokąt, który zdawał się przybliżać. Szum narastał, aż zdałem sobie sprawę, że to odgłos pracującego pełną mocą silnika. Po kilku minutach stało się jasne, że to platforma transportowa. Zajmowała całą szerokość korytarza i nie było sposobu, by pod nią się przedostać, nie zostając zmiażdżonym. Wjeżdżała na górę, wprost do Zamku. Kiedy podjechała do mnie, stoczyłem się na nią, po czym położyłem się na wznak, spoglądając jak nade mną migają kolejne lampy. Było mi już wszystko jedno. Musiałem przysnąć, ale nie na długo, bo kiedy znów otworzyłem oczy, lampy dalej przesuwały się nad moją głową, a szczyt korytarza zanikał w zbyt odległej perspektywie. Nie wiem, ile tak wjeżdżałem, nie jestem w stanie już odróżniać jednostek czasu – zlewają się w jeden bezmiar, zwinięty w kłębek jak włóczka, o której zapomniano i zatrzaśnięto w pudle ciśniętym na strych. Nie było już czasu, był tylko głód, pragnienie, zimno i przerażająca samotność.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Platforma zatrzymała się cicho, silnik zgasł. Kto w ogóle włączył dźwig? Wstałem i kuląc się, podszedłem do wielkich, stalowych drzwi. Były uchylone, za nimi jaśniał betonowy korytarz. Cisza. Wstępowałem powoli, wlokąc swoje nogi, trzymając się ścian. Korytarz prowadził do przepastnej hali zastawionej pudłami różnej wielkości. Z wysokiego stropu zwisały lampy, rzucające punktowe snopy światła. Wszystko sprawiało wrażenie starego i dawno opuszczonego, pomiędzy pudłami rozpinały się gęste pajęczyny obrosłe kurzem. Podszedłem do jednego z otwartych pudeł i zajrzałem do środka. Zawierało ryzy drobno zadrukowanego, pożółkłego ze starości, napuchniętego wilgocią papieru. Wyjąłem plik i zacząłem prześlizgiwać po nim oczami.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><em>Zarządzenie nr 230 ws. normatywów kancelaryjnych w komórkach właściwych administracji</em></p>
<p style="text-align: center;"><span style="font-size: x-small;"><em>(wersja uzgodniona w konsultacjach wewnętrznych i skierowana do podpisu Rady Wykonawczej)</em></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Dokument był datowany na dziesięciolecia przed moim przyjściem na świat. Kolejne pliki zawierały to samo – kolejne wersje różnych rozporządzeń, zarządzeń, protokołów, okólników, notatek, analiz. Podszedłem do innego pudła i podniesioną z ziemi deską, która leżała przy otwartej skrzyni, wyłamałem wieko. Drewno ustąpiło ze skrzypliwym odgłosem. Dokumenty, stosy dokumentów. Wersje robocze, brudnopisy, upstrzone czyimiś notatkami i uwagami. Spisywane ręcznie postanowienia, listy. Posegregowane według tematów, ukazujące ciągłość przeobrażeń przepisów na przestrzeni dziesiątek, jeżeli nie setek lat. Archiwum Zamku, dokumentacja jego straszliwej pracy. Szedłem dalej, wsłuchany w ciszę. Kilka drzwi, kilka korytarzy. Wybrałem jeden z nich, przy końcu wiódł spiralnymi schodkami w górę. Kiedy nimi wchodziłem, usłyszałem gdzieś daleko odległy stukot palców uderzających o klawiaturę maszyny do pisania. Stukot wielu palców na wielu maszynach.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Przemierzałem teraz wysoki korytarz o niekończącej się ilości drzwi. Zza każdych z nich dobywał się stukot maszyn do pisania. Żadnego ludzkiego głosu. Miękki dywan tłumił moje anemiczne kroki. Chciałem położyć się na nim i zasnąć, ale nie odważyłem się. Klik, klik, klik. W oddali zauważyłem dystrybutor z wodą. Przyspieszyłem, na tyle, na ile pozwalało mi moje wyczerpanie, po czym przywarłem do niego, puszczając płyn wprost do ust.</p>
<p>– Co tu robisz? – usłyszałem nagle. Przede mną stała niska, starsza kobieta, ubrana w żakiet. Miała siwe włosy spięte w kok i grube okulary. Spoglądałem na nią tępym wzrokiem i nie byłem w stanie wydusić z siebie ani słowa.</p>
<p>– Z jakiego wydziału jesteś? – zapytała. – Nie kojarzę cię.</p>
<p>– Z normatywów kancelaryjnych. – strzeliłem, opluwając się pitą łapczywie wodą, której nie zdążyłem połknąć.</p>
<p>– Biuro Kontroli Procedur? – wycedziła.</p>
<p>– Tak. – skłamałem, kiwając głową.</p>
<p>– Dlaczego jesteś taki brudny? – zapytała.</p>
<p>– Pracowałem w archiwum. Musiałem wydobyć stare zarządzenia w sprawie normatywów kancelaryjnych w komórkach właściwych administracji. Musimy zrobić analizę.</p>
<p>Oczekiwałem, że wybuchnie śmiechem lub krzyknie, po czym wezwie straże, ale ona tylko pokiwała głową ze zrozumieniem.</p>
<p>– W zeszłym roku mieliśmy to samo. Departament Audytu kazał przeprowadzić analizę algorytmu zmian w przepisach o zasadach dokonywania restrukturyzacji w obrębie działów wykonawczych. Koledzy siedzieli w archiwum kilka dni, wyglądali zupełnie jak ty. Wnioskowaliśmy, aby ktoś tam posprzątał; wniosek jest rozpatrywany przez Biuro Infrastruktury, które przerzuca się papierami z Działem Zarządzania Informacją – ich kompetencje się krzyżują w tym zakresie i jedni drugim robią na złość; tymczasem wszystko zjedzą szczury jak tak dalej pójdzie. Masz krew na twarzy. Idź się umyć, dwa korytarze stąd są toalety z prysznicami. Są wspaniałe, Biuro Infrastruktury zrobiło kawał świetnej roboty, choć Biuro Zaopatrzenia trochę się ociągało ze względu na niejasności przy rozliczeniach przetargu.</p>
<p>– Dziękuję – powiedziałem. – Wiesz, jak stąd trafić na stołówkę? Muszę coś zjeść. – zadałem jeszcze jedno pytanie na odchodne.</p>
<p>– Prosto, prosto, w lewo, do góry schodami, przez duże drzwi, korytarzem w prawo, czwartymi drzwiami po lewej, łącznikiem do wieży i schodkami do góry. Nie sposób pomylić.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Jednakże gdzieś musiałem zbłądzić pośród obszernych korytarzy Zamku, zgubić się pomiędzy wielkimi salami, niezliczonymi drzwiami zamkowych biur, gdyż zamiast do jadalni trafiłem, przechodząc długim, krętym korytarzem, do wielkich wrót, nad którymi widniał napis „Wydział Zarządzania Zasobami Ludzkimi i Pozyskiwania Kadr”. Zmęczony, zdezorientowany, oblepiony obojętnymi spojrzeniami nielicznych pracowników biurowych, których napotykałem po drodze, przekroczyłem ich próg. Moje stopy utonęły w miękkości grubego dywanu, oślepiła mnie jasność płynąca z wielu okien, za którymi rysowały się białe kształty obłoków. Niebiański spokój, cisza lekko kontrapunktowana delikatnym szmerem klimatyzacji. W oddali usłyszałem dziecięcy śmiech.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Powoli, utykając, wlokłem się pustym korytarzem, wsłuchując się w gwar dziecięcej zabawy. Dochodził z jednego z otwartych, obszernych pomieszczeń po prawej stronie, gdzieś przede mną. Dzieci wybuchały na chwilę śmiechem, po czym milkły i w tym milczeniu rozbrzmiewał czyjś głos na tle łagodnej muzyki. Podszedłszy tam ujrzałem gromadkę małych ludzi w różnym wieku – maluchów i starszaków i kilkoro w wieku szkolnym. Siedziały na miękkim dywanie, oglądając coś w telewizji – obraz młodej kobiety na tle sielskiej łąki. Kobieta tłumaczyła coś, od czasu do czasu rzucając uwagę, która bawiła wszystkie dzieci. Czasami pojawiały się przebitki na krótkie animacje, budzące szczególny entuzjazm wśród widzów. Dzieci były czyste i dobrze odżywione, ubrane w kolorowe, lecz jednakowe ubranka. Na zewnątrz, pod dotykiem silnego wiatru, przeobrażały się chmury, jednakże do środka nie przedostawało się nic z tego potężnego szumu mas powietrza, obmywających Zamek niczym rwąca rzeka.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>– To ty? Co tu robisz? – nagle zapytał ktoś stojący za mną. – Pamiętam cię. – powiedział głos. Należał do kogoś młodego, do kobiety. Odwróciłem się i ujrzałem dziewczynę, trzymającą na rękach niemowlę. Pamiętałem jej twarz, choć wyglądała teraz zupełnie inaczej. Dziecko spoglądało na mnie uważnie. Urosło od chwili, kiedy widziałem je i jego matkę otulonych brudnym kocem w hali dworca, na którym nas wysadzono po niekończącej się podróży przez niekończącą się noc w niekończącym się składzie wagonów.</p>
<p>– Pamiętam cię. – powtórzyła. – Widziałam cię na dworcu. Mówiłeś, że idziesz po jedzenie, ale nie wróciłeś. – powiedziała bez wyrzutu w głosie, raczej z niedowierzaniem, że nastąpił taki zbieg okoliczności.</p>
<p>– Aresztowali mnie. – rzuciłem, chcąc się wytłumaczyć. Czułem, że do oczu napływają mi łzy, a głos zaczyna się łamać. – Aresztowali, później kazali pracować przy kanałach. Tam umierali ludzie, uciekłem. Chciałem uciec z miasta, ale trafiłem tutaj. – wypluwałem chaotycznie dobierane zdania, chaotycznie dobierane słowa, wiedząc dobrze, że ich proteuszowa natura nigdy nie pozwoli mi przekazać bezmiaru poczucia winy i żalu, rozpaczy, jaka we mnie wzrosła przez ostatnie miesiące.</p>
<p>– Pozwolili mi tu przyjść z moją córeczką. – powiedziała dziewczyna. – To są nasze dzieci, z naszego miasta. Zabrali je tutaj. Pozwolili mi przyjść, bo mała nie chciała pić innego mleka. Poza tym, jestem z wykształcenia pedagogiem, więc uznali, że się przydam. Dzieci są dla nich bardzo ważne. – powiedziała.</p>
<p>– Nie rozumiem. – wyszeptałem.</p>
<p>– Wyobraź sobie, że już o wszystkim zapomniały. Teraz są szczęśliwe. Wystarczyła zabawa, ciepło i trochę rutyny. Niektóre jeszcze pamiętają, ale one też szybko zapomną.</p>
<p>– Nie rozumiem. – powtórzyłem.</p>
<p>– Wyglądasz, jakbyś przeszedł przez piekło. – powiedziała cicho. Nie odzywałem się, odwróciłem jedynie głowę.</p>
<p>– Chodź, dam ci jeść. Niedaleko jest stołówka. Poszukam też czystych ubrań. Musisz coś zjeść i się przebrać. Musisz się wykąpać, oni nie mogą się zorientować, że tu jesteś.</p>
<p>– Dlaczego jest tu tak pusto? – zapytałem.</p>
<p>– Jest długa przerwa. Chodź, zanim się zorientują.</p>
<p>– Wzięli mnie za pracownika. – powiedziałem.</p>
<p>– Pracownicy Zamku nigdy nie widzieli nikogo innego niż inni pracownicy Zamku. – wyszeptała konfidencjonalnym tonem. Ale w końcu ktoś się połapie, że przyszedłeś z dołu i że nie należysz do personelu.</p>
<p>– Niczego, niczego tu nie rozumiem. – odparłem.</p>
<p>– Najpierw coś zjesz, umyjesz się i przebierzesz. Albo na odwrót. Później coś ci pokażę.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Prysznic, czyste ubranie (szary mundur) i posiłek przywróciły mnie życiu, ale było w tym wszystkim coś tak odrealnionego, że nie czułem w ogóle fizyczności tych doznań – choć ciepła woda rozgrzewała moje ciało, choć widziałem brud i krew spływające do kanałów, choć posiłek przyjemnie wypełniał skurczony żołądek, a nowe, czyste ubranie otulało miękko moje członki. Opowiedziałem spokojnie dziewczynie, w jaki sposób trafiłem do Zamku, relacjonując próbę ucieczki i zdradę towarzysza. Słuchała mnie uważnie, po czym opisała ewakuację z dworca, podczas której zabrano wszystkie dzieci, ku rozpaczy matek i ojców, których jednakże szybko, po zakwaterowaniu w Dolnym Mieście, skierowano do katorżniczych prac. Kręciłem tylko głową, po chwili nie mogłem już jeść – mój żołądek nie był w stanie przyjąć większej ilości pokarmu. Dziewczyna, widząc moje zmęczenie, odprowadziła mnie do swojego pokoju i pokazała na starą kanapę.</p>
<p>– Połóż się. Chciałam ci coś pokazać, ale to może zaczekać. – powiedziała.</p>
<p>– Dziękuję.</p>
<p>– Nie będziesz mógł tu zostać. – wyszeptała przepraszającym tonem. – Jeżeli się zorientują, że tu jesteś, wyrzucą i mnie. Tak bardzo się przyzwyczaili do tego, że nikt tu nie zagląda, że przestali się pilnować, ale nie mogę aż tak ryzykować. Nie mogę jej zostawić. Nie przeżyłabym bez niej. – powiedziała, całując niemowlę, które właśnie zapadło w drzemkę. – Dam ci jedzenie na drogę i pokażę, jak stąd wyjechać. Tyle mogę zrobić.</p>
<p>– Dziękuję i za to. – odparłem, kładąc głowę, po czym wszystko urwało się, rozmyło.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Kiedy się obudziłem, nikogo nie było w pokoju. Zapadła noc i za oknem konstelacje niczym freski otulały kopułę nieba. W pomieszczeniu obok rozbłyskiwał mnogością barw stary telewizor. Wszedłem cicho, dziewczyna siedziała w fotelu, wciąż kołysząc na rękach swoją córeczkę. Usłyszawszy, że wszedłem, wyszeptała:</p>
<p>– Spałeś bardzo mocno. Tylko bezdzietni potrafią tak spać. Odkąd mam moje maleństwo, śpię jak zając. Wiecznie nasłuchuję. Chodź, usiądź, coś ci pokażę. Później przygotujemy cię do drogi.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Usiadłem na miękkim dywanie obok jej fotela. W pokoju pachniało owocową herbatą. Dziewczyna pilotem od telewizora przełączyła obraz.</p>
<p>– Znalazłam to przypadkiem w szafce. Jest bardzo stare.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Telewizor wyświetlał teraz czarno–biały film, na którym starszy mężczyzna, ubrany w szary mundur, siedział za biurkiem; w tle, za wielkimi oknami, przesuwały się pasma chmur; gabinet zdawał się być zanurzonym w tych chmurach.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>– Władza nie istnieje dlatego – mówił mężczyzna – że są ludzie, którzy pragną rządzić. Władza istnieje tylko dlatego, że ludzie chcą być rządzeni. To jest jedyny powód, dla którego władza istnieje. I im bardziej brutalna jest władza, tym bardziej ludzie jej potrzebują. Tym bardziej ją czczą. Tym bardziej jej łakną. Dlatego władza swoją brutalnością musi dorównywać bogom – bo bogowie są wcieleniem ostatecznej brutalności i właśnie dlatego są bogami – mogą wszystko. Ten, kto jest bardziej brutalny i bezwzględny, może więcej. Ten, kto jest ostatecznie brutalny, jest prawdziwym demiurgiem, bo bezwzględna wszechmoc jest wymagana do tego, aby bez wytchnienia walczyć z oporem stwarzanej materii – z kamieniami, które leżą na drodze do celu; z ludźmi, którzy bywają jak kamienie leżące na drodze do celu; kamienie takie kopnięciem usuwa się z drogi lub wdeptuje w podłoże, utwardzając w ten sposób trakt. Władza, która może więcej, jest lepszą władzą i dlatego ludzie tym bardziej jej potrzebują. Władza, która może wszystko, jest władzą doskonałą. Władza ostatecznie brutalna jest władzą doskonałą. Właśnie dlatego ludzie jej pragną.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Stworzyliśmy nasze państwo w oparciu o tę ideę. Ale człowiek sam z siebie nie jest jeszcze dostatecznie brutalny, choć bestialstwa przychodzą mu z natury łatwiej niż czyny miłosierdzia. Jeden człowiek jest też podatny na kaprysy własnego szaleństwa, co znaczy, że podlega wszechwładzy niekontrolowanej zmienności. Dlatego odrzuciliśmy dyktaturę i kult jednostki; jednostka ma zawsze twarz lub skrywa się za maskami, które można znienawidzić – a to jest już zaczyn buntu; buntu, który pewnego dnia, prędzej czy później i bez względu na swój rezultat, eksploduje.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Stworzyliśmy więc ideę władzy bez twarzy, bez postaci, władzy rozproszonej w segregatorach z przepisami, pomiędzy kolejnymi podpisami kolejnych urzędników, dla których litera stanowionego przez nich prawa jest pierwotna w stosunku do rzeczywistości poza prawem, albowiem nie znają rzeczywistości innej niż prawo. Nie znając rzeczywistości poza prawem, nie mają skrupułów. Ich okrucieństwo jest nieświadome siebie i dlatego jest okrucieństwem najczystszym. Jest jak przyroda. Co kilkadziesiąt lat zarządzają exodus jednego z miast naszego państwa, pozyskuje się w ten sposób siłę roboczą do prac w naszym mieście, które jest miastem najważniejszym i które musi trwać bez względu na cenę, pozyskujemy też w ten sposób przyszłe kadry – uczymy dzieci, które za kilkanaście lat zastąpią urzędników, którzy podpisali rozkaz ich przywiezienia i oddzielenia od rodziców. Tylko dzieci mogą zostać mieszkańcami Zamku, tylko dzieci mogą objąć w przyszłości władzę – bo tylko je możemy nauczyć, jak w sposób ostateczny rozpraszać krępujące poczucie odpowiedzialności za okrucieństwo pomiędzy kolejnymi tomami przepisów, podpisów, zarządzeń, rozporządzeń i jednocześnie nie popaść w pragnienie otrzymania tej władzy na własność. Tylko je możemy nauczyć okrucieństwa władzy bez moralnej świadomości tego okrucieństwa, która mogłaby przynieść ze sobą skrupuły przeszkadzające efektywności władzy.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Władza jest najważniejsza. Władza musi być doskonała. Istnieje dlatego, że ludzie jej pragną, ale bez niej nie istnieliby ludzie.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Mieszkańcy miasta marzą o tym, aby pracować w Zamku, ale jedyne, co mogą otrzymać, to podsycanie ich pragnień i nadziei – dzięki temu pracują lepiej, wydajniej, posłuszniej, wiecznie goniąc uciekającą nagrodę; są jak osioł podążający za marchewką zawieszoną na wędce trzymanej przez człowieka, który rozsiadł się na jego grzbiecie. Podziwiają Zamek, bojąc się go jednocześnie, ale ponieważ mają obiekt podziwu i trwogi, muszą mieć też obiekt pogardy; sztywność tej dialektyki jest niezbywalna i należy o nią dbać jak o każdy kluczowy mechanizm. Podziw mobilizuje do pracy, aby móc wstąpić na salony, ale równie dobrym motywatorem jest pogarda, która motywuje, aby nie stoczyć się do rynsztoka. Dlatego sprowadzamy wraz z dziećmi innych mieszkańców miast, każąc im wykonywać upokarzające i najcięższe prace, rozsiewając pogłoski o tym, że przynoszą ze sobą choroby i nędzę. Skonstruowaliśmy idealny mechanizm władzy, który sam się podtrzymuje, jednocześnie podtrzymując życie państwa i motywując obywateli do pracy na rzecz państwa, bo państwo jest niemal najważniejsze – ważniejsze niż obywatele; ważniejsza jest tylko władza na szczycie, władza, która emanuje państwo; taka jest piramida, taka jest hierarchia, bez której wszystko by się rozpadło, bez której pochłonąłby nas chaos. Władza jest najważniejsza – władza jako idea, jako samodzielny, niematerialny byt który swoim pragnieniem stworzyli ludzie; byt z którego wypływa wszystko, co istnieje i porządek wszystkiego, co istnieje.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Mężczyzna mówił jeszcze, spokojnie gestykulując, ale nie słuchałem więcej, kryjąc twarz w dłoniach.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>– Byłam w tym biurze. – powiedziała dziewczyna. – Pozwolili mi je zobaczyć. Nie wiem, dlaczego. Są tam monitory, podłączone do kamer we wszystkich miastach, wszystkich domach. Widziałam obrazy z naszego miasta. Żyją tam teraz inni ludzie. Mieszkają w naszych pokojach, śpią w naszych łóżkach, być może żyją naszym życiem. Kto wie, może też ich przesiedlono. Teraz wybacz, muszę położyć moją dziecinę do łóżeczka. Bardzo ją kocham.</p>
<p>– Kiedyś to wszystko będzie należeć do niej. I do innych dzieci. – powiedziałem, spoglądając na łagodną, pełną twarzyczkę śpiącego niemowlęcia.</p>
<p>– Tak, kiedyś tak. W jakimś sensie tak. – pokiwała głową dziewczyna.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Wyszedłem na korytarz. Po chwili dołączyła do mnie gospodyni.</p>
<p>– Zasnęła. Zresztą, wszyscy już śpią. W tym skrzydle mieszkają tylko dzieci.</p>
<p>Spoglądałem przez okno, noc była bezchmurna. Piękne, piękne gwiazdy, cudowne gwiazdy, zimne, dalekie. Równina ciągnęła się aż po horyzont, niknąc w ciemnościach. Wskazałem na wielką lunetę, zamontowaną na masywnym statywie, tuż obok okna.</p>
<p>– Co to jest?</p>
<p>– Pozwala zobaczyć miejsce, w którym podziemny korytarz wychodzi na równinę. Wyjście z podziemi Zamku. Można też patrzyć przez nie nocą. Wszędzie jest takich pełno, choć mało kto z nich korzysta. Pozwalają zobaczyć bardzo duży odcinek równiny. Wyjście jest zakamuflowane, ale łatwo je poznać – to jedyna sterta kamieni i dwa drzewa po jednej i drugiej stronie; luneta jest na nie scentrowana.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Przystawiłem oko do okularu i wniknąłem w noc, rozjaśnianą aparaturą urządzenia obserwacyjnego. Zdawało mi się, że daleko, daleko za wyjściem, płaskie obszary równiny przecinają dwa wolno toczące się, czarne punkty. Powiększyłem obraz do granic możliwości sprzętu; punkty zmieniły się w dwa czarne przecinki, wolno sunące przez nieskończoność traw. Czy to mojemu towarzyszowi udało się jakoś wydostać z podziemi? Czy musiał obchodzić straże? Czy z kimś walczył? Czy ktoś go obserwował oprócz mnie? Czy ktoś będzie go ścigał? Czy może i tak spisali już jego i jego żonę na straty, kiedy oboje nie wrócili do swoich kwater po zakończeniu dnia roboczego? Przecież nasze umieranie miało być czymś zupełnie normalnym, nasze pełne upokorzenia umieranie było częścią doktryny, a jeżeli tak – to jakie ma znaczenie, czy ktoś opuści miasto przez komin spalarni czy na własnych nogach? Numer spada z listy, statystyka zmniejszającego się pogłowia bydła do zamęczenia nadal się zgadza. Jeżeli człowiek się nie liczy, to nie istnieje żadna różnica między jego życiem a jego śmiercią. Być może obojętność bywa w takich chwilach formą łaski. Przecinki od czasu do czasu przystawały, podpierając się wzajemnie. Ile już tak szły?</p>
<p>– Co widzisz?– zapytała dziewczyna.</p>
<p>Choć bardzo chciałem, nie potrafiłem znienawidzić mojego towarzysza za to, co zrobił. Spoglądając na twarz dziewczyny, przypominając sobie jak mocno tuliła swoje dziecko, rozumiałem go i choćby dlatego nie potrafiłem go znienawidzić.</p>
<p>– Obiecaj mi coś, zanim pójdę. Jedną rzecz.</p>
<p>– Tak?</p>
<p>– Nie pozwól, aby zapomniały. Przynajmniej twoja córka.</p>
<p>Milczeliśmy, wpatrując się w ogrom przestrzeni za oknem.</p>
<p>– Będziesz musiał iść bardzo długo – powiedziała dziewczyna.</p>
<p>– Wiem. – odparłem.</p>
<p>– Gdzie pójdziesz? – zapytała. Wzruszyłem ramionami.</p>
<p>– Znajdę sobie jakieś miejsce.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Opierałem czoło o zimną szybę, przymykając od czasu do czasu oczy. Gwiazdy toczyły się swoim rytmem przez niebo; gwiazdozbiory jak lodowe góry dryfujące przez czarny ocean. Po jakimś czasie niebo zaciągnęło się chmurami, które zatopiły okna zamku niczym fala przypływu. Później bardzo długo była tylko ciemność.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/bardzo-dlugo-byla-tylko-ciemnosc/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10756</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Happy End &#8211; prolog</title>
		<link>/teksty/opowiadania/happy-end-prolog/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=happy-end-prolog</link>
					<comments>/teksty/opowiadania/happy-end-prolog/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Marcin Podlewski]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 12 Aug 2013 13:07:09 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Fragmenty]]></category>
		<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<category><![CDATA[thriller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10749</guid>

					<description><![CDATA[Poniżej zamieszczamy prolog powieści Happy End Marcina Podlewskiego, którą Carpe Noctem objęło swoim patronatem. Fragment zamieszczamy również w formie pliku PDF. Prolog W więzieniu szybko zaczynasz skupiać się na pierdołach. Nagle interesuje cię zatem brud na ścianie, liczba podłogowych klepek, krzak rosnący na podwórzu, żwir pod butem, sam but i jego sznurowadło, odłupany fragment cembrowiny [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Poniżej zamieszczamy prolog powieści <em>Happy End</em> Marcina Podlewskiego, którą Carpe Noctem objęło swoim patronatem. Fragment zamieszczamy również w formie pliku <a href="/wp-content/uploads/2013/08/podlewski-happy_end-prolog.pdf">PDF</a>.</p>
<p><span id="more-10749"></span></p>
<p><strong>Prolog</strong></p>
<p>W więzieniu szybko zaczynasz skupiać się na pierdołach.</p>
<p>Nagle interesuje cię zatem brud na ścianie, liczba podłogowych klepek, krzak rosnący na podwórzu, żwir pod butem, sam but i jego sznurowadło, odłupany fragment cembrowiny otaczającej wyschniętą fontannę, dziura w ścianie, martwa żarówka, kurek nieczynnego kranu, trup muchy na parapecie i tak dalej, i tak dalej. W głowie rysuje ci się mapka zapchana przez tysiące pierdół i pół biedy, jeśli są to tylko szczegóły otoczenia. Niestety z czasem zaczynają interesować cię inni: istne panopticum osobliwości. Ten bowiem stęka, tamten patrzy jakoś krzywo, kolejny ma chropowate łapy, a ostatni – fafluni spomiędzy warg i straszy cię kataraktą.</p>
<p>Pierdoły zaczęły męczyć mnie jesienią, mniej więcej rok po moim przybyciu. Zapewne gdyby to było prawdziwe więzienie, miałbym co innego do roboty. Cóż to bowiem za ciupa: pełna starców i z jednym tylko strażnikiem? Czy raczej: z naszym najdroższym skarbem. Wciąż drepczemy wokół niego jak przerażone kruki i zerkamy: czy za moment nie spowije go bladość, czy nie chwyci się dramatycznie za serce? Czy nie padnie nagle ze szklistymi oczami&#8230; w których odbiją się jeszcze pękające mury naszego sanktuarium.</p>
<p>Jeszcze pół roku temu nie obchodziło mnie, czy tak się stanie. Tysiąc razy podchodziłem do zardzewiałej bramy, chwytałem mosiężną klamkę&#8230; i tysiąc razy wracałem. Wygląda na to, że nadal chcę żyć. Zabawne.</p>
<p>Zacząłem pisać. Tydzień temu padł mi laptop: działał jeszcze siłą rozpędu i resztkami zasysanego prądu. Zdołałem – na szczęście – wydrukować niemal wszystko co wklepałem na klawiaturze przez te ostatnie miesiące, korzystając z pamiętającej lepsze czasy drukarki HP LaserJet 1200 i teraz wytrzeszczam w zdumieniu oczy. Druk w ostatniej chwili! Czysty cud! Poezja.</p>
<p>Co do reszty: wszystko leży w samochodzie tak, jak to zabrałem feralnego dnia naszej ucieczki. Gazety, kserokopie, zdjęcia, nagrania. Jest nawet pięknie wydrukowana i nigdy nie otwierana książka, wersja w twardej oprawie. Ocalał i stary maszynopis. Nie wiem, po co zabrałem te wszystkie śmieci.</p>
<p>Po śmierci laptopa wytrzymałem dzień bez pisania, patrząc na otaczające mnie starcze gęby, słuchając jęczeń i próśb o pomoc. Chodziło rzecz jasna o pierdoły, bo o cóż by innego? Tego krzyż bolał, tamta płakała o zmianę pieluchy, a kolejna zadręczała mnie ględzeniem na temat córki, którą myliła z siostrą a obie – z własnym mężem.</p>
<p>Szybko zauważyłem, że nie ma przed nimi ucieczki. Jeśli widzieli, że kręciłeś się bez zajęcia, zaczynali włazić ci na głowę. Robili to podstępnie i niby małym, nieśmiałym kroczkiem – uczepiali się jednak z niesamowitą siłą przylegając jak wygłodzone niemowlęta. Niewielu ich zresztą zostało. Części nie upilnowałem: ci uciekli z naszego więzienia sami, wcześniej pakując mizerny dobytek do waliz lub wychodząc radośnie w pidżamach za wciąż otwartą bramę. A pozostali? Zdwoili wysiłki i stali się podwójnie męczący. Natura nie znosi próżni.</p>
<p>A zatem: pisanie. Na początku wmawiałem sobie, że to z ich powodu, że trzeba czymś się zająć&#8230; ale prawda jest taka, że męczyła mnie jakaś gorączka. Pisać, pisać.. trzeba opisać to wszystko! Udokumentować! Dla potomności! Z tą potomnością to oczywiście przesada. W każdym razie: pisać! Tylko na czym?</p>
<p>Po laptopie dorwałem się do starych kalendarzy. Znalazłem je w szafie pokoju dyrektorskiego. Obwoluty ze sztucznej skóry pokrywała gruba warstwa kurzu – nikt z nich nie korzystał, tak samo jak z długopisów i ołówków leżących w jednej z szuflad. Najwidoczniej, zanim personel zwiał, preferował komputery: na biurku stał, nieco już pożółkły i teraz martwy, Macintosh. Niepotrzebny szmelc. Złapałem za najsolidniej wyglądający terminarz, chwyciłem w garść ołówek i wyszedłem na zewnątrz.</p>
<p>Na dziedzińcu o tej porze dnia było pusto. Gdyby któryś ze starców mnie zauważył to pewnie zostawi w spokoju, widząc, że mam zajęcie. Usiadłem więc na ławce i wziąłem się do roboty. Ale ręczne pisanie okazało się potworną mordęgą. Litery wychodziły mi jakieś koślawe: zanikała litera „a”, „n” wyglądało jak „r”, a znaków interpunkcyjnych zupełnie nie mogłem dostrzec. Krótko mówiąc: nie potrafiłem się rozczytać. Uwsteczniłem się przez wieloletnie stukanie w klawiaturę. Rzuciłem kalendarze w kąt, a potem, tknięty dziwnym przeczuciem, zszedłem do piwnic.</p>
<p>Okazały się prawdziwym grobem przestarzałych sprzętów. Wśród pudeł, paczek, zapomnianych choinek z plastiku, pojemników, tektur i foliowych worów znalazłem wreszcie to, czego szukałem: czarną maszynę do pisania marki Olivetti i trzy ryzy papieru. Podniecony znaleziskiem, ekshumowałem te zapomniane szczątki do swojej celi. Byłem uratowany!</p>
<p>Pół ostatniej ryzy nieco zamokło, ale nie sądzę bym zapełnił te wszystkie strony. Dziś w każdym razie zacząłem, a – biorąc pod uwagę wydruki – jestem już w połowie! Świetna sprawa. Jest nawet zapas barwiącej taśmy! Prawie dziesięć pudełek i to zupełnie suchych! W trakcie żmudnej procedury instalacji maszynowych wałków, upaćkałem sobie dłonie. Ale kiedy wkręciłem białą kartkę, poczułem, że to jest TO.</p>
<p>Po pierwsze: metalowe pałeczki z literkami wydają niesamowity dźwięk. Słuchając go, zaczynam rozumieć, co pisarze cenili w tym charakterystycznym trzasku powstałym przy uderzeniu metalu o papier. Po drugie: niesamowity jest sam proces pojawiania się słów. Litery po prostu są w-y-b-i-j-a-n-e i przez to jawią się jako coś trwalszego niż piksele. I po trzecie: papier i farba PACHNĄ. Cudowny zapach! To uspokaja.</p>
<p>Piszę zatem, do końca nie wiedząc, czy to ma sens. Dobrze chociaż, że wszystko tu pamiętam. Piszę o nich, o niej. I o nim. To pewnie bezcelowe zajęcie. Po co to robię? Nie wiem.</p>
<p>To chyba wina mojego zawodu. Pan dziennikarzyna i pisarzyna. Ale nie tylko. Jest we mnie jakaś śmieszna potrzeba powkładania określonych fragmentów do odpowiednich pudeł i szuflad. Pragnę przybić stemple, pyknąć zszywaczem, nakleić karteczki z adnotacją. Wierzę, że tak jest bezpieczniej: gdy wszystko popakuję i wrzucę w ciąg liter, określę i zamknę. Jak stary, wychudzony chomik chcę ładować informacyjne graty do kartkowej dziury, a wszystko w szalonym amoku porządkowania i segregowania.</p>
<p>Zabawnie to musi wyglądać z zewnątrz: zupełnie jakbym biegał w kółko z naręczem papierów, pocąc się nad maszyną. Wzrok mam błędny, krok nerwowy, dyszę z wyczerpania. Co teraz będzie, co będzie, olaboga. Cóż pocznę?! Co teraz, co teraz. A teraz – już nic. Tylko nerwowa krzątanina przed końcem balu karzełków.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/opowiadania/happy-end-prolog/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10749</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Koniec świata</title>
		<link>/teksty/koniec-swiata/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=koniec-swiata</link>
					<comments>/teksty/koniec-swiata/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jarosław Bryl]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Mar 2013 14:33:57 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10384</guid>

					<description><![CDATA[Zapraszamy do lektury opowiadania &#8222;Koniec świata&#8221; autorstwa Jarosława Bryla. Tekst do pobrania w formacie PDF.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Zapraszamy do lektury opowiadania &#8222;Koniec świata&#8221; autorstwa Jarosława Bryla. Tekst do pobrania w formacie <a href="/wp-content/uploads/2013/03/koniecswiata.pdf">PDF</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/koniec-swiata/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10384</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Rarytas</title>
		<link>/teksty/rarytas/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=rarytas</link>
					<comments>/teksty/rarytas/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Kosztyło]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 09 Oct 2012 09:37:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[opowiadanie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9328</guid>

					<description><![CDATA[Przedstawiamy dziś opowiadanie Rarytas, którego autorem jest Paweł Kosztyło. Serdecznie zapraszamy do lektury! Tekst dostępny jest w formacie PDF.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Przedstawiamy dziś opowiadanie <em>Rarytas, </em>którego autorem jest Paweł Kosztyło. Serdecznie zapraszamy do lektury! Tekst dostępny jest w <a href="/wp-content/uploads/2012/10/Pawel-Kosztylo-Rarytas.pdf">formacie PDF</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/rarytas/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9328</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Amanda</title>
		<link>/teksty/amanda-opowiadanie/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=amanda-opowiadanie</link>
					<comments>/teksty/amanda-opowiadanie/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Dałek]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Aug 2012 06:00:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<category><![CDATA[zombie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8780</guid>

					<description><![CDATA[Prezentujemy dziś kolejne opowiadanie autorstwa Pawła Dałka, zatytułowane &#8222;Amanda&#8221;. Plik z tekstem można pobrać w formacie PDF.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Prezentujemy dziś kolejne opowiadanie autorstwa Pawła Dałka, zatytułowane &#8222;Amanda&#8221;. Plik z tekstem można pobrać w <a href="/wp-content/uploads/2012/08/Amanda.pdf">formacie PDF</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/amanda-opowiadanie/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8780</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Przyjdź do mnie</title>
		<link>/teksty/przyjdz-do-mnie/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=przyjdz-do-mnie</link>
					<comments>/teksty/przyjdz-do-mnie/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Dałek]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Jul 2012 08:19:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8747</guid>

					<description><![CDATA[Prezentujemy kolejne opowiadanie Pawła Dałka, zatytułowane &#8222;Przyjdź do mnie&#8221;. Plik dostępny jest w formacie PDF. Zapraszamy do lektury!!]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Prezentujemy kolejne opowiadanie Pawła Dałka, zatytułowane &#8222;Przyjdź do mnie&#8221;. Plik dostępny jest w <a href="/wp-content/uploads/2012/07/PRZYJDZ-DO-MNIE.pdf">formacie PDF</a>. Zapraszamy do lektury!!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/przyjdz-do-mnie/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8747</post-id>	</item>
		<item>
		<title>MORPHER</title>
		<link>/teksty/morpher/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=morpher</link>
					<comments>/teksty/morpher/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Dałek]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 16 Jul 2012 09:29:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[opowiadanie]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8684</guid>

					<description><![CDATA[Prezentujemy opowiadanie Pawła Dałka zatytułowane MORPHER, które jest dostępne tutaj w formacie PDF.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Prezentujemy opowiadanie Pawła Dałka zatytułowane <em>MORPHER</em>, które jest dostępne <a href="/wp-content/uploads/2012/07/MORPHER.pdf">tutaj</a> w formacie PDF.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/morpher/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8684</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Nihil novi!</title>
		<link>/teksty/nihil-novi/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=nihil-novi</link>
					<comments>/teksty/nihil-novi/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Michał Łabanowski]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 04 Jul 2012 17:38:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[opowiadanie]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8614</guid>

					<description><![CDATA[Zapraszamy dzisiaj do lektury opowiadania Nihil novi! Michała Łabanowskiego, które dostępne jest do ściągnięcia w formatach: MOBI, EPUB i PDF. &#8212; Silnie już podniecony, włożyłem klucz do zamka. Ten zachrobotał złowieszczo, wszedł tępo i jakoś tak na raty. Kurwa. Z tego wszystkiego zdzieliłem kopniakiem Bogu ducha winną plastikową wycieraczkę, zmotywowany jednak, żeby jeszcze posiłować się z zamkiem. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Zapraszamy dzisiaj do lektury opowiadania <em>Nihil novi!</em> Michała Łabanowskiego, które dostępne jest do ściągnięcia w formatach: <a href="/wp-content/uploads/2012/07/michal_labanowski-nihil_novi-carpenoctem.mobi">MOBI</a>, <a href="/wp-content/uploads/2012/07/michal_labanowski-nihil_novi-carpenoctem.epub">EPUB</a> i <a href="/wp-content/uploads/2012/07/michal_labanowski-nihil_novi-carpenoctem.pdf">PDF.</a></p>
<p><span id="more-8614"></span>&#8212;</p>
<p align="JUSTIFY"><em><span style="font-size: small;">Silnie już podniecony, włożyłem klucz do zamka. Ten zachrobotał złowieszczo, wszedł tępo i jakoś tak na raty. Kurwa. Z tego wszystkiego zdzieliłem kopniakiem Bogu ducha winną plastikową wycieraczkę, zmotywowany jednak, żeby jeszcze posiłować się z zamkiem. Chuchnąłem porządnie chuchem słabszym niż niegdyś, fajki wychodzą. Cichy gwizd zagrał na kluczu oryginalną melodię, starając się oczyścić tu i ówdzie pyłki, jednak moje zabiegi okazały się płonne&#8230;</span></em></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/nihil-novi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8614</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Szkłolud</title>
		<link>/teksty/szklolud/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=szklolud</link>
					<comments>/teksty/szklolud/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 May 2012 11:11:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[konkurs]]></category>
		<category><![CDATA[skute lodem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8120</guid>

					<description><![CDATA[Zapraszamy do lektury tekstu autorstwa Jana Maszczyszyna, który zwyciężył w naszym konkursie na zimową miniaturę grozy. Autorem ilustracji jest Tomasz Woźniak. &#8212; Najpierw rysunki wydały się staremu Pronowi Stamford niepoważne. Później przyglądał się im z narastającym gniewem. Zaklął. Spróbował przejechać po konturach wzoru brudnym paznokciem kciuka. Pozostawił białą, szeroką linię zakłócenia. Bielała jak blizna. Nie&#8230; [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Zapraszamy do lektury tekstu autorstwa <strong>Jana Maszczyszyna</strong>, który zwyciężył w naszym konkursie na zimową miniaturę grozy. Autorem ilustracji jest <strong>Tomasz Woźniak</strong>.<span id="more-8120"></span></p>
<p>&#8212;</p>
<p>Najpierw rysunki wydały się staremu Pronowi Stamford niepoważne. Później przyglądał się im z narastającym gniewem. Zaklął. Spróbował przejechać po konturach wzoru brudnym paznokciem kciuka. Pozostawił białą, szeroką linię zakłócenia. Bielała jak blizna. Nie&#8230;</p>
<p>Wstążka&#8230;Biała wstążka.</p>
<p>Tak.</p>
<p>Zastanawiające, co matka natura może stworzyć bardziej wizualnie wyzywającego, obrazoburczego, dogłębnie irytującego? Jak daleko można się posunąć zwykłą zmrożoną na szybie wodą? Wzory geometryczne?</p>
<p>Nie. Nie trzeba było szukać innego sensu w tak przykrej dosłowności.</p>
<p>Ścierał to z miną szaleńca.</p>
<p>&#8211; Pron! –  To wezwanie poirytowanym głosem przywołało go do rzeczywistości.</p>
<p>Odsunął rękę. Zarysy czegoś natychmiast powracały.</p>
<p>Pismo? Hieroglify? Runy? Kod obrazkowy?  Czy to była konwersacja? Kurwa&#8230; Pytania zadręczały natrętną powtarzalnością.  Doprowadzały do bólu, nadciśnienia, wreszcie wilgoci nosa. Wytarł dłonią wiszącą kroplę. Krew? Nie&#8230; Śluz z odrobiną czegoś czarnego. Na pewno, nie krew?</p>
<p>Rysunek na powrót wyłonił się w nieskończonym pejzażu szyby. Urągliwy. Drwiący. Napis pod nim był celną uwagą odnośnie jego genitalii, aż wytrzeszczył oczy ze zdumienia. Zdrapał go szybko kuchennym nożem. Skończył z piskiem szkła tuż w poszczerbionym rogu okna.</p>
<p>Westchnął ciężko. Poszedł do kuchni po wiadro. Mógł spędzić cały dzień na ścieraniu tego świństwa szmatą namoczoną w gorącej breji, którą mu przygotowała żona Roxana.</p>
<p>&#8211; Nareszcie się do czegoś przydasz – mówiła. Żebyś jeszcze widział jakieś mroźne grafitti na podłodze i meblach, to miałabym w domu Lśnienie Stanleya Kubrica – dodawała ze uśmiechem na dotkniętej syndromem Downa twarzy.</p>
<p>Nigdy nie oglądała tego arcydzieła na ekranie telewizora, tym bardziej kina. Nawet nie widziała na żywo! A zawsze wynajdywała okazję, żeby pochwalić się znajomością tytułu.</p>
<p>Pron zawtórował uwadze pożółkłym, wyszczerzonym uśmiechem&#8230; Uśmiechał się do suki i jej chytrych, okrągłych oczu, co brała za symptom uwielbienia i oddania.</p>
<p>Poczekał aż jej grube cielsko zajęło się garami w kuchni i przejrzał, tym razem przez lupę budujące się na nowo kryształki lodu. Kiedy usłyszał krzątanie przy piecu i uzyskał pewność, że nikt go na tym nie złapie spróbował je zlizać końcem języka. Poczuł okropne pieczenie i jednoczesne, dotkliwe zimno. Pozostawiły posmak krwi. W lustrze łazienki zobaczył, że przyciął język. I to w kilkunastu miejscach.</p>
<p>Wrócił do sypialni. Zauważył, że tylko szyby okien zwróconych na daleką, Północną część ogrodzenia posiadają to szczególne  oblodzenie. Inne miały te same, beztreściwe, zimowe bohomazy, co zwykle. Na noc postawił dwie dmuchawy na parapetach okien. Miał dość skrobania. Pod paznokciem czuł dosłownie rosnące drzazgi.</p>
<p>2.</p>
<p>&#8211; Siedział pan wczoraj całą noc w oknie panie Pron &#8211; stwierdził policjant Jero Plait zatrzymując go na ośnieżonym chodniku tuż przed klatką schodową.</p>
<p>&#8211; Szedłem tylko po gazetę – wyjaśnił.</p>
<p>Policjant złapał go za kark i ścisnął. Nawet przygiął go do ziemi, kiedy upewnił się, że wokół jest pusto.</p>
<p>&#8211; Kiedyś daję słowo nie wytrzymam. I wyrżnę pańskim łbem o krawężnik. – Jego oczy były przy tym bezosobowe i puste. Był w końcu w pracy. – Pytam się o wczoraj, bo ktoś przerżnął gardło Lucy z sąsiedztwa i mógł pan widzieć, kto. Podobno całe popołudnie wycierał pan szyby swego pierdolonego okna?</p>
<p>&#8211; Zamarzały&#8230;</p>
<p>&#8211; Zamarzały, bo jest zima. A jeśli chciał mieć pan je czyste, to pytam się grzecznie, w jakim celu? – pytał i potrząsał nim jak szmacianą lalką. Patrzyli sobie przez chwilę w oczy dotknięte tym samym syndromem Downa.</p>
<p>&#8211; Te mroźne wyzwania? Rysunki, od których do dziś kręci mi się w głowie. Wyrazy, od których dostawałem torsji?</p>
<p>&#8211; Widział je pan na podwórzu?</p>
<p>&#8211; Nie &#8230;Na szybie.</p>
<p>&#8211; Stracę zaraz do ciebie cierpliwość gnoju. Wyciągnę pukawkę i wystrzelam dziurę w małym czole. Mam!?</p>
<p>W odpowiedzi jak zwykle otworzył usta i wystawił język.</p>
<p>&#8211; To coś&#8230;Przekradło się przez ogrodzenia z Grzejników&#8230;-  powiedział jąkliwie.</p>
<p>Policjant puścił go, aż się zatoczył i poleciał na ścianę.</p>
<p>&#8211;  Nic chodzącego o własnych siłach nigdy nie przecisnęło się nawet przez szparę w ogrodzeniu Grzejników&#8230;</p>
<p>Machnął lekceważąco ręką. Odszedł w stronę sklepiku, gdzie wczoraj na podobnie oblodzonym szkle zawisła Lucy z sąsiedztwa. Przylepiła się językiem do szyby. Dziwne, że wystawa sklepowa wytrzymała taki ciężar. Pron obserwował ją do rana, siedząc na ciepłym parapecie okna. Szyba sklepu wybrzuszyła się, wessała ją aż po szyję, ale nie pękła.</p>
<p>Lucy odlepiła się rankiem wraz z odejściem  supermrozu, też przeciśniętym przez szparę w ogrodzeniu z Grzejników.</p>
<p>Upadła bez głowy w śnieg.</p>
<p>3.</p>
<p>Lód na szybie był grubszy niż poprzedniego dnia. Rósł tak jak w sklepiku. Po obu stronach okna. Szybko jak grzyb, rozkrzewiając się i pęczniejąc. Nawet nie dał się zarysować paznokciem, ale za to dawał się odłamać. Zimno nawet poprzez rękawiczki było trudne do wytrzymania. Pron zaledwie oderwał, a już musiał upuścić pełen kolorowych wzorów  fragment.  Rozbił się na podłodze z odgłosem pękającego szkła. Po chwili na powrót się złożył i zaledwie dostrzegalnie przesunął w kierunku okna.</p>
<p>Zona znów wydarła się na niego z łazienki. Niechętnie ściągnął rękawiczki. Wolnym krokiem podszedł i stanął w powodzi żółtego światła. Siedziała w pianie niemal po obwisłe piersi. Wyglądała  na przerażoną. Po raz pierwszy widział ją w takim stanie.</p>
<p>&#8211; Umyjesz mi plecy? – zadała pytanie drżącymi wargami. Tak, jakby słowa nigdy nie opuściły krtani, a wymamrotała je obca siła, wykrzywiając masę drżącej skóry, napompowanej krwią i podkreślonej cuchnącą szminką.</p>
<p>&#8211; Po, co malujesz się do wanny? Romantyzm cię dopadł? W twoim wieku? – pytał, mydląc gąbkę. Pochylił się ponad plecami i nagle zamarł. Czubkiem gąbki dotknął rozkrzewiającego się lodowego wzoru na plecach żony. Gąbka postrzępiła się, jakby natrafiła na ruchomą, szorstką piłę. – Co to jest? – zapytał głośno przełykając ślinę.</p>
<p>&#8211; Jest mi strasznie zimno Pron. Okropnie zimno – szeptała wraz  z nieopanowanym dygotem ciała. Jej kolana uderzały w chaotycznym rytmie o brzegi wanny.  &#8211;  Dzisiaj rano usiadłam na oblodzonych stopniach schodów przed domem. Na chwilę&#8230;Tylko, żeby zawiązać małej Doris  Hoffman buciki i wtedy poczułam, że  przeraźliwie zimny szkłolód przylepia mi się&#8230;</p>
<p>&#8211; Do dupy?</p>
<p>&#8211; Do tyłka ! Pron&#8230;Dlaczego zawsze musisz być taki służbiście dosłowny? Ktoś płaci ci za tę wredną skurwysyńską ironię?  Pron&#8230; – nie dokończyła. Zastygła. Znieruchomiała. Z wnętrza ciała wydobyło się ciche chrobotanie. Stukanie i syk. Jej twarz nagle pękła, jakby była tylko iluzorycznym odbiciem w lustrze, a drzazgi szkła zmieniły kolory żywe na czerwone, ruchliwe od pulsujących kropel. Jej głowa odłamała się gdzieś  w okolicach nasady karku  i spadła z pluskiem do wody. W środku szyja wyglądała jak zamrożone na kość mięso z zamrażarki. Takie z białymi pasmami lodu czy ohydnego tłuszczu. Śmierdziała roztopionym smalcem.</p>
<p>To dlatego tak się darła od godziny.</p>
<p>Wybiegł szlochając.</p>
<p>4.</p>
<p>Nie wołał  o pomoc&#8230; Po co? Żeby znów zezowaty policjant Jero Plait  przyginał mu kark do samej ziemi w pytaniach bez końca.  Zresztą żona rano wstała i przywlekła się naga do kuchni.  Złapała się  blatu od stołu i puszczała lawinę bąków. Nawet nie śmierdziały, tylko robiło się od nich coraz zimniej. Miała na gołej skórze mnóstwo pęknięć. Były jaskrawe, wręcz oślepiające. Jakby ktoś wsadził w nią zimną neonówkę i  po tysiąckroć zapalił. Od stóp do szyi paliły się na niej dziwne ryty. Zapewne reklamy tej planety. Brzmiały mrocznym echem minionych wieków i zimowej potęgi, jaka tu niegdyś istniała, zanim przyszedł człowiek i roztopił całe to świństwo.</p>
<p>Roxana zakołysała się. Wewnątrz jej brzucha zaszemrało coś, potem zatrzeszczało rytmicznie jakby rozkręcał się w nim adapter ze zjechaną doszczętnie płytą. Na pozostałym kawałku szyi wykwitł jakiś twór podobny do balonika i rozpoczął swój gwałtowny rozrost. Po chwili  kiwała się już  na boki niestabilna, ciężka od tężejącego lodu  głowa. Pigmentowe źrenice wyglądały jak wmieszane w szkło kamyki. W twarzy  otwierała się  setka maleńkich  ust, cmokając bez ustanku. Potrząsnęła głową, potem ciałem. Tak jak to robi wychodzący z wody pies. Aż pękły piersi i zwaliły się na podłogę z łomotem ciężkich kamieni.</p>
<p>Pron cofnął się w stronę drzwi. Istota odepchnęła się od blatu i zawróciła  w jego stronę. Z wysiłkiem wydukała coś niezrozumiałego. Próbowała werbalnego kontaktu. Krzyczała&#8230;</p>
<p>Uciekł. Na korytarz wybiegli jednocześnie. Potem klatką schodową na wyścigi. Skończyli w ślizgu na ulicy. Istota była szybsza. Zwrotniejsza w tym tańcu na lodzie. Wyglądała jak jedno przedłużone lśnienie. Już cała stała się przeźroczysta z długimi wykrzywionymi łapskami.</p>
<p>Pron upadł popchnięty w śnieżną zaspę. Krzyczał ogarnięty szaleństwem i bólem. Dotyk przepalił ubranie i zakaził skórę siną martwicą.</p>
<p>Huknął płomień miotacza. Ogień wylał się pożogą żółci i bieli.</p>
<p>&#8211; Mówiłem panie Pron – odezwał się arogancko Jero Plait. &#8211; Współpraca z policją jest podstawowym obowiązkiem kolonisty. Spójrz pan za siebie na te domy – mówił, ciągle topiąc szkłoluda. – Całe, puste blokowiska aż po horyzont tej niegdyś całkowicie pokrytej lodem planety. Zaludniono ten syf takimi jak ja i pan. Niepełnosprawnymi z wrodzonym zespołem Downa. – Istota zapiszczała jak gwizdek. Materiał ciężko  poddawał się temperaturze. Jakby ten rodzaj lodu generował wewnątrz struktury piekielną nieskończoność zimna. &#8211; Nie ma nikogo chętnego w Galaktyce, kto chciałby w tym zamieszkać.- Przestał strzelać. Przyglądał się zaintrygowany nitkom czerwieni wewnątrz szklistego, zdeformowanego ciała. &#8211;  Każdego roku armia naukowców dopala to cholerstwo na biegunie aż do ostatniej kałuży, a zawsze jakaś zawszona śnieżna kula zdoła zbiec. Migrują  potem setkami na przeciwległy biegun zimna. Rozmnażają się bez kontroli jak grzyby i  powracają  w gigantycznych, śnieżnych  kulach wzmocnieni i bardziej przebiegli</p>
<p>&#8211; Czemu pan nie strzela? Ten szkłolud ciągle się rusza.</p>
<p>Policjant nie odpowiadał.  Patrzył w niebo zaniepokojony. Chmury ciągnęły się sinym wałem aż po horyzont Teramii. Nieco jaśniejsze  wydawały się na wschodzie, gdzie słońce rozpuszczało ten ponury nastrój nieśmiałymi odblaskami złota. Ale i tak promienie wyglądały po chwili jak białe sztylety, próbujące bezskutecznie kąsać zasłony z mroźnej ciemności. Coś  rozcinały, bo wysypywało się miarowo. Grad uderzał o odległy parking jak wyrzucone jednocentówki. Słyszany z  dystansu przypominał ciche pacnięcia o ziemię przypominające gorączkowe zabijanie muchy.</p>
<p>Gdzieś z daleka nadleciał łopot, później ogłuszający wiz. Kilka zniekształconych, gigantycznych kul leciało wysoko, kierując się na południe. Wyglądały jak wymiętolone poduchy. Od północy nadlatywało ich więcej.</p>
<p>&#8211; O lecą –  wydarł się policjant. Długa smuga z miotacza ognia zlizała niebo. Stał tak i próbował przez godzinę dopaść choćby jednego. Płomień osłabł i zgasł. Śnieżne kule podobne do zlepionego pierza leciały dalej niewzruszone i milczące. Pron naliczył  tysiące. Szły w ptasich kluczach, sypiąc w dół drzazgami lodowego szkła, które topiło słońce  zanim dotknęły ziemi.</p>
<p>&#8211; Wiosna nasza, zima wasza &#8230; &#8211; wyszeptał gliniarz. Jego twarz zmiął bolesny uśmiech. Szeroko rozstawione oczy jeszcze bardziej zmiękły. Podszedł do szkłoluda. Ten ciągle stał niewzruszony. Nogi wtopiły się w chodnik, a na wykręcone ciało rzuciły się łapczywie promienie słońca. Miały w sobie więcej cierpliwości i złośliwego uporu niż człowiek. Topiły. Niszczyły. Wystawiały poza nawias ekologicznej niszy, w temperaturze nie do przetrwania.</p>
<p>&#8211;  Pora Kałuż nadchodzi, skurwysynie&#8230; –  rzucił w niego Plait.</p>
<p>Odpowiedział feerią rozigranych w krysztale barw.</p>
<p>&#8211;  To był autentyczny szkłolud ze szkłolodu. Teramijczyk, psia mać. Gdybym tylko wcześniej pana posłuchał&#8230;– Spojrzeli za siebie z niepokojem.</p>
<p>Puste, oczekujące kolonistów domy po drugiej stronie wzgórza były czarne od niezamieszkałego i nieoswojonego mroku. Ta zima zabrała już wszystkich.</p>
<p>Byli tu sami.</p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2012/04/Szklolud1.JPG1_.jpeg"> </a></p>

<a href='/wp-content/uploads/2012/04/Szklolud..3.JPG1_.jpeg'><img fetchpriority="high" decoding="async" width="300" height="300" src="/wp-content/uploads/2012/04/Szklolud..3.JPG1_-300x300.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2012/04/Szklolud..3.JPG1_-300x300.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2012/04/Szklolud..3.JPG1_-250x250.jpeg 250w, /wp-content/uploads/2012/04/Szklolud..3.JPG1_-32x32.jpeg 32w, /wp-content/uploads/2012/04/Szklolud..3.JPG1_-64x64.jpeg 64w, /wp-content/uploads/2012/04/Szklolud..3.JPG1_-96x96.jpeg 96w, /wp-content/uploads/2012/04/Szklolud..3.JPG1_-128x128.jpeg 128w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>
<a href='/wp-content/uploads/2012/04/Szklolud.2.JPG2_.jpeg'><img decoding="async" width="300" height="300" src="/wp-content/uploads/2012/04/Szklolud.2.JPG2_-300x300.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2012/04/Szklolud.2.JPG2_-300x300.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2012/04/Szklolud.2.JPG2_-250x250.jpeg 250w, /wp-content/uploads/2012/04/Szklolud.2.JPG2_-32x32.jpeg 32w, /wp-content/uploads/2012/04/Szklolud.2.JPG2_-64x64.jpeg 64w, /wp-content/uploads/2012/04/Szklolud.2.JPG2_-96x96.jpeg 96w, /wp-content/uploads/2012/04/Szklolud.2.JPG2_-128x128.jpeg 128w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>
<a href='/wp-content/uploads/2012/04/Szklolud1.JPG1_.jpeg'><img decoding="async" width="300" height="300" src="/wp-content/uploads/2012/04/Szklolud1.JPG1_-300x300.jpeg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" srcset="/wp-content/uploads/2012/04/Szklolud1.JPG1_-300x300.jpeg 300w, /wp-content/uploads/2012/04/Szklolud1.JPG1_-250x250.jpeg 250w, /wp-content/uploads/2012/04/Szklolud1.JPG1_-32x32.jpeg 32w, /wp-content/uploads/2012/04/Szklolud1.JPG1_-64x64.jpeg 64w, /wp-content/uploads/2012/04/Szklolud1.JPG1_-96x96.jpeg 96w, /wp-content/uploads/2012/04/Szklolud1.JPG1_-128x128.jpeg 128w" sizes="(max-width: 300px) 100vw, 300px" /></a>

]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/szklolud/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8120</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Śnieg</title>
		<link>/teksty/snieg-opowiadanie/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=snieg-opowiadanie</link>
					<comments>/teksty/snieg-opowiadanie/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Michał Budak]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Apr 2012 07:00:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[konkurs]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<category><![CDATA[skute lodem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8054</guid>

					<description><![CDATA[Prezentujemy opowiadanie, które zajęło drugie miejsce w naszym konkursie na zimową miniaturę grozy: &#160; &#160; &#8222;Zima znowu zaskoczyła polskich drogowców.&#8221;                                                            cytat &#160; Wtorek, 7 lutego. Opady: 11,5 cm. &#160; Ludzie mówią, że nie ma dwóch identycznych płatków śniegu. Każdy z nich ma swoją własną, niepowtarzalną strukturę, prawie jak człowiek. Takie myśli towarzyszyły Jerzemu Potrawce, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Prezentujemy opowiadanie, które zajęło drugie miejsce w naszym konkursie na zimową miniaturę grozy:</p>
<p><span id="more-8054"></span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p align="right"><em>&#8222;Zima znowu zaskoczyła polskich drogowców.&#8221;</em></p>
<p align="right">                                                           cytat</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Wtorek, 7 lutego. Opady: 11,5 cm.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Ludzie mówią, że nie ma dwóch identycznych płatków śniegu. Każdy z nich ma swoją własną, niepowtarzalną strukturę, prawie jak człowiek.</p>
<p>Takie myśli towarzyszyły Jerzemu Potrawce, kiedy zapalał żarówkę w komórce na narzędzia. Światło jakby od niechcenia rozproszyło płochliwe cienie, które już wcześniej chowały się po kątach przed wpadającym do środka blaskiem dnia. Jego wzrok błyskawicznie odnalazł nowiutką szuflę. 20.99 PLN w Tesco &#8211; uważał, że to prawdziwa okazja. Pogładził czule jej uchwyt, w myśli gratulując sobie zmysłu ekonomicznego.</p>
<p>Wyszedł na zewnątrz. Podjazd wyglądał dokładnie tak, jak dziesięć minut wcześniej, kiedy Jerzy sennie wyglądał przez okno. Po raz drugi z jego spierzchniętych ust wydarło się przekleństwo:</p>
<p>&#8211; Szlag.</p>
<p>Niechętnie zabrał się do pracy. Z jakiegoś powodu przyszła mu do głowy jego zmarła żona, która w takiej sytuacji powiedziałaby: &#8222;Jurek, pójdzie ci jak z płatka&#8221;. Uśmiechnął się do siebie i pokiwał głową, myśląc, że Krystyna może nie gotowała dobrze, ale miała chociaż dar do dowcipów.</p>
<p>Przez trzy lata terapii sądził, że wyprze z umysłu ten uporczywy obraz: kiedy pochylała się z talerzem parującej zupy, cała uśmiechnięta, zadowolona z życia i kompletnie nieświadoma, jaki los spotka ją na tym przeklętym oblodzonym zboczu.</p>
<p>Gdyby nie siedział wtedy w hotelu ze złamaną nogą, zapewne jego czekałby ten sam los. Zamiast tego musiał patrzeć przez okno, jak lawina pochłania ciała niczego nie spodziewających się narciarzy. Zastanawiał się wtedy, czy jedną z tych odległych kropek zżeranych przez białą masę jest jego żona.</p>
<p>I choć minęły trzy lata, a krew już dawno została zmyta z owego pamiętnego drzewa przez francuski odpowiednik GOPRu, on wciąż pamiętał. Odebrano mu to, co było dobre &#8211; wspólne chwile, za którymi tęsknił &#8211; a zostawiono tylko ból, rozpacz i cierpienie. Właśnie dlatego od tego czasu nienawidził zimy.</p>
<p>Spojrzał na śnieg.</p>
<p>Biały&#8230; &#8211; pomyślał. &#8211; Jak piekło.</p>
<p>Za każdym razem, gdy odśnieżał podjazd, czuł wewnętrzną obawę, że pod kolejną szuflą śniegu ujrzy jej twarz. Wzdrygnął się, po czym zgodnie z zaleceniem terapeuty policzył do dziesięciu od tyłu, dopóki jego oddech nie uspokoił się. Wtedy był już gotowy do pracy.</p>
<p>Śniegu było więcej niż się spodziewał. Przeciągnął się, trzymając szuflę w ręku, aż strącił sopel z zadaszenia ganku. Kiedy wreszcie stanął przed podjazdem i zamachnął się szuflą, kątem oka dojrzał na swoim ramieniu pojedynczy płatek. Zatrzymał się w pół ruchu i przyjrzał mu się.</p>
<p>Rzeczywiście, nie przypominał żadnego z płatków, które Jerzy kiedykolwiek widział.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Poniedziałek, 6 lutego. Opady: 5 cm.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&#8211; Doktorze, nie wydaje mi się, żeby to był dobry pomysł.</p>
<p>Józef Schneman wzruszył tylko ramionami. Jego asystentka, której nazwisko ciągle wypadało mu z głowy, choć pracowali razem od dziesięciu lat, wciąż nie odzwyczaiła się od strofowania go. Z tego samego powodu zresztą dopiero co porzucił swoją poprzednią partnerkę seksualną.</p>
<p>Poza tym nie widział nic niestosownego w paleniu martwych płodów, którym osobiście wszczepił fragmenty tkanek mózgowych pochodzących od psychopatycznego mordercy. Jedyne czego żałował, to zmarnowane na pozyskanie owych tkanek fundusze unijne. No i oczywisty fakt, że zarodki pochłonęły większą część jego grantu naukowego z Uniwersytetu Browna.</p>
<p>&#8211; Proszę nie przeszkadzać &#8211; powiedział, nie odwracając nawet głowy.</p>
<p>&#8211; Nie mogę panu na to pozwolić!</p>
<p>Schneman bez słowa skinął głową woźnemu. Mężczyzna miał dwa metry wzrostu, ponurą facjatę i zwano go Patryk. Schneman lubił go za jego martwe spojrzenie. A co najważniejsze, Patryk nigdy nie zadawał pytań.</p>
<p>Nie miał też żadnych skrupułów, biorąc do rąk pierwszy płód. Cuchnące płyny ściekały mu po rękach i brudziły dotąd nieskazitelnie czyste spodnie na szelkach. Od rozgrzanego pieca kaflowego biło przyjemne ciepło.</p>
<p>Schnemanowi kojarzyło się ono z dzieciństwem, kiedy płonął jego dom rodzinny. Zastanawiał się, czy płody będą skwierczeć tak samo jak jego babcia, kiedy wyskoczyła z okna na pierwszym piętrze, desperacko usiłując ugasić się w śnieżnej zaspie. Ale śnieg nie okazał jej litości.</p>
<p>Patryk wrzucił płód do pieca i bez większego namysłu nachylił się po kolejny. Nie przeszkadzało mu to, co robi. Zresztą w ostatni czwartek miał do wykonania o wiele gorsze zlecenie. Sterta była całkiem wysoka, musiał więc się pospieszyć, jeśli chciał dziś wieczorem znów zamówić swoją ulubioną prostytutkę. Przed nią jedną mógł się otworzyć, choć wiedział doskonale, że ona otwiera się przecież przed wieloma innymi.</p>
<p>&#8211; Doniosę na pana! &#8211; zawołała asystentka.</p>
<p>Doktor Schneman wreszcie spojrzał jej w oczy.</p>
<p>&#8211; Czy myślisz, że jesteś w stanie znaleźć w tym zawodzie lepiej płatną pracę niż ta? Proszę bardzo. Donieś na mnie. Jeszcze wrócisz na kolanach, błagając, żebym przyjął cię z powrotem.</p>
<p>&#8211; Ale wtedy będzie pan w więzieniu&#8230;</p>
<p>&#8211; Tak sądzisz? Być może trafimy tam razem. O ile wcześniej nie przytrafi ci się&#8230; coś gorszego. &#8211; Odwrócił się i spojrzał na woźnego. &#8211; Prawda, panie Patryku?</p>
<p>Patryk otrząsnął ręce z lepkich płynów i uniósł do góry kciuk. Schneman cieszył się, że może liczyć chociaż na jednego ze swoich pracowników.</p>
<p>Bardzo potrzebował wsparcia, kiedy tkanki nie przyjęły się i okazało się, że będzie musiał zredukować większość z obecnie testowanych płodów. Te bolesne chwile przetrwał tylko dzięki podręcznej piersiówce. Miał ochotę teraz ją wyjąć i chlusnąć płynem do pieca, by podsycić buzujące płomienie, trawiące jego wielomiesięczną pracę. Niestety, wtedy nie starczyłoby mu na wieczór, a miał przecież starannie opracowany plan schlania się w trupa przed snem.</p>
<p>Nie był to bynajmniej ostatni z jego projektów, które uwzględniały trupa. Ale ten drugi musiał poczekać do następnego tygodnia, na nową dostawę od Zenka.</p>
<p>Nad laboratorium zaczęły się unosić kłęby żółtawego, niepokojąco wyglądającego dymu.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Czwartek, 15 grudnia. Opady: 0 cm.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Na targ przychodzili różni ludzie, w różnych celach. Zwykle nie wykraczały one poza zakup mięsa na schabowe, kapusty i ogórków kiszonych. Doktor Schneman zjawił się tutaj po przedmiot z podobnej kategorii, choć akurat nie był głodny. Widząc obskurny szyld na starym pawilonie, ucieszył się, że Zenek wciąż z powodzeniem broni się przed zakusami Sanepidu, który od wielu lat składał mu wizyty z częstotliwością godną nadgorliwego komornika.</p>
<p>Prawie się uśmiechnął na widok rumianej twarzy swojego wiernego dostawcy.</p>
<p>&#8211; Zenku, przyszedłem złożyć pewne&#8230; specjalne zamówienie.</p>
<p>Twarz właściciela pawilonu pozostała nieporuszona jak flaga w bezwietrzny dzień.</p>
<p>&#8211; Zapraszam na zaplecze.</p>
<p>Kiedy znaleźli się już między zakurzonymi półkami w mrocznym, ciasnym i chłodnym pomieszczeniu na tyłach, Schneman krótko powiedział, czego potrzebuje.</p>
<p>&#8211; Mózg psychopatycznego mordercy? &#8211; wykrzyknął z udawanym zaskoczeniem Zenek. &#8211; To będzie cię kosztować nieco więcej niż towar z zeszłego tygodnia.</p>
<p>&#8211; Więc masz taki mózg, czy nie?</p>
<p>Zenek zamyślił się, gładząc jeden ze słoików, które stały rzędami na półkach.</p>
<p>&#8211; W tej chwili na stanie są tylko&#8230; Niech no spojrzę&#8230; Dusiciel z Siedlec i&#8230; Kanibal z Chorzowa. Wybieraj.</p>
<p>&#8211; Co się stało z Rzeźnikiem z Rzeszowa?</p>
<p>&#8211; Kupił go doktor Mason, w zeszłą środę.</p>
<p>&#8211; Ten pieprzony Brytol na wszystkim położy swoje łapska. Niech będzie Kanibal z Chorzowa.</p>
<p>&#8211; Zapakować?</p>
<p>Wychodząc ze sklepu Zenka, z o wiele lżejszym portfelem i o wiele cięższą torbą z Marcpolu (wcześniej były w niej tylko marchewki ze stoiska obok), doktor Schneman uśmiechał się promiennie.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Wtorek, 7 lutego. Opady: bez zmian.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Śnieg wydawał się cięższy niż zazwyczaj. W takich chwilach Jerzy żałował, że oddał sąsiadowi karnet na siłownię w zamian za milczenie. Szkoda, przecież wiadomo było, że nikt naprawdę nie tęskni za tym wrednym psem. Żałował także tamtej eksperymentalnej terapii, która niegdyś pozbawiła go płodności, przez co nie mógł wysługiwać się synem. Za młodu testował leki, żeby zarobić na utrzymanie swoje i cierpiącej na raka jelita matki. Nie mógł sobie tylko przypomnieć, jak nazywał się lekarz, który zaaplikował mu owo feralne serum&#8230; Jakoś tak z niemiecka&#8230; kojarzyło mu się z zimą.</p>
<p>            Jakże nienawidził tej pory roku!</p>
<p>Jerzy Potrawka skończył pracę po upływie godziny. Oparł się o szuflę. Stylisko zachwiało się, a on stracił równowagę. Odruchowo krzyknął. Jego prawy but zagłębił się w stercie odgarniętego śniegu. Próbując oswobodzić kończynę, poślizgnął się i runął prosto w zaspę. Oczy przesłonił mu śnieg.</p>
<p>Z początku nie czuł nic. Ale potem nagle pojawiło się gwałtowne pieczenie w okolicach oczodołów. Wyszarpnął twarz z zaspy i krzyknął. Ból jednak nie ustał, a zamiast tego przybrał na sile. Coś było nie tak. Dopiero po chwili w pełni zdał sobie sprawę z rozgrywającego się horroru. Najpierw widział tylko ciemność, ale potem oślepiło go światło. Próbował zamrugać oczami, żeby pozbyć się tego straszliwego pieczenia, ale zorientował się, że to już niemożliwe.</p>
<p>Śnieg wypalił mu powieki.</p>
<p>Ten dziwny, ciężki śnieg, z którym walczył cały poranek, okazał się więcej niż godnym przeciwnikiem.</p>
<p>Nie mógł zamknąć oczu, był więc zmuszony patrzeć na to, co zaspa robiła z resztą jego ciała. Nogi miał zanurzone po kolana. Próbował się poruszyć, ale nie był w stanie. Ze wszystkich zakończeń nerwowych atakował go straszliwy ból. Zniknął po paru chwilach. Zszokowany Jerzy patrzył, jak zapada się w śnieg po pachwiny. Im głębiej się znajdował, tym mniej czucia miał w nogach.</p>
<p>Rozpaczliwie sięgnął po szczęśliwie leżącą wciąż nieopodal szuflę i zamachnął się nią. Udało mu się wbić ją w śnieg i wykorzystać jako dźwignię. Podparł się i oswobodził się ze zdradliwych objęć białego puchu. Przetoczył się po odśnieżonym podjeździe, wciąż nie słysząc własnego krzyku.</p>
<p>Ale kiedy spojrzał w dół, zawył już z pełną świadomością.</p>
<p>Tam, gdzie jeszcze przed chwilą znajdowały się jego nogi, były teraz tylko dwa krwawe kikuty.</p>
<p>Nie było mu dane patrzeć na nie zbyt długo. Usłyszał tylko złowrogi szum, kiedy zaspa niespodziewanie osunęła się na niego z impetem.</p>
<p>Potem była już tylko biel.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Wtorek, 7 lutego. Kilka godzin później. Opady: 13 cm.</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Padało coraz mocniej.</p>
<p>Detektyw Ryszard Czerwiec w swojej wieloletniej karierze w wydziale zabójstw widział już niejedno. Martwe dzieci. Martwe zgwałcone dzieci. Martwe zgwałcone dzieci wymazane ekskrementami.</p>
<p>Choć ten przypadek nie wydawał się aż tak ekstremalny, zdziwił go dużo bardziej.</p>
<p>Kiedy przyjechał na miejsce zbrodni, podjazd oznaczono już żółtą taśmą policyjną. Dwóch funkcjonariuszy pod wodzą sierżanta Wiśniaka właśnie kończyło zgarniać śnieg ze zwłok. O ile zdobiący podjazd świeży, rozczłonkowany szkielet można było nazwać zwłokami.</p>
<p>Bez słowa podszedł do Wiśniaka. Zwykle ten dzieciak go wkurzał, ale teraz Czerwiec miał inne sprawy na głowie. Odśnieżający policjanci oparli się o szufle i wraz z nim w milczeniu kontemplowali niecodzienny widok. Nikt nie odzywał się przez ponad minutę.</p>
<p>&#8211; Co pan o tym sądzi, detektywie? &#8211; zapytał wreszcie sierżant.</p>
<p>&#8211; No cóż. Jedno jest pewne. Facet nie żyje i&#8230; &#8211; Czerwiec zdjął kapelusz. &#8211; &#8230;ktoś najwyraźniej zrobił sobie z niego potrawkę.</p>
<p>Wiśniak był przyzwyczajony do żenujących dowcipów swojego przełożonego. Jęknął w duchu i jak zwykle litościwie skwitował pożałowania godny żart milczeniem.</p>
<p>Niestety, jeden z pozostałych gliniarzy nie był równie dyskretny i wypalił bez namysłu:</p>
<p>&#8211; Wyborny dowcip, panie detektywie! Przecież ten facet miał tak na nazwisko!</p>
<p>Wiśniak odruchowo odwrócił się i plasnął się w twarz. Nie zauważył, że jego lewa noga zanurzyła się po łydkę w świeżo odgarniętej stercie śniegu.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Jego krzyki słychać było w całej okolicy.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Niebo ogarniała ciemność, a nad miastem wisiała dziwna, żółta mgiełka. Niezdrowe chmury nadlatywały leniwie ze wschodu.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Według prognoz szykowała się zamieć stulecia.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>Środa, 8 lutego. Opady: nieznane.</strong></p>
<p><strong> </strong></p>
<p>Ostatni raport miejskiej stacji meteorologicznej pochodził z godziny 18:22.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/snieg-opowiadanie/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8054</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Zamieć</title>
		<link>/teksty/zamiec/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=zamiec</link>
					<comments>/teksty/zamiec/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Marcin Knoppek]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 21 Apr 2012 07:18:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[konkurs]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<category><![CDATA[skute lodem]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8044</guid>

					<description><![CDATA[Prezentujemy kolejne opowiadanie nagrodzone w konkursie na zimową miniaturę grozy. &#8212;- Światła Chryslera rozpraszały zalegające na drodze cienie, zarysowując po obu jej stronach ściany starodrzewu. Wycieraczki samochodu pracowały bez ustanku, odgarniając z szyby gęsto prószący śnieg, a zimowe opony z oporem pokonywały kolejne zaspy i koleiny. Stacja Eagle 93 nadawała prognozę pogody: …spodziewać się stopniowego [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Prezentujemy kolejne opowiadanie nagrodzone w konkursie na zimową miniaturę grozy.</p>
<p><span id="more-8044"></span></p>
<p>&#8212;-</p>
<p>Światła Chryslera rozpraszały zalegające na drodze cienie, zarysowując po obu jej stronach ściany starodrzewu. Wycieraczki samochodu pracowały bez ustanku, odgarniając z szyby gęsto prószący śnieg, a zimowe opony z oporem pokonywały kolejne zaspy i koleiny. Stacja Eagle 93 nadawała prognozę pogody:</p>
<p><em>…spodziewać się stopniowego nasilania opadów śniegu do czwartku włącznie, ale już…</em></p>
<p>Raymond Haley wyłączył radio i odetchnął z ulgą. Zaskoczyło go, jak przyjemna mogła okazać się cisza. Głowa pękała mu od przeszło dwóch godzin, kiedy to opuścił Polson kierując się do rodzinnej Missouli. W normalnych warunkach już dawno dotarłby na miejsce, lecz szalejąca zamieć skutecznie uniemożliwiała dociśnięcie pedału gazu. Co gorsza, podczas odwiedzin u siostry wypił ze szwagrem o kilka szklaneczek whisky za dużo i wolał uniknąć jazdy samochodem po drogach stanowych. Nadłożył więc kilkanaście mil, obierając rzadko uczęszczane drogi leśne, ażeby nie mieć przez alkohol dodatkowych nieprzyjemności. Starczyło, że łupało go w czaszce.</p>
<p>Musiał zachować czujność. Whisky dostatecznie upośledziła jego zmysły, a nigdy nie wiadomo, kogo o tej porze najdzie ochota na przejażdżkę po lesie. Z tyloma promilami we krwi i tak będzie odpowiadał za każdą stłuczkę, nawet gdyby ktoś z premedytacją wjechał mu w tyłek.</p>
<p>Mógł przynajmniej podziwiać nietknięty przez cywilizację krajobraz narodowego lasu Flathead. Ciemne kształty konarów wyłaniały się z mroku wokół drogi, a ich ośnieżone gałęzie tworzyły ponad nią nieszczelne sklepienie, nad którym górował jednolicie czarny firmament nieba. Granica między lasem a drogą zniknęła pod białym puchem, którego gruba warstwa rosła z każdą minutą.</p>
<p>Raymond zapatrzył się na czarnobiały pejzaż jedynie na chwilę, ale ta wystarczyła, żeby nie spostrzec w porę niewysokiej sylwetki pośrodku drogi. Z całych sił nadusił na hamulec, ale koła wciąż sunęły po śliskiej nawierzchni. Chrysler zatrzymał się dopiero po uderzeniu w obiekt.</p>
<p>Cała przednia szyba pokryta była śniegiem i Raymond nie miał pojęcia, z czym się zderzył. Był jednak niemal pewien najgorszego. Serce jak szalone łomotało mu w piersi. Nie mógł złapać oddechu ani przestać się trząść.</p>
<p>Wyszedł z samochodu, a panująca zawieja o mało nie zwaliła go z nóg. Dopiero wtedy poczuł, jak bardzo był pijany. Kręciło mu się w głowie, a kolana miał jak z waty. W tej chwili miało to jednak drugorzędne znaczenie. W grę wchodziło ludzkie życie.</p>
<p>Chwiejnym krokiem podszedł do przodu maski Chryslera i spojrzał na miejsce kolizji.  </p>
<p>Śnieg. Całe mnóstwo śniegu. Samochód zakopał się w sporej wielkości zaspie, która jakimś sposobem znalazła się na samym środku drogi. Nie ulegało jednak wątpliwości, że samochód nie potrącił człowieka.</p>
<p>Co za szczęście, westchnął Raymond, czując nagle dziwną lekkość w sercu. Nikogo nie zabił. To było najważniejsze. Zastanawiało go tylko to, co zobaczył na kilka sekund przed zderzeniem. Mógłby przysiąc, że widział kształt o przynajmniej zbliżonym do ludzkiego zarysie.</p>
<p>W tym momencie w oczy rzucił mu się pomarańczowy przedmiot, wystający ze śniegu. Podniósł go i równocześnie uśmiechnął się do siebie. Marchewka. Wszystko od razu stało się jasne. Potrącił bałwana. Widocznie jakieś dzieci bawiły się tu za dnia, a przejeżdżające dotąd samochody objeżdżały śnieżnego człowieka.   </p>
<p>Raymond już chciał wrócić do środka auta i ruszyć w dalszą podróż, gdy nagle spostrzegł na skraju lasu kolejną postać. Miał czas jej się przyjrzeć i był przekonany, że tym razem patrzy na żywą osobę.</p>
<p>– Kto tam jest? – zapytał, lecz szalejąca śnieżyca chyba go zagłuszyła. Nie usłyszał żadnej odpowiedzi.</p>
<p>Podszedł bliżej, zapinając pod szyją kołnierz płaszcza. Rozgrzewające działanie alkoholu z wolna ustępowało przenikliwemu mrozowi.</p>
<p>Częściowo za drzewem rzeczywiście stał człowiek. Był to drobnej postury chłopiec w popielatej kurtce i czerwonej czapce z pomponem. Jego szeroko otwarte oczy zagadkowo lustrowały zbliżającego się mężczyznę.</p>
<p>– Cześć, mały – zagaił możliwie głośno Raymond. – Co tu robisz tak późno? Mieszkasz gdzieś w pobliżu? Tu raczej nikt nie mieszka…</p>
<p>Chłopiec odwrócił się i wbiegł w głąb lasu.</p>
<p>Raymond oczom nie wierzył, że spotkany dzieciak zamiast z nim porozmawiać, wolał pognać prosto w mroki puszczy. Przecież mógł tam zabłądzić, a przy tak niskiej temperaturze spędzenie nocy na łonie natury bez ciepłego schronienia w najlepszym razie skończyłoby się poważnymi odmrożeniami.</p>
<p>Niech się rodzice martwią, stwierdził w myślach bez przekonania Raymond i zerknął przez ramię na swojego czarnego Chryslera Sebring. Poważnie zastanawiał się nad odjazdem z tego miejsca. Bardziej niż kiedykolwiek pragnął być już w domu i napić się ulubionej caffè breve. Nie mógł jednak pozwolić nieznajomemu chłopcu zamarznąć. Możliwe, że jego rodziców wcale nie było w pobliżu, a w najbliższej okolicy nie znajdowały się żadne zabudowania, do których chłopiec mógł zmierzać.</p>
<p>Musiał pomóc. Ruszył śladami dziecka.</p>
<p>Gdyby nie śnieg ścielący ziemię oraz gałęzie sosen, świerków i jodeł, w lesie panowałaby całkowita ciemność. Tymczasem jedynie korony drzew wydawały się rozpływać w nieogarnionej kopule mroku. Z nieba pod ostrym kątem nieprzerwanie padał śnieg, miotany chaotycznie przez wiatr – to na południe, to znów na wschód. Mróz wydawał się eskalować.</p>
<p>Raymond nie był w stanie biec. Brodził w głębokim śniegu, a wszystko dokoła niego kręciło się i  mąciło w jego głowie. Jego żołądek zaczął coraz silniej odczuwać negatywne skutki przepicia. W uszach natomiast szumiało mu jak podczas sztormu na Zachodnim Wybrzeżu.</p>
<p>Podążał po niewielkich śladach przez blisko pięć minut, aż wreszcie pod potężnym modrzewiem ujrzał obróconego do niego plecami, pochylonego chłopca, majstrującego przy pniu. Tym razem Raymond postanowił się nie odzywać, gdyż wiatr mógł wypaczyć jego słowa i przepłoszyć małego. Próbował podejść jak najbliżej niezauważony.</p>
<p>Był już w połowie drogi, gdy chłopiec odwrócił głowę i spojrzał prosto na niego. Raymond gwałtownie się zatrzymał, wystraszony widokiem. Oczy chłopca świeciły jak płatki śniegu. Równie krystalicznie. A może były to tylko łzy, odbijające śnieżny blask?</p>
<p>Alkohol niweczył wszelkie próby trzeźwego myślenia.</p>
<p>Raymond otrząsnął się z szoku, gdy malec ponownie zniknął w cieniu lasu. Uznał, że nie może dać się zwieść swoim zmysłom, będąc w stanie upojenia i ruszył dalej. Chodziło przecież o pomoc zagubionemu dziecku. Drażniły go tylko te ciągłe ucieczki chłopca. Chyba, że ten chciał, żeby dokądś za nim pójść…</p>
<p> Mijając modrzew, przy którym minutę wcześniej pochylał się malec, Raymond spostrzegł wiśniowy, wełniany szalik owinięty wokół konara. Wciąż nie odzyskał sprawności psychicznej, ale podejrzewał, że szalik był swoistym kierunkowskazem zostawionym tu dla niego lub innej osoby albo zaznaczającym chłopcu drogę powrotną do drogi.</p>
<p>– Bystry dzieciak – szepnął pod nosem i spróbować przyspieszyć kroku.</p>
<p>Śniegu było coraz więcej. Raymond popatrzył na rękawy swojej kurtki i stwierdził, że są już bardziej białe niż bure. Czuł, jakby zmieniał się bałwana&#8230; Przestraszyła go ta myśl. Może na drodze naprawdę uderzył w człowieka, którego jakaś nadprzyrodzona siła przemieniła w człowieka śniegu? I teraz to samo miało przytrafić się jemu? Wyobraził sobie ni to łzawiącego, ni topniejącego na słońcu człowieka, uwięzionego w śnieżnej powłoce.</p>
<p>Roześmiał się do swoich myśli. Nigdy więcej whisky, postanowił.</p>
<p>Parł przed siebie pod wiatr, skulony, by osłonić przed śniegiem szyję i twarz. Z każdym krokiem zapadał się po kostki w sypkim jak piasek białym puchu. Przemarzł na kość, ale wiedział, że wobec tego chłopiec był zmarznięty jeszcze bardziej. I potrzebował natychmiastowej pomocy.</p>
<p><em>Gdzie jesteś?</em></p>
<p>Raymonda przebiegły dreszcze. Zatrzymał się i rozejrzał gwałtownie, ale nikogo nie zobaczył. Wyraźnie jednak usłyszał pytanie, zadane głosem pozbawionym płci, czy konkretnego źródła pochodzenia, jakby sama śnieżyca je wypowiedziała.</p>
<p>Raymond złapał się za głowę i spróbować zebrać myśli. Zmysły płatały mu mrożące krew  w żyłach figle. Nie przypuszczał, że po alkoholu można mieć takie urojenia. Zdziwiłby się, gdyby po tej całej przygodzie nie miał koszmarów sennych – oczywiście w zimowej scenerii.</p>
<p>Kontynuował żmudny marsz przez pochłonięty zamiecią las, aż dotarł do brzegu rzeki Clark Fork, ciągnącej się przez całą zachodnią Montanę. Zwierciadło wody było zamarznięte, lecz przedostająca się na powierzchnię wilgoć rozpuszczała opadający tam śnieg, w wyniku czego na rzece było znacznie ciemniej niż w lesie.</p>
<p>Raymond próbował wypatrzyć chłopca, a zwłaszcza rzucającą się w oczy czerwoną czapkę z pomponem, ale mrok nocy był zbyt gęsty. Jedynie ślady dziecięcych butów wskazywały na to, że malec udał się w stronę Clark Fork.</p>
<p>Po drugiej stronie rzeki rozciągała się dalsza część lasu Flathead. Nie podobało się to Raymondowi, gdyż jeśliby teraz zgubił chłopca, ten zabłądziłby jeszcze bardziej. Trudno było też ocenić stabilność lodu na tafli Clark Fork. Mróz był co prawda przeszywający, ale kilka dni wcześniej temperatura sięgała dziesięciu stopni.</p>
<p>Raymond zacisnął pięści i spróbował przebiec kawałek drogi.</p>
<p>– Zaczekaj, mały! – zawołał na tyle głośno, na ile starczyło mu tchu. – Chcę ci pomóc!</p>
<p>Chłopiec nie odpowiedział lub też zamieć przytłumiła jego głos.</p>
<p>Raymond zdał sobie sprawę, że wbiega na rzekę dopiero wtedy, gdy usłyszał trzask pękającego lodu. W porę jednak pokierował nim instynkt i położył się płasko na lodowej skorupie. Odetchnął głęboko, gdy charakterystyczny odgłos po raz ostatni przeszył powietrze i ucichł.</p>
<p>Leżał bez ruchu kilka sekund, uspokajając nerwy. W tym czasie wpatrywał się bezrefleksyjnie w skrawek lodu, na którym spoczywał jego podbródek. Jakiś kształt lawirował pod wodą. Raymond wytężył wzrok i w tym samym momencie na lodzie od spodu pojawiła się czyjaś dłoń, próbując jakby sięgnąć jego twarzy.</p>
<p>Raymond odskoczył przerażony, lecz zdążył jeszcze ujrzeć drugą skierowaną ku niemu rękę oraz wpatrzone w niego z wyrzutem zmatowiałe oczy chłopca.</p>
<p>– Nie! – wrzasnął na cały głos, odpychając się rękoma i nogami w stronę brzegu. Zupełnie zapomniał o pękającym pod nim lodzie, obie stopy zdążył zanurzyć w lodowatej wodzie, ale udało mu się wyjść na nadbrzeże i podnieść się na równe nogi.</p>
<p>Jego przygoda na dziś się skończyła. Chciał pomóc malcowi, ale zmysły odmówiły mu posłuszeństwa, zsyłając kolejne niestworzone imaginacje. Musiał wrócić do samochodu, a potem do domu. Głęboko wierzył, że rodzice chłopca odnajdą go albo ten znajdzie bezpieczne schronienie. Nie potrafił mu pomóc.</p>
<p>Udał się po swoich śladach z powrotem do lasu, próbując zapomnieć o ostatnim potwornym przywidzeniu. Poszukał w głowie jakichkolwiek pozytywów tego dnia i po długim czasie namysłu przypomniał sobie bałwana, którego przejechał. To mógł się okazać człowiek, przez chwilę Raymond był nawet o tym przekonany, a jednak pozorna tragedia skończyła się dobrze. Czy tak samo będzie z zagubionym chłopcem?</p>
<p>Najważniejsze, że nikogo nie zabiłem, pomyślał.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><em>Ciało 9-letniego Oscara Aylwarda odnalazła w nocy jego rodzina w rzece Clark Fork, 10 mil od Missouli. Chłopiec zaginął tego samego dnia wieczorem podczas spaceru z rodzicami w lesie Flathead, gubiąc się w zamieci śnieżnej. Zaalarmowana rodzina wkrótce po zdarzeniu przybyła na pomoc zrozpaczonym rodzicom i razem z nimi przeszukiwała las nawołując Oscara. Wezwana policja przybyła na miejsce z opóźnieniem (…) Chłopca odnaleziono w pół godziny po jego śmierci. Próby reanimacji skończyły się niepowodzeniem. Na podstawie analizy śladów pozostawionych na śniegu policja wykazała, że tuż przed śmiercią Oscar nie był w okolicy rzeki sam. Nieznany mężczyzna ścigał go przez pół mili  od drogi, wiodącej przez las, aż po koryto rzeki Clark Fork. Podczas ucieczki chłopiec zawiesił na drzewie swój szal, aby rodzice mogli go łatwiej odnaleźć (…) Dokładne okoliczności śmierci Oscara pozostają tajemnicą. Policja nie precyzuje, czy chłopiec znalazł się pod lodem podczas ucieczki przed mężczyzną, czy też został w rzece utopiony. Możliwe, że sekcja zwłok udzieli odpowiedzi na to pytanie&#8230;</em></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/zamiec/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8044</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Nie o taką wojnę walczyliśmy</title>
		<link>/teksty/nie-o-taka-wojne-walczylismy/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=nie-o-taka-wojne-walczylismy</link>
					<comments>/teksty/nie-o-taka-wojne-walczylismy/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jakub Kot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 14 Apr 2012 09:20:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<category><![CDATA[skute lodem]]></category>
		<category><![CDATA[wojna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7933</guid>

					<description><![CDATA[Zapraszamy do lektury tekstu, który zdobył trzecie miejsce w naszym konkursie na zimową miniaturę. &#8212; Limet z ulgą odebrał rozkaz stawienia się w siedzibie generała. To, że wizyta taka wcale do przyjemnych należeć nie musiała, odgrywało drugorzędną rolę. Najważniejszy stał się całkiem uczciwy pretekst do opuszczenia zasypanego śniegiem okopu, na którą to okazję czekał od [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Zapraszamy do lektury tekstu, który zdobył trzecie miejsce w naszym konkursie na zimową miniaturę.<span id="more-7933"></span></p>
<p>&#8212;</p>
<p>Limet z ulgą odebrał rozkaz stawienia się w siedzibie generała. To, że wizyta taka wcale do przyjemnych należeć nie musiała, odgrywało drugorzędną rolę. Najważniejszy stał się całkiem uczciwy pretekst do opuszczenia zasypanego śniegiem okopu, na którą to okazję czekał od dłuższego czasu. Surowy i ciasny, podparty nadgniłym drewnem bunkier. Cokolwiek, byle nie ten pojebany rów pod gołym niebem. Poderwał się ze skrzyni po konserwach i, zgodnie z poleceniem przełożonego, ruszył w kierunku zachodnim.</p>
<p>Zamieć ustała jakąś godzinę wcześniej, a widok poprawił się. Większość żołnierzy, tak jak on jeszcze przed chwilą, odpoczywało po morderczym wysiłku walki z napierającym zewsząd śniegiem. Łopat nie wystarczyło dla wszystkich. W ruch poszły także hełmy i garnki, co tylko było pod ręką. Tym razem znowu się udało, ale kiedyś, to pewne, zasypie ich na amen. Dwóch wyznaczonych obserwatorów na powrót przeczesywało okolicę frontu lornetami. Wiedział że nie szukają Niemców, że ich myśli zajmuje coś o wiele bardziej niepokojącego. Wiedział też że temat ten powróci podczas składania raportu i że nie ma do powiedzenia w tej kwestii absolutnie nic nowego. Miał nadzieję że chociaż dowie się czegoś, że może usłyszą wreszcie konkretne polecenia. Wszyscy na nie czekali, bezczynność niszczyła morale armii. Poprawił pasek lebela, samopowtarzalnego karabinu, który zwisał mu na ramieniu. Nie oddał z niego jeszcze ani jednego, od czasu postawienia umocnień, strzału. Jeden z żołnierzy, Brossier, podobny stan w swoim przypadku postanowił zmienić, ledwie dzień wcześniej próbując pociągnąć za spust ostatni raz w życiu. Zamek broni zaciął się jednak, a koledzy powstrzymali go przed ponownym sprawdzeniem działania mechanizmu. Z przemarzniętymi całą dobę dłońmi ciężko jest utrzymać sprzęt w dobrym stanie i regularnie go czyścić. Są większe zmartwienia. Szeregowy uszedł z życiem i został aresztowany. Udana próba odebrania sobie życia, przy obecnej atmosferze, wciąż pozostawała jednak kwestią czasu. Wszyscy o tym wiedzieli, włącznie z generałem.</p>
<p>Ostatni zakręt na krótkiej trasie wprowadził go do korytarza generalskiej ziemianki. Koksownik, ustawiony przy wejściu, owiał jego prawą dłoń przyjemnie ciepłym powietrzem. Węgla brakowało im bardziej nawet od jedzenia. Nie zwlekając podszedł do jedynych wewnątrz kompleksu drzwi z tabliczką „Général de Brigade Jacob Boulle” i załomotał. Usłyszawszy ponaglenie do wejścia, popchnął je i przekroczył próg, sztywniejąc i salutując po jego drugiej stronie.</p>
<p>&#8211; Starszy Szeregowy Łącznik Limet melduje się na rozkaz!<br /> &#8211; Spocznijcie. &#8211; Generał Boulle nawet nie oderwał wzroku od mapy okolic Verdun. &#8211; Ale nie relaksujcie się za bardzo, bo jeszcze mi się tu zagrzejecie. Mówcie co macie do powiedzenia, i oby to było czegoś warte.</p>
<p>&#8211; Melduję pogarszający się stan techniczny umocnień wschodnich i centralnych. Teren osuwa się i naciska na podpory, a nam brakuje już&#8230;<br /> &#8211; Nie, nie to&#8230; Technik zdaje mi dzienne raporty. Mówcie o żołnierzach i od razu pomińcie wczorajszy incydent, zdążyłem się z nim zapoznać. Jak się trzymają inni?<br /> &#8211; Dość kiepsko Panie Generale, oprócz deficytu racji i permanentnego już osłabienia praktycznie nie sypiają. Zdarzają się pojedyncze przypadki majaczenia, załamań nerwowych&#8230; Myślę że są w  tragicznym stanie. Próba samobójcza już za nami, jeszcze chwila i ujawnią się dezerterzy. Z uwagi na przydzieloną mi funkcję zostałem odizolowany od grupy, ale jestem przekonany że nieśmiało już to pomiędzy sobą rozważają.</p>
<p>&#8211; Chodzi o ten pierdolony las?</p>
<p>&#8211; Tak jest, Panie Generale.</p>
<p>&#8211; Widzicie Limet, dlatego lubię mapy. &#8211; Generał zapukał w nią palcami i teraz dopiero podniósł wzrok w stronę szeregowego. &#8211; Od map ludziom nie odpierdala. Mapy przekazują informacje na zimno, takimi jakimi mają one być, o ile pozostają aktualne. Kiedy jednak, głodny, zmęczony i przerażony, zwracasz wzrok w stronę ciemnego lasu, przed zmrokiem, lub o świcie, zaczynasz widzieć różne rzeczy. Rzeczy, których nie powinieneś był zobaczyć, ani nawet ich szukać, ale sam się o to prosiłeś. Rozumiecie? A co wy myślicie, że ja nie spojrzałem? Dokładnie pięć dni temu, a od tamtej pory ani razu. Wiecie czemu? Bo nie zobaczyłem tego, czego chciałem, czy może raczej to, co zobaczyłem, nie pozwoliło mi na zbojkotowanie tych skretyniałych plot. Nie mam też zamiaru wystawiać się na kolejne próby, żołnierze potrzebują swojego dowódcy w pełni zmysłów. A Wy, patrzyliście? Kiedy ostatnim razem?<br /> &#8211; Dzisiaj rano Panie Generale!<br /> &#8211; Boście głupcy, co widziałeś?</p>
<p>&#8211; Kształty na granicy lasu, panie Generale. Coś, co przywodzi na myśl, a może dlatego że tak mi zasugerowano, bym na nie patrzył, dziwne konstrukcje z drewna, ze zwisającymi z nich ludźmi. Na pewno jednak nie były to ani drzewa, ani budynki, ani żadne znane nam dotąd pojazdy wroga.</p>
<p>&#8211; Już wam powiedziałem że to samo widziałem, gadajcie co o tym myślicie.<br /> &#8211; Może Pan Generał nie wiedzieć że dzisiaj kształty wydają się bardziej wyraźne, jak gdyby się zbliżały</p>
<p>&#8211; Ruch, kształt, rozmiar, na tym najszybciej polega zmęczony umysł. Nie potrafilibyście teraz ustać kilku sekund na jednej nodze, a dajecie wiarę w to, co wam podsuwają durne oczy?</p>
<p>&#8211; Fakty są takie, Panie Generale, że po Niemcach ani śladu, a my nie jesteśmy w stanie wykonać zwiadu nawet najbliższej okolicy. Dwie grupy wysłane na rekonesans w stronę lasu i umocnień niemieckich, zaginęły. Nie oddalili się dalej niż o kilkaset metrów, z bronią w ręku i nie oddali choćby jednego strzały w samoobronie. Łatwiej byłoby nam także przekonać samych siebie że to, co widzimy, to nasze zawodne zmysły, gdyby nie to że każdy widzi to samo. I to za każdym razem, gdy patrzy, dzień po dniu.</p>
<p>&#8211; Więc teraz przestaniecie, bo widzę że stan żołnierzy jest poważniejszy, aniżeli mi się wydawało. Dwóch i tylko dwóch obserwatorów w jednym momencie, bo ktoś patrzeć musi. Do tego trzy lornetki w pogotowiu zostawić, gdyby coś wypatrzyli i wymagało to weryfikacji. Podkreślam jednak że mają one być wykorzystywane tylko w sytuacjach ekstremalnie alarmowych. Resztę zebrać i przynieść do mnie. Jak ktoś rozkaz złamie, albo wpadnie z nieregulaminowym sprzętem, zaklinam się, będzie chłosta. Wy jesteście za to odpowiedzialni. A jak się dowiem, że sami do rozkazu się nie dostosowaliście, to osobiście pójdziecie bunkry szwabskie przeczesać.</p>
<p>&#8211; Tak jest, Panie Generale!</p>
<p>&#8211; Niemcy chcą ośmieszyć wielką Francję żołnierzu, chcą żebyśmy uwierzyli w duchy i rozbiegli się ze strachu. Co gorsze, idzie im niespodziewanie dobrze, ale to świadczy tylko o tym jak wspaniale zostali przygotowani. Jest to oficjalne stanowisko i macie to tak tłumaczyć żołnierzom. Nie mogą pęknąć, zanim nie pęknie niemiecka iluzja. Liczę na was!</p>
<p>&#8211; Panie Generale! &#8211; Limet wyprostował się, oddał honory, a na sygnał dowódcy odwrócił i wyszedł. Zwiad nie wrócił, o kolejnym nie było mowy. Rozkazów praktycznie żadnych, a oczyma wyobraźni widział już pełny nadziei i oczekiwania wzrok towarzyszy broni. Nic dla nich nie miał.</p>
<p align="center">***</p>
<p>Limet dogasił ostatniego papierosa, od teraz jest już zdany tylko na siebie. Jeszcze miesiąc temu kilku chłopaków pędziło nielegalnie wino w ukryciu, dziś już nikt nie miał do tego głowy. Atmosfera gęstniała. W obliczu utraty wiary choćby w obecność wroga po drugiej stronie, walczyli z ciszą i mrozem. Dopadły ich już dawno temu, zatruły od środka strachem i zwątpieniem, a teraz czekają na swoje żniwo.</p>
<p>Niebo bardzo powoli rozjaśniało się. Limet walczył z pragnieniem złapania za jedną z lornetek, których pilnował, i ponownego zwrócenia jej w stronę drzew. Co prawda dokładnie wiedział, co tam zobaczy, z drugiej strony za każdym razem kiedy tracił ten widok, napadały go dziwne zwątpienie i pokusa upewnienia się. Absolutnie za każdym razem. Było już dość jasno, a on miał przed sobą jeszcze mały eksperyment. Ignorując rozkaz sięgnąć po lornetę, tę samą co wczoraj. Oparł już na oznaczonym nożem wycięciu w poprzecznej desce i skierował na ustalony azymut. Zamarł na chwilę namierzając wzrokiem podejrzany kształt. Z każdym dniem wydawały się faktycznie coraz bardziej złowrogie. Trójkątne, bardzo regularne konstrukcje podpierające z kolei bliżej nieokreślone platformy. Do tego te języki, które z nich zwisały i powiewały czasem delikatnie na wietrze. Nic, co mogłoby pojawić się w lesie bez ingerencji człowieka.</p>
<p>Zlokalizował największy, najbardziej charakterystyczny fragment konstrukcji, a chwilę potem dwa zarysowania na szkle soczewki, względem których porównywał go dzień wcześniej. Zsynchronizował ze sobą dwa ustalone punkty i serce zatrzymało mu się na chwilę. To nie było złudzenie, obiekt pozornie powiększał się,  a według niego po prostu zbliżał. Nie było więc dziwne że dziś już wydaje się całkiem wyraźnie widoczny. Opadł na skrzynię poniżej linii umocnienia i odłożył narzędzie. Za dwie godziny będzie już zupełnie jasno i bardzo możliwe, że uda im się zaobserwować większą liczbę szczegółów.</p>
<p align="center">***</p>
<p>Generał usłyszał krzyk i zerwał się z krzesła. Analizując mapy doczekał świtu, a teraz musiał mimowolnie przysnąć. Natychmiast sięgnął do szuflady i wyciągnął z niej rewolwer. MAS, sześć nabojów w bębnie, nabity. Odbezpieczył kurek i długimi krokami ruszył w stronę korytarza. Drzwi do jego kwatery otworzyły się i na drodze stanął mu blady z przerażenia kapral. Nie mogąc czekać, aż zbierze się do kupy i zamelduje co się przed chwilą stało, wypchnął go z progu i pędził dalej. Na zewnątrz padał śnieg. Atmosfera ogólnego poruszenia niwelowała odczucie zimna. Generała nikt nie zauważał. Ktoś przebiegł obok, ktoś mierzył w stronę lasu zza umocnień z karabinu. Kilku śmiałków opuściło nawet okop i wspięli się na wysokość terenu, najwyraźniej nie mając planu na dalsze działania. Generał namierzył wzrokiem obserwatora przykutego do lornetki, doskoczył do niego i wyrwał mu ją. Rewolwer w pośpiechu odłożył na drewnianą belkę, drżącymi dłońmi przyłożył okulary do oczu, w polu widzenia dość szybko namierzając gęstwinę drzew. Zardzewiałym pokrętłem próbował złapać ostrość. Usłyszał za sobą również Kaprala, który najwyraźniej doszedł do siebie i ruszył za nim.</p>
<p>&#8211; To jednak nie Niemcy, to nie Niemcy.</p>
<p>W tej chwili obraz nabrał wyrazu. Generał zobaczył drewniane, ciężkie rusztowania ciągnące się na długości linii całego lasu. Ktoś wykorzystał je jako podstawę na szubienice, z których zwisały setki mundurowych. Pierwsze, co rzuciło mu się w oczy, to mundury brytyjskie i francuskie, ale dość szybko stało się jasne że to faktycznie nie Niemcy stali za tą zbrodnią. Niemcy również tam wisieli.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/nie-o-taka-wojne-walczylismy/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">7933</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Wylęganie</title>
		<link>/teksty/wyleganie/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=wyleganie</link>
					<comments>/teksty/wyleganie/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Mar 2012 18:05:53 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[makabra]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7579</guid>

					<description><![CDATA[Zapraszamy do lektury sugestywnego opowiadania naszego redakcyjnego kolegi, Pawła Matei. Tekst można ściągnąć w postaci pliku PDF.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Zapraszamy do lektury sugestywnego opowiadania naszego redakcyjnego kolegi, Pawła Matei. Tekst można ściągnąć w postaci pliku <a href="/wp-content/uploads/2012/03/wyleganie_mateja.pdf">PDF</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/wyleganie/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">7579</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Smutne odpadki</title>
		<link>/teksty/smutne-odpadki/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=smutne-odpadki</link>
					<comments>/teksty/smutne-odpadki/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Marek Grzywacz]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 07 Feb 2012 11:10:36 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[groteska]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7153</guid>

					<description><![CDATA[Szare tłumy. Głupi frazeologizm. Szarość to otoczenie. Szare budynki, gołębie, niebo. Tłumy są boleśnie pstrokate i irytująco hałaśliwe. Każdy chce wyróżniać się z tła.Może dlatego zauważyłem ją, postronną, niewidoczną dla przechodniów. Szary żakiecik i spódniczka. Tej barwy rękawiczki, buciki. I usta. Jakby sine. Drabble publikujemy w pliku PDF. &#160;]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><em>Szare tłumy. Głupi frazeologizm. Szarość to otoczenie. Szare budynki, gołębie, niebo. Tłumy są boleśnie pstrokate i irytująco hałaśliwe. Każdy chce wyróżniać się z tła.</em><br /><em>Może dlatego zauważyłem ją, postronną, niewidoczną dla przechodniów. Szary żakiecik i spódniczka. Tej barwy rękawiczki, buciki. I usta. Jakby sine.<span id="more-7153"></span></em></p>
<p>Drabble publikujemy w <a href="/wp-content/uploads/2012/02/Marek-Grzywacz-SMUTNE-ODPADKI.pdf">pliku PDF</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/smutne-odpadki/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">7153</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Zawsze po północy</title>
		<link>/teksty/zawsze-po-polnocy/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=zawsze-po-polnocy</link>
					<comments>/teksty/zawsze-po-polnocy/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Pietrzak]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 20 Oct 2011 10:03:52 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5652</guid>

					<description><![CDATA[Noc była naprawdę parna. Wydawało się, że dzień nadal trwał, że słońce tylko schowało się za horyzontem, pozostawiając po sobie żar i duchotę. Miasto natomiast, za pomocą lamp i neonów, rekompensowało brak słonecznego blasku. Powietrze przypominało galaretę na moment przed zastygnięciem. Natomiast wszyscy ludzie rozmawiali głównie o tym, czy i kiedy spadnie deszcz, kiedy przyjdzie [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p align="JUSTIFY"><em>Noc była naprawdę parna. Wydawało się, że dzień nadal trwał, że słońce tylko schowało się za horyzontem, pozostawiając po sobie żar i duchotę. Miasto natomiast, za pomocą lamp i neonów, rekompensowało brak słonecznego blasku. Powietrze przypominało galaretę na moment przed zastygnięciem. Natomiast wszyscy ludzie rozmawiali głównie o tym, czy i kiedy spadnie deszcz, kiedy przyjdzie burza, która polepszy ten tlenowy czop.</em></p>
<p align="JUSTIFY">Opowiadanie publikujemy w formie pliku <a href="/wp-content/uploads/2011/10/pawel_pietrzak-zawsze_po_polnocy-carpe_noctem.pdf">PDF</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/zawsze-po-polnocy/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">5652</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Obrzmiały, wydęty</title>
		<link>/teksty/obrzmialy-wydety/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=obrzmialy-wydety</link>
					<comments>/teksty/obrzmialy-wydety/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Aug 2011 10:00:04 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<category><![CDATA[wampiry]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4243</guid>

					<description><![CDATA[Wraca zawsze w takie noce, jak ta. Gdy jest mi smutno i czuję się źle. Wystarczy, by coś mnie trapiło i wiem, że znowu wróci tutaj obrzmiały, wydęty i zły. Za każdym razem puchnie coraz bardziej, jakby rozdymały go gazy. Patrzy na mnie zza niedosłoniętej żaluzji. Noce są teraz ciepłe; przez uchylone okno słyszę sapanie, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><em>Wraca zawsze w takie noce, jak ta. Gdy jest mi smutno i czuję się źle. Wystarczy, by coś mnie trapiło i wiem, że znowu wróci tutaj obrzmiały, wydęty i zły. Za każdym razem puchnie coraz bardziej, jakby rozdymały go gazy. Patrzy na mnie zza niedosłoniętej żaluzji. Noce są teraz ciepłe; przez uchylone okno słyszę sapanie, złośliwy chichot. Noce są teraz ciepłe, majowe. Budzi mnie głodny komar, rozgniatam go o ukłuty policzek i czuję, że nie tylko on wysysał ze mnie tej nocy krew. Ale szyja jest gładka, nienaruszona.</em></p>
<p>Opowiadanie publikujemy w formie pliku <a href="/wp-content/uploads/2011/08/obrzmialy_wydety.pdf">PDF</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/obrzmialy-wydety/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">4243</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Ze śmiercią jestem po imieniu</title>
		<link>/teksty/ze-smiercia-jestem-po-imieniu/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ze-smiercia-jestem-po-imieniu</link>
					<comments>/teksty/ze-smiercia-jestem-po-imieniu/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Mateusz Maludziński]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Aug 2011 10:55:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3591</guid>

					<description><![CDATA[To był stary, czteropiętrowy budynek rzucony na róg ruchliwej ulicy w Colorado. Każdego dnia przechodziło tamtędy wiele osób. Ze starą kamienicą sąsiadowało kilka sklepów, naprzeciwko stał bank, w którym codziennie udzielano kredytów.         Każdy przynajmniej raz dziennie rzucił obojętne spojrzenie na ów stary budynek, który, jak mówili niektórzy, miał służyć za lokum ludziom nie mającym [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><em><span style="font-family: Times New Roman CE; font-size: small;"> To był stary, czteropiętrowy budynek rzucony na róg ruchliwej ulicy w Colorado. Każdego dnia przechodziło tamtędy wiele osób. Ze starą kamienicą sąsiadowało kilka sklepów, naprzeciwko stał bank, w którym codziennie udzielano kredytów. </span></em></p>
<p align="justify"><em><span style="font-family: Times New Roman CE; font-size: small;">        Każdy przynajmniej raz dziennie rzucił obojętne spojrzenie na ów stary budynek, który, jak mówili niektórzy, miał służyć za lokum ludziom nie mającym ochoty płacić zbyt dużego czynszu. (&#8230;)</span></em></p>
<p align="justify"> </p>
<p align="justify">Opowiadanie publikujemy w formie pliku <a href="/wp-content/uploads/2011/08/ze_smiercia_jestem_po_imieniu.pdf">PDF</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/ze-smiercia-jestem-po-imieniu/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3591</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Drabble Rafała Kulety</title>
		<link>/teksty/drabble-rafala-kulety/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=drabble-rafala-kulety</link>
					<comments>/teksty/drabble-rafala-kulety/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Rafał Kuleta]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Aug 2011 06:30:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[makabra]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3418</guid>

					<description><![CDATA[&#8230;Zainspirowany efektem, wrzeźbiłem twarz penisa w totem pokryty tatuażami-zaklęciami przyzywającymi do siebie wszelkie formy piękna i istnienia, zarówno efemerycznego jak i trwałego, zapisanego w nakreślonych zmarszczkach upływającego czasu&#8230; (fr. &#8222;Wzroku zbolałego psa&#8221;) Kilka dni temu mieliście okazję przeczytać wywiad z Rafałem Kuletą, a dzisiaj przedstawiamy Wam zbiór jego &#8222;ekstremalnie krótkich horrorów&#8221;, czyli z angielskiego &#8222;drabble&#8221;. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><em>&#8230;Zainspirowany efektem, wrzeźbiłem twarz penisa w totem pokryty tatuażami-zaklęciami przyzywającymi do siebie wszelkie formy piękna i istnienia, zarówno efemerycznego jak i trwałego, zapisanego w nakreślonych zmarszczkach upływającego czasu&#8230; </em>(fr. &#8222;Wzroku zbolałego psa&#8221;)</p>
<p>Kilka dni temu mieliście okazję przeczytać <a title="Surrealizm towarzyszy mi przez całe życie — wywiad z Rafałem Kuletą" href="/teksty/surrealizm-towarzyszy-mi-przez-cale-zycie-wywiad-z-rafalem-kuleta/">wywiad</a> z Rafałem Kuletą, a dzisiaj przedstawiamy Wam zbiór jego &#8222;ekstremalnie krótkich horrorów&#8221;, czyli z angielskiego &#8222;drabble&#8221;. Każdy z utworów ma dokładnie 100 słów. </p>
<p>Drabble publikujemy w postaci <a href="/wp-content/uploads/2011/08/drabble.pdf">pliku PDF</a>.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/drabble-rafala-kulety/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3418</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Otello &#8211; Rok Pański 2009</title>
		<link>/teksty/otello-rok-panski-2009/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=otello-rok-panski-2009</link>
					<comments>/teksty/otello-rok-panski-2009/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Michał Łabanowski]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 10 Feb 2011 18:49:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3341</guid>

					<description><![CDATA[AKT I Natrętny dźwięk dzwonka brutalnie przerwał ciszę, zwiastując tym samym pobudkę. Rozwarłem powieki, po chwili jednak zmrużyłem oczy porażony jaskrawym światłem słonecznego poranka płynącym zza zakratowanych okien. Specyficzne doświadczenie potęgowały lśniące szpitalną bielą ściany, a szpecące miast upiększać odklejone scenki rodzajowe z wolna powiewały poruszane lekkim przeciągiem. Przetarłem zaropiałe oczy i leniwie podniosłem głowę [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><center><strong>AKT I</strong></center></p>
<p align="justify">Natrętny dźwięk dzwonka brutalnie przerwał ciszę, zwiastując tym samym pobudkę. Rozwarłem powieki, po chwili jednak zmrużyłem oczy porażony jaskrawym światłem słonecznego poranka płynącym zza zakratowanych okien. Specyficzne doświadczenie potęgowały lśniące szpitalną bielą ściany, a szpecące miast upiększać odklejone scenki rodzajowe z wolna powiewały poruszane lekkim przeciągiem. Przetarłem zaropiałe oczy i leniwie podniosłem głowę by rozejrzeć się po izbie. No tak. Rudy kurdupel z tatuażem leży w kącie, Sebastian powoli się rozbudza, a pojebany Adaś dalej pierdzi w pościel jak wcześniej.</p>
<p align="justify"><span id="more-3341"></span>Wierzę w Boga, Ojca Wszechmogącego, któryś jest w niebie, święć się imię Twoje i błogosławiony owoc żywota Twojego – Jezus. Chwała Ojcu i Synowi i Duchowi Świętemu jak była na początku, teraz i zawsze i na wieki wieków. Amen.</p>
<p align="justify">Przeżegnałem się szybkim ruchem dłoni i zerwałem z łóżka do łazienki celem porannej toalety. Opłukując twarz przy mdłym świetle niskowatowej żarówki usłyszałem wchodzącego sanitariusza. Krótko ostrzyżony, aby nie rzucały się w oczy postępujące zakola, w gustownym zielonym fartuchu, bez skrupułów wtargnął do pomieszczenia.</p>
<p align="justify">&#8211; Wstawać! – burknął. – Lenie pierdolone…</p>
<p align="justify">I wyszedł. Nie czekając na resztę, przebrałem się i wyszedłem na korytarz. Pokój z numerem piątym znajdował się na początku oddziału po prawej stronie, podczas gdy stołówka i gabinet zabiegowy (gdzie była również dyspozytornia leków) na rogu skrzydła. Jedzenie na F-9 nie należało do najgorszych. To trzeba przyznać. Ja jednak nie miałem ochoty na posiłek, dlatego od razu ustawiłem się w kilkuosobowej kolejce do gabinetu zabiegowego by przyjąć poranną dawkę medykamentów. Tymczasem na pusty dotąd korytarz zaczęli wylegać pacjenci. Z rana chodził ten co zwykle Piłat, który zdawał się przemierzać kilometry podążając za urojonymi przyjaciółmi w drodze ze swojej sali na skrzydle, praktycznie pod gabinet ordynator. Kolejka wzbierała na liczebności, gdyż zaczęli dołączać do nas ci, którzy zmierzyli się już ze śniadaniem. Trzeba było jednak ćwiczyć cierpliwość w oczekiwaniu na pielęgniarki, które najwyraźniej postanowiły delektować się dymkiem.</p>
<p align="justify">Gdy przyszła na mnie kolej, okazało się że jest coś nie tak:</p>
<p align="justify">&#8211; A pan po co przyszedł? Nie mam nic dla pana.</p>
<p align="justify">&#8211; No tradycyjnie, siostro…</p>
<p align="justify">&#8211; Bez matactw! Co bierzesz?</p>
<p align="justify">&#8211; 800 mg Solianu i 4 mg Akinetonu.</p>
<p align="justify">&#8211; Tak, i co jeszcze? Kto ci, synku, taką dawkę zapisał?</p>
<p align="justify">&#8211; Doktor Chojnacka.. I jeszcze prosiłbym o coś na uspokojenie…</p>
<p align="justify">&#8211; Patrzcie go! Niepokoje ma! Bierz ten Solian i nie blokuj kolejki… A ja jeszcze zadzwonię do lekarza i się dowiem czy oby na pewno nie kręcisz…</p>
<p align="justify">Tym samym dostałem tylko część koniecznych prochów, ale najważniejsze że neuroleptyk dała we właściwej ilości. Do zajęć pozostało jeszcze jakieś pięć minut, więc zdążę wskoczyć do pokoju. Zajrzałem do szuflady aby sprawdzić, co nowego na komórce. Dwa nieodebrane. Oddzwonię. Trzy sygnały…</p>
<p align="justify">&#8211; Cześć tato! Dzwoniłeś?</p>
<p align="justify">&#8211; I to nie raz. Czemu nie odbierasz?</p>
<p align="justify">&#8211; Oj, zostawiłem telefon w szafce…</p>
<p align="justify">&#8211; To ty tak nie zostawiaj bo ci się ktoś w końcu dobierze… Śniadanie jadł?</p>
<p align="justify">&#8211; No pewnie! Już po. Słuchaj, zadzwoń za jakieś pół godziny, bo ja teraz mam zajęcia.</p>
<p align="justify">&#8211; Ok., w porządku.</p>
<p align="justify">&#8211; Trzymaj się! Cześć!</p>
<p align="justify">Rudy kurdupel przewrócił się na drugi bok, Sebastian doprowadził się do ładu i czekał na mnie na korytarzu, a pojebany Adaś coraz głośniej pojękiwał o karton soku.</p>
<p align="justify">&#8211; Byś się zamknął i nie ujadał! Płaczesz jak małe dziecko zamiast ruszyć wreszcie te leniwe dupsko i pójść do sklepu…</p>
<p align="justify">W sali terapii rozsiedliśmy się wygodnie na pufach. Ale kto to? Nowa psycholożka. Stażystka. Jaka ona piękna… Brunetka, idealne wcięcie w talii… O, i ćwiczenie ma ze mną wykonać. I głos nawet przyjemny. O tak, to spojrzenie w oczy, piękne dwa węgliki… Agnieszka. Zapamiętam ją na długo. Myślę, że mnie polubiła , bo ja ją bardzo… Mówiła do mnie w trakcie zajęć a ja upajałem się każdym słowem, chłonąłem wszystkimi zmysłami. Te perfumy…</p>
<p align="justify">Wróciłem do pokoju i wtedy zaczęły się szepty.</p>
<p><center><em><em>I czego po tym oczekujesz? Nie dbaj o to. To tylko zauroczenie.</em></em></center></p>
<p align="justify">Ona cię kocha, nie dostrzegasz tego? Jest twoja, powiedz tylko słowo.</p>
<p align="justify">Zobacz jak na nią patrzą… Chcą ci ją odebrać, a ona jest twoja, tylko twoja… Czy ty tego nie widzisz że ona cię zdradza, kpi z ciebie, rani doszczętnie, a ty to cierpliwie znosisz?</p>
<p align="justify">Jest z tobą? Będzie z każdym z nich, jeśli czegoś nie wymyślisz…</p>
<p>&nbsp;</p>
<p align="justify">Cisza! Kurwa, cisza! Nie chcę tego słuchać! Ręce się trzęsą, drgawki przechodzą całe ciało… To co słyszę budzi we mnie odrazę. Chwila, która minęła, była potrzebna by dostrzec, że sprzątaczka zamiast czynić swoją powinność wnikliwie mnie obserwuje.</p>
<p align="justify">&#8211; No i na co pani tak patrzy?</p>
<p align="justify">&#8211; A nic, nic… ja tu tylko sprzątam… &#8211; rzuciła i uśmiechnęła się do siebie przekonana o własnej elokwencji.</p>
<p><center><em>Zabij ją, zabij – ona więcej cię nie zdradzi, chociaż chciałaby… Widzę to w jej oczach…</em></center></p>
<p align="justify">Chwyciłem widelec, schowałem roztrzęsioną ręką do rękawa i wybiegłem na korytarz.</p>
<p align="justify">&#8211; No co pan taki nerwowy? Podłogę zmyć tylko chciałam.</p>
<p align="justify">&#8211; A da mi pani święty spokój?!</p>
<p align="justify">Spokojnym, acz raźnym krokiem skierowałem się do pokoju psycholożek, a zdrętwiała ręka sztywno trzymała zaimprowizowaną broń. A przede mną tylko te piękne oczy…</p>
<p><center><strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/otello-rok-panski-2009/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3341</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Pora karmienia</title>
		<link>/teksty/pora-karmienia/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=pora-karmienia</link>
					<comments>/teksty/pora-karmienia/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ernest Kot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 18 Sep 2010 19:07:06 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3349</guid>

					<description><![CDATA[Piękno ciała tkwi wyłącznie w skórze. Gdyby bowiem ludzie mogli zobaczyć, co się znajduje pod skórą, gdyby tak mogli ujrzeć wnętrze, jak to się opowiada o pewnym ostrowidzu z Boecji, zmierziłoby ich spoglądanie na kobiety. Ich powab składa się z flegmy i krwi, z wilgoci i żółci. Gdyby ktokolwiek za-stanowił się, co ukrywa się w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p align="justify"><em>Piękno ciała tkwi wyłącznie w skórze. Gdyby bowiem ludzie mogli zobaczyć, co się znajduje pod skórą, gdyby tak mogli ujrzeć wnętrze, jak to się opowiada o pewnym ostrowidzu z Boecji, zmierziłoby ich spoglądanie na kobiety. Ich powab składa się z flegmy i krwi, z wilgoci i żółci. Gdyby ktokolwiek za-stanowił się, co ukrywa się w dziurkach od nosa, w gardle i w brzuchu, doszedłby do wniosku, że są tam tylko nieczystości. A jeżeli nie możemy nawet czubkiem palca dotknąć flegmy czy kału, jak przeto możemy pragnąć obejmować worek łajna.</em></p>
<p align="justify">&#8211; Św. Odon z Cluny, cyt. za J. Huizinga „Jesień średniowiecza”</p>
<p align="justify"><span id="more-3349"></span>Zapadał zmierzch. Pożółkłe liście gnały opustoszałymi alejami parku. Wyglądający na zmęczonego życiem staruszek nie mógł znaleźć sobie miejsca na twardych deskach ławki. Nieopodal na placu zabaw, w mokrym od deszczu piachu, bawił się tłusty chłopiec. Mężczyzna o czerwonej od alkoholu twarzy był dziadkiem, a umorusany dzieciak jego wnukiem.</p>
<p align="justify">Pod nogami staruszka leżała plastikowa reklamówka. Sięgnął do niej i wyciągnął butelkę. Jednym haustem wychylił do dna końcówkę wiśniówki i rzucił za siebie pustą flaszkę. Wygrzebał z kieszeni pomiętą paczkę Mocnych, wyciągnął papierosa, urwał filtr, starannie ugniótł bibułkę i, klnąc pod nosem na wiatr, odpalił za czwartą zapałką. Palił bez pośpiechu, patrząc przed siebie pustym wzrokiem. Deptał właśnie niedopałek, kiedy na żwirowej alejce zaszeleściły czyjeś kroki.</p>
<p align="justify">Otyła kobieta z grubą warstwą makijażu i gęstą rudą peruką rozejrzała się dookoła. Wyglądała jak gdyby chciała się upewnić, że nikt jej nie obserwuje. Usiadła na ławce obok starszego mężczyzny. Staruszek zmierzył ją nieufnym spojrzeniem, ale natychmiast się rozpromienił, gdy postawiła między nimi dwa styropianowe kubki po kawie z automatu i butelkę taniej wódki. Wciąż milcząc napełniła kubki i podała mu jeden. Staruszek łyknął, odkaszlnął i zaniósł się głośnym śmiechem. Już miał pytać, skąd właściwie się znają i z jakiej okazji mu się stawia, gdy poczuł silne zawroty głowy. Zauważył jeszcze osobliwe blizny na ciele kobiety, ciągnące się wzdłuż jej nieosłonię-tych halką ramion i szyi. Pokryta pudrem skóra zdawała się być kilku różnych karnacji, a fragmenty danego odcienia kończyły się wraz z bliznami, zupełnie jakby&#8230; skóra kobiety była pozszywana z płatów kilku innych skór&#8230;</p>
<p align="justify">Oszołomiony trunkiem stracił przytomność.</p>
<p align="justify">Otyła kobieta wygięła kąciki ust w niezdrowym uśmiechu i wylała na żwir alkohol ze swojego kubka. Podniosła się z ławki omiatając okolicę czujnym spojrzeniem. Nikogo nie było w po-bliżu. Nienaturalnie duży uśmiech stał się jeszcze większy, a z kącików groteskowo rozciągniętych ust pociekły strugi śliny. Ruszyła w kierunku babrającego się w wilgotnym piachu dziecka.</p>
<p align="center"><a href="http://amron3.webd.pl/pages/rys/porakarmienia1.jpg"><img decoding="async" src="http://amron3.webd.pl/pages/rys/porakarmienia1m.jpg" alt="" border="0" /></a></p>
<p align="center">
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/pora-karmienia/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3349</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Stomirowski: Pozdrowienia z Hawany</title>
		<link>/teksty/stomirowski-pozdrowienia-z-hawany/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=stomirowski-pozdrowienia-z-hawany</link>
					<comments>/teksty/stomirowski-pozdrowienia-z-hawany/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Wojciech Grzelak]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Apr 2010 19:11:59 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3353</guid>

					<description><![CDATA[W sobotnie popołudnie powracaliśmy z pracy w dolnej części cmentarza, która dawno temu została porzucona i zdziczała całkowicie, a teraz stopniowo przygotowywano ją pod nowe groby. Miejsce to wyobraźnia moja kojarzyła z jakimiś pradawnymi ruinami zagubionymi w tropikalnej puszczy: chaszcze wybujały tutaj na dwa metry, a pomiędzy nimi rosły potężne dęby, których pnie oplatał bluszcz [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>W sobotnie popołudnie powracaliśmy z pracy w dolnej części cmentarza, która dawno temu została porzucona i zdziczała całkowicie, a teraz stopniowo przygotowywano ją pod nowe groby. Miejsce to wyobraźnia moja kojarzyła z jakimiś pradawnymi ruinami zagubionymi w tropikalnej puszczy: chaszcze wybujały tutaj na dwa metry, a pomiędzy nimi rosły potężne dęby, których pnie oplatał bluszcz o pędach grubych jak ramię. Przyroda manifestowała bujnie swoją potęgę, pełnię woli życia, jakby celowo maskując &#8211; przekornie, nawet przesadnie &#8211; posępną dziedzinę śmierci, która rozciągała się tuż pod bokiem. W gąszczu krzaków tkwiły wrośnięte w ziemię nagrobki z zatartymi, zwietrzałymi napisami, nic nie mówiącymi już żadnemu z żywych. <span id="more-3353"></span>Gdzieniegdzie wprost ze starej mogiły wyrastało drzewo, splecione jak węże korzenie cierpliwie rozsadzały zmurszały kamień grobowy. Ci, którzy tu spoczywali, umarli jakby po raz drugi, całkowicie zapomniani. Nastrój wkoło panował melancholijny, ale na pewno nie przykry, łagodnie skłaniający do pogodnej zadumy. Grabarze, osobnicy prości i na ogół przecież niezbyt okrzesani, zobojętniali siłą rzeczy wobec ostatecznego losu, jaki staje się udziałem człowieka, podczas przekopywania dolnego cmentarza zachowywali się oględniej, ściszali trochę głos, staranniej dobierali słowa, rzadziej pociągali z piersiówek. Wszyscy poddawaliśmy się tej szczególnej atmosferze, tylko jeden Stypowiak, najstarszy z nas, serdecznie nie lubił tego zakątka. Podejrzliwie spoglądał na dorodną roślinność porastającą dawne mogiły i dosadnie wyjaśniał, dzięki czemu wzeszła tak okazale. &#8211; Te zarośla to prawdziwe wampiry! &#8211; powiadał i spluwał ze złością. Ale Stypowiak miał swoje dziwactwa: czasami wpadał w amok i kopał groby bez opamiętania, na zapas, uważał bowiem, że kiedy powszechny pomór niebawem zacznie redukować ludzkość, to nie będzie zmiłuj się.</p>
<p>Teraz także uległ swojej manii, do szykowania dołów dla ofiar przyszłej epidemii angażując w dodatku przysłanego przed tygodniem praktykanta. Kierownik Maciejczyk, kiedy się w tym zorientował, posłał Stefańskiego, aby sprowadził nadgorliwca wraz z pomocnikiem.</p>
<p>Czekaliśmy na nich obok kwatery żołnierzy sowieckich, poległych, jak głosił napis na pomniku &#8211; jeszcze dobrze czytelny, choć od kilku lat nie odświeżany &#8211; podczas wyzwalania naszego miasta. Co prawda nie było z tym zbyt wiele zachodu: Armia Czerwona biła się raptem przez pół godziny z grupką esesmanów. Wokół topornego obelisku skupiono w kilku rzędach blisko czterdzieści jednakowych mogił zwieńczonych pięcioramienną gwiazdą. Napisów nie potrafiłem przeczytać, tylko niektóre litery były znajome. Dawniej zarząd cmentarza polecał bardzo dbać o te groby, ale ostatnio porządkowano je wyłącznie pod koniec kwietnia i dokładnie pół roku później, aby jako tako wyglądały na Wszystkich Świętych, no i na przypadającą tydzień później rocznicę bolszewickiego przewrotu.</p>
<p>Nieśpiesznie paliliśmy papierosy. Sierpniowy żar skraplał się iskrzącym potem na opalonych torsach grabarzy. Gdzieś w koronie drzew odezwała się żołna i po chwili umilkła zniechęcona. Jej też się widocznie nic nie chciało. Dzień wlókł się leniwie, wyjątkowo ospale, z upału myśli rozpływały się jak masło na gorącej grzance. Tępo wpatrywałem się w daty na nagrobkach rosyjskich żołnierzy. Coś mi tu nie grało, ale nie zamierzałem sobie łamać głowy dociekaniami, co właściwie jest nie w porządku. Zazwyczaj małomówny Maciejczyk przysunął się do mnie.</p>
<p>&#8211; Tego pamiętam – mruknął, wskazując jeden z grobów. &#8211; Znaleźli go obok cmentarza, przesłuchiwano mnie później w tej sprawie pięć razy.</p>
<p>Nareszcie połapałem się, czym kwatera czerwonoarmistów zwróciła moją uwagę. Rzecz dziwna, ale mogił z 1945 roku było najmniej. Przeważały późniejsze o rok, dwa. Ostatni szereg zamykał grób inny od pozostałych: kamień na nim był większy, wystawniejszy, z dłuższą i staranniej wykonaną inskrypcją. Pochodził z lata 1950 roku.</p>
<p>&#8211; Potem także umierali – wyjaśnił Maciejczyk podchwytując moje spojrzenie. Zdawało mi się, że lekko się uśmiechnął. &#8211; Ale grzebano już ich wtedy w garnizonie, a może sowieci wozili swoich zmarłych do siebie, kto ich tam wie? Oczywiście wtedy tylko, gdy było kogo wozić – dodał tajemniczo i znów jego usta przez sekundę wykrzywiły się w zapowiedzi uśmiechu.</p>
<p>Zapytałem, co ma na myśli. Pokręcił głową i nic nie odpowiedział. W tym momencie zjawił się Stefański wraz z praktykantem, a za nimi szedł powłócząc nogami obrażony Stypowiak.</p>
<p>Kierownik rozgadał się dopiero wieczorem, gdy zostaliśmy już sami w stróżówce. Pracowałem na cmentarzu dopiero sześć miesięcy, a Maciejczyk spędził tu pół wieku. Niejedno musiał widzieć i przeżyć, więc z pewnością miał w zanadrzu wiele ciekawych wspomnień. O tajemnicach dotyczących cmentarza w naszym miasteczku dochodziły mnie słuchy już wcześniej, dlatego zdecydowałem się przyjąć tę pracę. Nigdy jednak nie podejrzewałbym, że usłyszę aż tak nieprawdopodobną historię.</p>
<p>Maciejczyk rozpoczął swoją opowieść&#8230;</p>
<p>Rok był to 1946, późna jesień, pora nieprzyjemna nawet w zwyczajnych warunkach, cóż dopiero tuż po wojnie, która to niby skończyła się, ale naprawdę tliła jeszcze. Strzelano czasem po lasach, jednak może najbardziej zacięte zmagania toczyły się na niewidzialnych frontach przebiegających w ludzkich sercach i sumieniach. Walczono o umysły, o dusze umęczone latami wojennymi. Ciemność, jak to zwykle w listopadzie bywa, znów próbowała owładnąć światem, a tym razem miała wyjątkowo dużo sprzymierzeńców. Zaprowadzaniu nowych porządków towarzyszyły wypadki mroczne i krwawe. Naszego miasteczko dzieliło losy całego kraju. Nawet na cmentarzu nie było wówczas spokoju. Któregoś wieczoru przyjechali czarnym citroenem ubecy z powiatu i kazali rozkopywać mogiły usypane zaledwie parę tygodni wcześniej. Czego szukali – nie wiem. Kilka razy zjawiała się więzienna karetka, wynoszono z niej zwłoki, grzebano kogoś potajemnie. Zarośla cmentarne dawały schronienie rozmaitym rzezimieszkom, wykolejeńcom i tym, którzy po prostu nie mieli gdzie się podziać. Niejedno życie poczęło się wtedy na dolnym cmentarzu&#8230; Kiedy żywi nie dają spokojnie odpoczywać zmarłym, czyż można dziwić się, że martwi zaczynają niepokoić żywych?</p>
<p>Nas, grabarzy, było tu w tym czasie tylko trzech. Ja, wtedy zupełny szczeniak, lat ledwie dziewiętnaście, do zawodu dopiero przyuczałem się, bywało, że na widok trupa skóra mi cierpła i miękły kolana, choć starałem się nic po sobie nie pokazywać i grałem chojraka. Co innego mój przełożony, ówczesny kierownik cmentarza. Antoni Jurasz był ze śmiercią za pan brat. Pracował jako grabarz jeszcze podczas poprzedniej wojny, w Galicji, gdzie walki toczyły się wyjątkowo zaciekłe. Powiadał, że o wiele więcej zabitych naoglądał się niż żyjących. Toteż na nieboszczykach znał się jak nikt inny. A także na tych, którzy tylko wyglądają jak zwykli nieboszczycy.</p>
<p>Jurasz na osobach postronnych robił wrażenie ponuraka i mruka, ale ten, kto znał go bliżej, a raczej zaskarbił sobie jego łaski, nie mógł zgodzić się z taką opinią. Zresztą sporo było wówczas na świecie ludzi zamkniętych w sobie pod wpływem ciężkich przeżyć. Bezpośrednio przed wybuchem wojny Jurasz był grabarzem na Cmentarzu Janowskim we Lwowie. Po kilku miesiącach bolszewickiej okupacji wywieziono go na Syberię. Tam także wykopał, a właściwie wyrył w zamarzniętej ziemi niejeden grób. Niechętnie jednak zwierzał się z tego, co przeżył za Uralem. Wiele za to opowiadał o swoim rodzinnym mieście, o Wysokim Zamku i Parku Stryjskim, a czasami wieczorem chwytał nawet mandolinę i śpiewał ballady łyczakowskie. Jeśli spotykał wysiedleńca z ziem nam odebranych na wschodzie, niekonieczne zresztą Lwowiaka, traktował go życzliwiej i zawsze ochotnie z nim pogawędził. Nawet groby dla repatriantów, jak wówczas nazywano tych nieszczęsnych wygnańców, Jurasz kopał osobiście, bardzo przykładając się do tej czynności.</p>
<p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/stomirowski-pozdrowienia-z-hawany/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3353</post-id>	</item>
		<item>
		<title></title>
		<link>/teksty/3356/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=3356</link>
					<comments>/teksty/3356/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Michał Łabanowski]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Jan 2010 19:14:51 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3356</guid>

					<description><![CDATA[Odgłos chłoszczącej okno ulewy naciska coraz mocniej i staje się coraz bardziej uciążliwy. Do tego stopnia, że przygniata mnie swoją jednostajnością do ziemi, a ja nie jestem w stanie się z niej podnieść. Tak to właśnie zsuwam się powoli z fotela, biurko pozostaje wysoko nade mną, a ja oddaję się zupełnie temu głuchemu, tępemu łoskotowi, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span> Odgłos chłoszczącej okno ulewy naciska coraz mocniej i staje się coraz bardziej uciążliwy. Do tego stopnia, że przygniata mnie swoją jednostajnością do ziemi, a ja nie jestem w stanie się z niej podnieść. Tak to właśnie zsuwam się powoli z fotela, biurko pozostaje wysoko nade mną, a ja oddaję się zupełnie temu głuchemu, tępemu łoskotowi, który nieustannie odbija się w czaszce, rezonując od ciemienia do potylicy. Leżąc tak rozpostarty na ziemi znajduję sobie inny obiekt uwielbienia. <span id="more-3356"></span>Monotonny głos lektora telewizyjnego pozostawia mi byle jaką odskocznię od deszczowych kropel. Spoczywam tak nieśmiało, próbując wyciszyć rozgorączkowane zmysły i skupić się należycie na głosie z odbiornika. Słucham tak tych rozważań, wnikliwie analizując każde słowo, a nawet słowa sylabę, czyniąc z nich teraz spoiwo dla swoich rozbieganych na prawo i lewo myśli. Popadam w swego rodzaju marazm i stupor, za to one biegają po głowie, zderzając się ze sobą, polemizując, aż wreszcie udaje im się załapać na projekcję na suficie, kiedy to tworzą konstelacje jak na najprawdziwszym gwiazdozbiorze. Wtedy zależnie od układów inną każą podejmować decyzję.</p>
<p> Pokładam się na ziemi, niezależnie od swego rozżalenia i gniewu, pogrążam pośród własnych podejrzeń. Wyczerpany doszczętnie poniewieram się, nie będąc właściwie w stanie poruszyć żadną z podległych mi kończyn. Leżę tak, coraz bardziej topiąc się w swoich wspomnieniach. Przekleństwem jest moje życie wewnętrzne, które coraz to bardziej mnie pochłania, dając jednocześnie do zrozumienia, że właściwie jestem niczym, a moje przemyślenia nie reprezentują najmniejszej wartości.</p>
<p> Z drugiej strony wciąż staram się zmrużyć nieposłuszne do łez powieki i oddać się marzeniom o idealnych uczuciach, idealnym spraw stanowieniu, nie zważając całkowicie na fakt, iż wszystko co idealne, praktycznie zawsze pozostaje wyłącznie w sferze fikcji. A marzeń jest aż za wiele. Nadwyżka nadwyżki, co powoduje niemal zupełne odrealnienie życia codziennego. Bo to tęsknota za wielką miłością, żal za zmarnowanym, a niedocenionym wysiłkiem, poczucie wielkiej satysfakcji w nieznany i dziwaczny sposób połączone z niedorzeczną żądzą odwetu na kimkolwiek, bądź czymkolwiek, gdziekolwiek, jakkolwiek i kiedykolwiek.</p>
<p> Leżę i staram się przestać myśleć, by spokojnie zasnąć. Wszystko dlatego, że widniejąca na zegarze godzina jest wyjątkowo podła i bezduszna, gdyż nie zwiastuje swoją obecnością ani poranka, ani zmierzchu, a jedynie boleśnie przypomina swym biciem tempo upływającego czasu. Ja próbuję zasnąć, a otaczające cztery ściany zdają się próbować dyskretnie, niemal niezauważalnie, wywrzeć swój pyszałkowaty nacisk. Obracam w dłoni pilot od telewizora i nasłuchuję bełkotu stacji wybranych przypadkowym przyciśnięciem. Myśli znowu się mieszają, a ja znowu marzę o tym, żeby zasnąć, mimo tego, iż każdy kolejny poranek wyświadcza jednakowe cierpienie. Fakt, że nieraz paraliżowały mnie myśli o tym, jak się do tego wszystkiego zdystansować. Najlepiej raz a porządnie, lecz wielokrotnie okazywałem się zbyt słaby, by wykonać odważny pierwszy krok ku lepszej drodze. Jednak ciągle męczę się i czekam z utęsknieniem końca dnia, gdy wszystko zwiastuje kres mej cierpliwości. Dopada mnie niemoc szczególna, gdy tak telepię się na dywanie, myśli zaczynają się oczyszczać w nadziei na lepsze jutro, która to nadzieja suma summarum jest matką głupich, a czy głupim być jest warto, tego nie wie nikt. Oczy szykują się do snu, sylwetka się rozluźnia, kończyny odpływają, bo nikt nie próbuje ich zatrzymać na miejscu. Gaśnie światło. Głowa opada bezwiednie, świadomość zanika, a pośród świata, pokoju i myśli – ja chyba zasypiam… </p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/3356/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3356</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Głód</title>
		<link>/teksty/glod/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=glod</link>
					<comments>/teksty/glod/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Marcin Rusnak]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Nov 2009 19:17:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Opowiadania]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3359</guid>

					<description><![CDATA[Czuł głód tak paraliżujący, że nie mógł się poruszyć. Obraz rozmywał mu się przed oczyma, a dźwięki dochodziły jakby zza ściany. Tylko ból przypominał mu, że jeszcze żyje. Wcześniej sądził, że po paru dniach bez jedzenia popadnie w apatię i w końcu umrze, zawczasu tracąc świadomość tego, co się dzieje. Nic z tego. Ból był [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p align="justify">Czuł głód tak paraliżujący, że nie mógł się poruszyć. Obraz rozmywał mu się przed oczyma, a dźwięki dochodziły jakby zza ściany. Tylko ból przypominał mu, że jeszcze żyje. Wcześniej sądził, że po paru dniach bez jedzenia popadnie w apatię i w końcu umrze, zawczasu tracąc świadomość tego, co się dzieje. Nic z tego. Ból był tak potworny, że mężczyzna mógłby przysiąc, że soki trawienne przeżerają mu się przez ścianki pustego żołądka, a może nawet już przez ciało, od środka pochłaniając jego samego, karmiąc się nim samym.</p>
<p align="justify"><span id="more-3359"></span>Wtedy właśnie pojawiło się światło, sylwetka w otwartych drzwiach i zapach, przede wszystkim zapach smażonego mięsa. Nie widział, co się dzieje, bo oczy miał całe we łzach. Czuł tylko, że nos wypełnia mu woń jedzenia, a po brodzie kapie ślina. Chciał jeść. Jeść.</p>
<p align="justify">Gdy, jak przez mgłę, dostrzegł zbliżającą się sylwetkę, rozdziawił usta niczym pies proszący o karmę. Zacisnął zęby na podanym kawałku mięsa i nie zważał na to, że jedzenie parzy go w usta, język i podniebienie; nie zważał na ból zdrętwiałej szczęki.</p>
<p align="justify">Jadł. Nareszcie jadł.</p>
<p align="justify">Salomon Gunn uderzył czołem o szybę i niemalże poderwał się z miejsca. Przebiegł go dreszcz – jedyny efekt niknącego już w pamięci snu. Usiadł wygodnie i odetchnął z ulgą. Za oknem przesuwał się monotonny krajobraz pełen brudnych bieli i ponurych szarości. Mokry śnieg przyklejał się do szyb pociągu, jak kolonia maleńkich rozgwiazd do ścianki akwarium.</p>
<p align="justify">Byli w przedziale tylko we dwoje. Jessica siedziała naprzeciw niego, przeglądając rozmaite gazety. Miała na sobie sztruksową spódnicę do połowy łydek, skórzane kozaki pod kolana i gruby wełniany sweter. Kasztanowe loki okalały jej drobną twarz, a spod umiejętnie umalowanych rzęs zerkały orzechowe oczy.</p>
<p align="justify">&#8211; Nie śpisz już? – zapytała, nie podnosząc wzroku znad gazety. Dziennik miał dzisiejszą datę, osiemnastego marca tysiąc dziewięćset trzynastego roku. – Nie uwierzysz w to. Sprawdziłam pięć różnych gazet z regionu. Wzmianka o śmierci Benjamina Gickhama pojawia się w trzech! Dzieciak milionera ginie w niewyjaśnionych okolicznościach i wiesz gdzie się pojawia? Na stronie siódmej! – prychnęła z niedowierzaniem, może z irytacją. – U nas coś takiego z miejsca wylądowałoby na pierwszej stronie Timesa.</p>
<p align="justify">Salomon wzruszył ramionami. Popatrzył przez okno, ale krajobraz przez ostatnie parę minut wcale się nie zmienił.</p>
<p align="justify">&#8211; Co tam piszą? – zapytał, stłumiwszy ziewnięcie.</p>
<p align="justify">&#8211; Nic specjalnego. Sądzą, że dzieciak padł ofiarą niedźwiedzia albo kilku wilków. Wyobrażasz sobie? W mieście?</p>
<p align="justify">Mężczyzna nie odpowiedział. Podejrzewał, że Jessica może przeżyć mały szok, kiedy już dotrą do New Gido i dziewczyna zobaczy, co w Kanadzie określa się czasami mianem miasta.</p>
<p align="justify">&#8211; Sal? – Jessica odezwała się po krótkim milczeniu. – Jeśli to sprawa zwierzęcia, to czemu Gickham zwrócił się do ciebie? O ile dobrze pamiętam, jesteś detektywem, a nie myśliwym.</p>
<p align="justify">&#8211; Nie wiem – przyznał mężczyzna. Sam się nad tym zastanawiał. Telegram od Gickhama był co najmniej intrygujący, podobnie jak przesłane kurierem trzysta dolarów zaliczki. – Może Gickham ma do mnie jakąś sprawę, która nie ma związku z jego synem.</p>
<p align="justify">Spojrzeli sobie z Jessicą w oczy. Żadne z nich w to nie wierzyło.</p>
<p align="justify">&#8211; Znalazłaś coś jeszcze?</p>
<p align="justify">&#8211; Młody Benny Gickham nie był jedyny. Podobny los spotkał w ostatnich dniach jeszcze dwie osoby. Jakiś zoolog z Toronto tłumaczy, że to może być kwestia przedłużającej się zimy i tego, że zwierzęta coraz śmielej poszukują pożywienia. Istnieje też – Jessica podniosła z siedzenia jedną gazetę, uśmiechając się przy tym nieco złośliwie – hipoteza związana z Wendigo. Wiesz co to?</p>
<p align="justify">Salomon pokiwał głową, ale nie uśmiechnął się.</p>
<p align="justify">&#8211; Wielka Stopa – rzekł. – Żarłoczny człekokształtny potwór pokryty futrem. Wiecznie głodny i lubujący się w ludzkim mięsie.</p>
<p align="justify">&#8211; Starczy, piątka. Z plusem za ładne oczy.</p>
<p align="justify">Jessica wróciła do przeglądania gazet, Salomon natomiast otworzył małą broszurkę, którą znalazł na dworcu w Bostonie. Reklamowała muzeum miejskie w New Gido i zawierała podstawowe informacje o samym miasteczku.</p>
<p align="justify"><em>Historia New Gido zaczyna się w roku 1829, kiedy to dwóch awanturników: Tom Collins i Derek Gickham z pomocą Indianina Nszo-czuny odnajduje złoto w strumieniu będącym jednym z dopływów rzeki Miramichi. Poszukiwania mają miejsce w zimie i Nszo-czuna ginie w ich trakcie. Jego ciało &#8211; doskonale zakonserwowane – pojawia się wraz z topnieniem śniegów na wiosnę. Collins i Gickham szybko stają się bogaci i zakładają osadę New Gido, a Nszo-czunę chowają w grocie, gdzie przez cały rok utrzymują się ujemne temperatury. Dopiero w dwadzieścia cztery lata później, w 1854 roku, ciało Nszo-czuny jest przeniesione do specjalnie skonstruowanego pomieszczenia w New Gido i staje się jedną z największych atrakcji turystycznych regionu. Stopniowo, poczynając od roku 1879, wokół mauzoleum tworzone jest muzeum poświęcone historii miasteczka, okolicy i ludziom, dzięki którym wschodnia Kanada przekształciła się z dziczy w cywilizowany i postępowy kraj.</em></p>
<p align="justify">
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/glod/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">3359</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
