<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Campbell i Smith, czyli groza z celulozy	</title>
	<atom:link href="/teksty/groza-z-celulozy/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/teksty/groza-z-celulozy/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=groza-z-celulozy</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 27 Jan 2016 17:48:55 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/groza-z-celulozy/#comment-433</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Jan 2016 17:48:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3456#comment-433</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/groza-z-celulozy/#comment-432&quot;&gt;old weirdman&lt;/a&gt;.

&quot; weird fic­tion suge­ruje ist­nie­nie nie­zna­nego nam porządku świata gdzie takie rze­czy są moż­liwe (np. miejsce;las) który może posia­dać wła­sną świadomość,„wolę” i może być wrogo nasta­wiony do czło­wieka&quot;

Ale jaka to różnica w stosunku do &quot;Ruin&quot;, gdzie taką wolę, inteligencję ma po prostu inna roślina? Nie do końca rozumiem to rozgraniczenie, poza tym ja nie uważam horroru filozoficznego za synonim weird fiction. Mam wrażenie, że czasami na siłę szukacie dowodu, że weird jest z definicji lepsze od &quot;zwykłego&quot; horroru :P Mi się wydaje, że w przypadku tych dwóch powieści różnica to tylko &quot;twardy&quot; horror kontra &quot;miękki&quot; weird, ale to zastanawianie się nad tym, czy w naszym świecie jest możliwa myśląca roślina i jeśli tak to co jeszcze z &quot;niemożliwych&quot; zjawisk jest w istocie możliwe, jest prawdziwe dla obu tych książek. O ile dobrze pamiętam to różnica byłaby właśnie taka, że Smith powiedział bardzo dużo o naturze rośliny, a Campbell był oszczędny w opisie i skupiał się raczej na nieokreślonych wrażeniach.

Chłopaki, serio, sięgajcie częściej po &quot;normalne&quot; horrory. Może okaże się, że wszystkie te przemyślenia o wspaniałym i cudownym weird fiction (czemu właściwie ciągle używamy &quot;weird fiction&quot; zamiast &quot;opowieść niesamowita&quot;?) są prawdziwe dla wielu horrorów, tylko Wy nie chcecie tego dostrzec. Akurat &quot;Ruiny&quot; to faktycznie przykład książki będącej przede wszystkim dobrą rozrywką, ale nie ujmujmy jej tylko dlatego, że jest trochę krwawa :P Mam dla Ciebie zadanie, oldweirdman, będziemy teraz spamować cielesnym horrorem i spróbuj się otworzyć na ten nurt. Ciało człowieka i problemy tożsamości to temat równie fascynujący co dywagacje o naturze kosmosu ;) Jeszcze Wam napiszę tekst o wstręcie (mam chyba nawet gotowy!) i zobaczycie, jakie to potrafi być interesujące :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/groza-z-celulozy/#comment-432">old weirdman</a>.</p>
<p>&#8221; weird fic­tion suge­ruje ist­nie­nie nie­zna­nego nam porządku świata gdzie takie rze­czy są moż­liwe (np. miejsce;las) który może posia­dać wła­sną świadomość,„wolę” i może być wrogo nasta­wiony do czło­wieka&#8221;</p>
<p>Ale jaka to różnica w stosunku do &#8222;Ruin&#8221;, gdzie taką wolę, inteligencję ma po prostu inna roślina? Nie do końca rozumiem to rozgraniczenie, poza tym ja nie uważam horroru filozoficznego za synonim weird fiction. Mam wrażenie, że czasami na siłę szukacie dowodu, że weird jest z definicji lepsze od &#8222;zwykłego&#8221; horroru :P Mi się wydaje, że w przypadku tych dwóch powieści różnica to tylko &#8222;twardy&#8221; horror kontra &#8222;miękki&#8221; weird, ale to zastanawianie się nad tym, czy w naszym świecie jest możliwa myśląca roślina i jeśli tak to co jeszcze z &#8222;niemożliwych&#8221; zjawisk jest w istocie możliwe, jest prawdziwe dla obu tych książek. O ile dobrze pamiętam to różnica byłaby właśnie taka, że Smith powiedział bardzo dużo o naturze rośliny, a Campbell był oszczędny w opisie i skupiał się raczej na nieokreślonych wrażeniach.</p>
<p>Chłopaki, serio, sięgajcie częściej po &#8222;normalne&#8221; horrory. Może okaże się, że wszystkie te przemyślenia o wspaniałym i cudownym weird fiction (czemu właściwie ciągle używamy &#8222;weird fiction&#8221; zamiast &#8222;opowieść niesamowita&#8221;?) są prawdziwe dla wielu horrorów, tylko Wy nie chcecie tego dostrzec. Akurat &#8222;Ruiny&#8221; to faktycznie przykład książki będącej przede wszystkim dobrą rozrywką, ale nie ujmujmy jej tylko dlatego, że jest trochę krwawa :P Mam dla Ciebie zadanie, oldweirdman, będziemy teraz spamować cielesnym horrorem i spróbuj się otworzyć na ten nurt. Ciało człowieka i problemy tożsamości to temat równie fascynujący co dywagacje o naturze kosmosu ;) Jeszcze Wam napiszę tekst o wstręcie (mam chyba nawet gotowy!) i zobaczycie, jakie to potrafi być interesujące :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: old weirdman		</title>
		<link>/teksty/groza-z-celulozy/#comment-432</link>

		<dc:creator><![CDATA[old weirdman]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Jan 2016 12:02:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3456#comment-432</guid>

					<description><![CDATA[Świetny artykuł -o dziwo czytam go pierwszy raz. Między tymi powieściami jest różnica-dokładnie taka różnica-jak między powieścią horror fiction a weird fiction;to nie do końca tak,że weird fiction straszy niedomówieniami,o wiele ważniejsze jest to,że weird fiction sugeruje istnienie nieznanego nam porządku świata gdzie takie rzeczy są możliwe (np. miejsce;las) który może posiadać własną świadomość,&quot;wolę&quot; i może być wrogo nastawiony do człowieka. Przeraża więc nie tylko  to,że być może las jest wrogi,ale to że jeżeli taki jest to my nie rozumiemy praw rządzących tą planetą-dlatego weird fiction określa się jako horror filozoficzny.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Świetny artykuł -o dziwo czytam go pierwszy raz. Między tymi powieściami jest różnica-dokładnie taka różnica-jak między powieścią horror fiction a weird fiction;to nie do końca tak,że weird fiction straszy niedomówieniami,o wiele ważniejsze jest to,że weird fiction sugeruje istnienie nieznanego nam porządku świata gdzie takie rzeczy są możliwe (np. miejsce;las) który może posiadać własną świadomość,&#8221;wolę&#8221; i może być wrogo nastawiony do człowieka. Przeraża więc nie tylko  to,że być może las jest wrogi,ale to że jeżeli taki jest to my nie rozumiemy praw rządzących tą planetą-dlatego weird fiction określa się jako horror filozoficzny.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
