<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Najlepsze opowiadania grozy (Michał Rakowicz)	</title>
	<atom:link href="/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-michal-rakowicz/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-michal-rakowicz/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=najlepsze-opowiadania-grozy-michal-rakowicz</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 04 Sep 2015 13:46:47 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Jerry		</title>
		<link>/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-michal-rakowicz/#comment-212</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jerry]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Sep 2015 07:25:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12247#comment-212</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-michal-rakowicz/#comment-210&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Barkera zawsze warto sprawdzić, ale zdecydowanie jego starsze rzeczy - &quot;Księgi krwi&quot;, &quot;Potępieńcza gra&quot;, &quot;Powrót z piekła&quot;, &quot;Imaicja&quot; są wyśmienite. Z tym, że zawsze trzeba mieć z tyłu głowy, że to autor bardzo specyficzny i wielu po prostu odrzuci.

Ligotti to dla mnie paradoks, bo niektóre teksty wydają się być bardzo proste, wręcz banalne w warstwie &quot;fabularnej&quot;, ale to jak piszę i to jak potrafi pod błahą opowieścią ukryć mnogość znaczeń i interpretacji jest niezmiennie fascynujące. No i do mnie wyjątkowo mocno trafiają jego teksty z nurtu korporacyjnej grozy. Ale to może ze względu na wykształcenie ;)

No i Gunia. Oczywistym jest, że trudno jest oceniać pisarza po debiucie, ale nie wierzę aby ktoś o takim potencjale nas dalszymi dziełami rozczarował. Z resztą to też paradoks - ja poznałem najpierw Gunię, a dopiero później Ligottiego, w większej ilości niż pojedyncze teksty. I pod wieloma względami dla mnie jest tak jak napisałem. Uczeń przerósł Mistrza.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-michal-rakowicz/#comment-210">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Barkera zawsze warto sprawdzić, ale zdecydowanie jego starsze rzeczy &#8211; &#8222;Księgi krwi&#8221;, &#8222;Potępieńcza gra&#8221;, &#8222;Powrót z piekła&#8221;, &#8222;Imaicja&#8221; są wyśmienite. Z tym, że zawsze trzeba mieć z tyłu głowy, że to autor bardzo specyficzny i wielu po prostu odrzuci.</p>
<p>Ligotti to dla mnie paradoks, bo niektóre teksty wydają się być bardzo proste, wręcz banalne w warstwie &#8222;fabularnej&#8221;, ale to jak piszę i to jak potrafi pod błahą opowieścią ukryć mnogość znaczeń i interpretacji jest niezmiennie fascynujące. No i do mnie wyjątkowo mocno trafiają jego teksty z nurtu korporacyjnej grozy. Ale to może ze względu na wykształcenie ;)</p>
<p>No i Gunia. Oczywistym jest, że trudno jest oceniać pisarza po debiucie, ale nie wierzę aby ktoś o takim potencjale nas dalszymi dziełami rozczarował. Z resztą to też paradoks &#8211; ja poznałem najpierw Gunię, a dopiero później Ligottiego, w większej ilości niż pojedyncze teksty. I pod wieloma względami dla mnie jest tak jak napisałem. Uczeń przerósł Mistrza.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy-michal-rakowicz/#comment-210</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Sep 2015 05:14:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12247#comment-210</guid>

					<description><![CDATA[&quot;Muzyka Ericha Zanna&quot;. Wyśmienity wybór! 


Nie chcę tu używać zbyt górnolotnego słownictwa, ale ten utwór rzeczywiście ma w sobie to &quot;coś&quot;. Z jednej strony taki jakby najmniej lovecraftowski bo tu nie są bohaterami dziwne stwory z kosmosu, ale CZŁOWIEK. Tym tekstem jakby HPL przerósł sam siebie. Owszem, pewnie dla osób co mają pierwszą styczność z Lovecraftem inne jego utwór zrobią większe wrażenie, jednak właśnie w Erichu Zannie jest ta wybitność, tajemniczość,metafizyka, sztuka co sprawia że bardzo fajnie się do niego wraca. Opowiadanie cały czas inspiruje.


Thomas Ligotti. 
Nie mogę. Po prostu nie mogę się przekonać do Ligottiego. Ja bardzo lubię wspomnianą metafizykę czy tajemniczość w literaturze, ale wszystko ma swoje granice...


 Może kiedyś zmienie zdanie i Ligotti mnie olśni, ale póki co nie bardzo rozumiem jego teksty. A jak nie rozumiem to trudno żebym się zachwycał. Zbyt skomplikowane są jego utwory jak dla mnie.


Wojciech Gunia
To paradoksalne ale opowiadania Guni od razu przypadły mi do gustu, biorąc pod uwagę rezerwę do Ligottiego. Nie chciałbym tu zbytnio zachwalać tego młodego pisarza, postawienie go wśród najlepszych może wydawać się zbyt pochopne, ale jest coś w jego tekstach co robi olbrzymie wrażenie. 


Stephen King
Rzeczywiście, opowiadania to nie jest to co King ma najlepsze


Clive Barker
Tak dawno czytałem, że już nie pamiętam. Z chęcia bym sobie odświeżył aby się przekonać czy ten styl pisarstwa jeszcze na mnie robi wrażenie.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>&#8222;Muzyka Ericha Zanna&#8221;. Wyśmienity wybór! </p>
<p>Nie chcę tu używać zbyt górnolotnego słownictwa, ale ten utwór rzeczywiście ma w sobie to &#8222;coś&#8221;. Z jednej strony taki jakby najmniej lovecraftowski bo tu nie są bohaterami dziwne stwory z kosmosu, ale CZŁOWIEK. Tym tekstem jakby HPL przerósł sam siebie. Owszem, pewnie dla osób co mają pierwszą styczność z Lovecraftem inne jego utwór zrobią większe wrażenie, jednak właśnie w Erichu Zannie jest ta wybitność, tajemniczość,metafizyka, sztuka co sprawia że bardzo fajnie się do niego wraca. Opowiadanie cały czas inspiruje.</p>
<p>Thomas Ligotti.<br />
Nie mogę. Po prostu nie mogę się przekonać do Ligottiego. Ja bardzo lubię wspomnianą metafizykę czy tajemniczość w literaturze, ale wszystko ma swoje granice&#8230;</p>
<p> Może kiedyś zmienie zdanie i Ligotti mnie olśni, ale póki co nie bardzo rozumiem jego teksty. A jak nie rozumiem to trudno żebym się zachwycał. Zbyt skomplikowane są jego utwory jak dla mnie.</p>
<p>Wojciech Gunia<br />
To paradoksalne ale opowiadania Guni od razu przypadły mi do gustu, biorąc pod uwagę rezerwę do Ligottiego. Nie chciałbym tu zbytnio zachwalać tego młodego pisarza, postawienie go wśród najlepszych może wydawać się zbyt pochopne, ale jest coś w jego tekstach co robi olbrzymie wrażenie. </p>
<p>Stephen King<br />
Rzeczywiście, opowiadania to nie jest to co King ma najlepsze</p>
<p>Clive Barker<br />
Tak dawno czytałem, że już nie pamiętam. Z chęcia bym sobie odświeżył aby się przekonać czy ten styl pisarstwa jeszcze na mnie robi wrażenie.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
