<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: KP # 56: 50 twarzy horroru	</title>
	<atom:link href="/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=kp-56-50-twarzy-horroru</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 18:40:58 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-130</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Jun 2015 04:20:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11998#comment-130</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-128&quot;&gt;Agnieszka Brodzik&lt;/a&gt;.

Rzeczywiście tylko kilka książek Barkera czytałem - głównie tych najbardziej znanych. Skoro ma też wyraźnie słabsze utwory, to rzeczywiście nie widzę powodu ich wydawania, choć z drugiej strony nie powinno to przeszkadzać we wznawianiu jego najlepszych dzieł, a &quot;Księgi Krwi&quot; to takowych chyba można zaliczyć.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-128">Agnieszka Brodzik</a>.</p>
<p>Rzeczywiście tylko kilka książek Barkera czytałem &#8211; głównie tych najbardziej znanych. Skoro ma też wyraźnie słabsze utwory, to rzeczywiście nie widzę powodu ich wydawania, choć z drugiej strony nie powinno to przeszkadzać we wznawianiu jego najlepszych dzieł, a &#8222;Księgi Krwi&#8221; to takowych chyba można zaliczyć.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-128</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 31 May 2015 13:16:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11998#comment-128</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-126&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Chyba nie czytałeś ostatnich dokonań Barkera ;) Przecież zaliczał jedną wpadkę po drugiej, a apogeum była &quot;Historia pana B.&quot;, czyli totalny gniot, który nigdy nie powinien był ujrzeć światła dziennego :P Barker sobie niestety zapracował na ten brak zainteresowania ze strony czytelników i wydawców. A między Barkerem i Kingiem jest przepaść, nie tylko zupełnie inaczej piszą, ale też Barker od zawsze był niszowy, a King to gwiazda popkultury i czytają go ludzie niezainteresowani horrorem.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-126">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Chyba nie czytałeś ostatnich dokonań Barkera ;) Przecież zaliczał jedną wpadkę po drugiej, a apogeum była &#8222;Historia pana B.&#8221;, czyli totalny gniot, który nigdy nie powinien był ujrzeć światła dziennego :P Barker sobie niestety zapracował na ten brak zainteresowania ze strony czytelników i wydawców. A między Barkerem i Kingiem jest przepaść, nie tylko zupełnie inaczej piszą, ale też Barker od zawsze był niszowy, a King to gwiazda popkultury i czytają go ludzie niezainteresowani horrorem.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Jerry		</title>
		<link>/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-127</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jerry]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 May 2015 16:09:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11998#comment-127</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-126&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

King jest w stanie sprzedać wszystko. A horror jako horror sprzedaje się moim zdaniem u nas po prostu słabo i stąd wydawnictwom niespecjalnie się opłacać sprowadzać nowych ciekawych autorów albo wznawiać starsze ciekawsze tytuły. Do tego u Barkera dochodzi fatalna passa w ostatnich latach, która powoduje, że nie łatwo jest zachęcić do jego prozy.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-126">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>King jest w stanie sprzedać wszystko. A horror jako horror sprzedaje się moim zdaniem u nas po prostu słabo i stąd wydawnictwom niespecjalnie się opłacać sprowadzać nowych ciekawych autorów albo wznawiać starsze ciekawsze tytuły. Do tego u Barkera dochodzi fatalna passa w ostatnich latach, która powoduje, że nie łatwo jest zachęcić do jego prozy.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-126</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 29 May 2015 10:08:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11998#comment-126</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-125&quot;&gt;Jerry&lt;/a&gt;.

Trochę to dziwne że Kinga co chwila się wznawia a z Barkerem jest problem. Czy aż taka różnica jest między tymi pisarzami? Ja rozumiem że wydawcy interesuje to co się najlepiej sprzedaje, ale myślę że jakby C.B. bardziej rozreklamować to i chyba na niego byłby popyt nie tak znowu mały... I to nie pisze tylko ze swojej perspektywy bo ja i tak wole klasykę ale myślę że dla współczesnego czytelnik Barker powinien być jak najbardziej ciekawym pisarzem.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-125">Jerry</a>.</p>
<p>Trochę to dziwne że Kinga co chwila się wznawia a z Barkerem jest problem. Czy aż taka różnica jest między tymi pisarzami? Ja rozumiem że wydawcy interesuje to co się najlepiej sprzedaje, ale myślę że jakby C.B. bardziej rozreklamować to i chyba na niego byłby popyt nie tak znowu mały&#8230; I to nie pisze tylko ze swojej perspektywy bo ja i tak wole klasykę ale myślę że dla współczesnego czytelnik Barker powinien być jak najbardziej ciekawym pisarzem.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Jerry		</title>
		<link>/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-125</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jerry]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 May 2015 10:55:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11998#comment-125</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-124&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Mag się tym zajmuje od lat, a nawet dziś pojawiły się zapowiedzi do kwietnia przyszłego roku i Barkera nie ma. Trochę mnie to nie dziwi, bo jego ostatnie dokonania pozostawiają wiele do życzenia, choć i tak wielka szkoda, że tak dobra książka ma problem ze wznowieniem.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-124">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Mag się tym zajmuje od lat, a nawet dziś pojawiły się zapowiedzi do kwietnia przyszłego roku i Barkera nie ma. Trochę mnie to nie dziwi, bo jego ostatnie dokonania pozostawiają wiele do życzenia, choć i tak wielka szkoda, że tak dobra książka ma problem ze wznowieniem.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-124</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 May 2015 05:04:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11998#comment-124</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-123&quot;&gt;Jerry&lt;/a&gt;.

Tak też sądzę, że musiał to być chyba 1 tom, który czytałem. A wznowienia nie będzie jednak? czemu? Podobno Mag miał się tym zająć.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-123">Jerry</a>.</p>
<p>Tak też sądzę, że musiał to być chyba 1 tom, który czytałem. A wznowienia nie będzie jednak? czemu? Podobno Mag miał się tym zająć.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Jerry		</title>
		<link>/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-123</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jerry]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 May 2015 19:10:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11998#comment-123</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-122&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

W &quot;Księgach Krwi&quot; (przynajmniej w rewelacyjnym pierwszym tomie) tego epatowania seksualnością bardzo dużo nie ma. Co prawda to Barker, więc należy się spodziewać horroru cielesnego, ale pomysły na poszczególne teksty i ich realizacja to najwyższa półka. A co do samego wznowienia to znów temat chyba zdechł, wiec raczej bym się na to nie nastawiał.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-122">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>W &#8222;Księgach Krwi&#8221; (przynajmniej w rewelacyjnym pierwszym tomie) tego epatowania seksualnością bardzo dużo nie ma. Co prawda to Barker, więc należy się spodziewać horroru cielesnego, ale pomysły na poszczególne teksty i ich realizacja to najwyższa półka. A co do samego wznowienia to znów temat chyba zdechł, wiec raczej bym się na to nie nastawiał.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-122</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 May 2015 05:26:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11998#comment-122</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-121&quot;&gt;Jerry&lt;/a&gt;.

Z tymi Księgami Krwi jest ten problem że bardzo dawno je czytałem i nie pamiętam ani którą cześć ani o co tam chodziło. Generalnie Barker potrafi stworzyć pewien niesamowity, nieporównywalny nastrój. Pamiętam tylko że duże wrażenie na mnie ta książka wtedy zrobiła, lecz to było dawno i nie wiem jaki efekt był by teraz... Barker jak mało kto potrafi oczarować czytelnika, choć z drugiej strony to nadmierne epatowanie seksualnością trochę może zniechęcać - jestem przeciwny tego typu opisom w horrorach gdyż sądzę, że to niszczy grozę.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-121">Jerry</a>.</p>
<p>Z tymi Księgami Krwi jest ten problem że bardzo dawno je czytałem i nie pamiętam ani którą cześć ani o co tam chodziło. Generalnie Barker potrafi stworzyć pewien niesamowity, nieporównywalny nastrój. Pamiętam tylko że duże wrażenie na mnie ta książka wtedy zrobiła, lecz to było dawno i nie wiem jaki efekt był by teraz&#8230; Barker jak mało kto potrafi oczarować czytelnika, choć z drugiej strony to nadmierne epatowanie seksualnością trochę może zniechęcać &#8211; jestem przeciwny tego typu opisom w horrorach gdyż sądzę, że to niszczy grozę.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Jerry		</title>
		<link>/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-121</link>

		<dc:creator><![CDATA[Jerry]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 May 2015 20:53:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11998#comment-121</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-117&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

To nie do końca jest tak, że klasyka jest &quot;zwietrzała&quot;, ale trudna dla współczesnego czytelnika jest na pewno. Chwała tym, którzy zaczynali od Mastertona, a doszli do klasyków, ale dla ogromnej większości sama forma epistolarna &quot;Draculi&quot;, albo ilość dość archaicznych momentami (szczególnie językowo) opisów &quot;Frankensteina&quot; będzie nie do zaakceptowania. Z resztą bez wartościowania co jest lepsze to jednak w przypadku wielu klasyków mamy zupełnie inny niż w typowych czytadłach sposób konstrukcji fabuły, budowy bohaterów, tempo akcji. Jak nałożymy na to język (w tym kwestię tłumaczenia tekstów z XVII-XVIII wieku nawet) to dla kogoś przyzwyczajonego do mknięcia przez lekturę to może okazać się wyzwaniem.

A &quot;Księgi Krwi&quot; łap koniecznie. Przynajmniej pierwsze. Koniecznie!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-117">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>To nie do końca jest tak, że klasyka jest &#8222;zwietrzała&#8221;, ale trudna dla współczesnego czytelnika jest na pewno. Chwała tym, którzy zaczynali od Mastertona, a doszli do klasyków, ale dla ogromnej większości sama forma epistolarna &#8222;Draculi&#8221;, albo ilość dość archaicznych momentami (szczególnie językowo) opisów &#8222;Frankensteina&#8221; będzie nie do zaakceptowania. Z resztą bez wartościowania co jest lepsze to jednak w przypadku wielu klasyków mamy zupełnie inny niż w typowych czytadłach sposób konstrukcji fabuły, budowy bohaterów, tempo akcji. Jak nałożymy na to język (w tym kwestię tłumaczenia tekstów z XVII-XVIII wieku nawet) to dla kogoś przyzwyczajonego do mknięcia przez lekturę to może okazać się wyzwaniem.</p>
<p>A &#8222;Księgi Krwi&#8221; łap koniecznie. Przynajmniej pierwsze. Koniecznie!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/kp-56-50-twarzy-horroru/#comment-117</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 May 2015 16:25:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11998#comment-117</guid>

					<description><![CDATA[Tak na wstępie małe sprostowanie - ktoś powiedział w podcaście, że nie czytał jeszcze powieści grozy.  Myślę że Frankensteina i Dracule można zaliczyć do tego gatunku.

Generalnie zgodny głos w audycji iż trudno przejść od Kinga czy Mastertona do klasyki. Pewnie dla sporej części młodzieży tak, choć ja akurat tą drogę przeszedłem. Aktualnie czytam w sumie niemal tylko klasyke a wspomnianych dżentelmenów raczej unikam a jak się jednak przełame to zdarza się niedoczytać książki do końca. Cały czas licze że może nowe wydanie Ksiąg Krwi Barkera może mnie nie zawiedzie, choć jakiś wielkich nadziei z tym nie wiąże... 


Najważniejsze zdanie jakie zapamiętałem z nagrania to iż ,,siła i piękno tkwi w różnorodności&quot;. 



Dziwie sie że tak dystansujące głosy pojawiały w stosunku do Frankensteina, czy ogólnie klasyki iż jest ,,zwietrzała&quot; czy trudna dla współczesnego czytelnika. Ja rozumiem że można nad dziełami Szekspira się głowić, ale akurat horrory, nawet te starsze  nie wydają się specjalnie trudne w odbiorze. Samego Frankenstein czytałem pierwszy raz dawno temu i od razu go załapałem, niemal nie mogłem się oderwać od lektury. A i opowieści grozy (np. Biblioteka grozy) też nie są jakoś zbytnio trudne w przyswojeniu - no może poza MR Jamesem]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Tak na wstępie małe sprostowanie &#8211; ktoś powiedział w podcaście, że nie czytał jeszcze powieści grozy.  Myślę że Frankensteina i Dracule można zaliczyć do tego gatunku.</p>
<p>Generalnie zgodny głos w audycji iż trudno przejść od Kinga czy Mastertona do klasyki. Pewnie dla sporej części młodzieży tak, choć ja akurat tą drogę przeszedłem. Aktualnie czytam w sumie niemal tylko klasyke a wspomnianych dżentelmenów raczej unikam a jak się jednak przełame to zdarza się niedoczytać książki do końca. Cały czas licze że może nowe wydanie Ksiąg Krwi Barkera może mnie nie zawiedzie, choć jakiś wielkich nadziei z tym nie wiąże&#8230; </p>
<p>Najważniejsze zdanie jakie zapamiętałem z nagrania to iż ,,siła i piękno tkwi w różnorodności&#8221;. </p>
<p>Dziwie sie że tak dystansujące głosy pojawiały w stosunku do Frankensteina, czy ogólnie klasyki iż jest ,,zwietrzała&#8221; czy trudna dla współczesnego czytelnika. Ja rozumiem że można nad dziełami Szekspira się głowić, ale akurat horrory, nawet te starsze  nie wydają się specjalnie trudne w odbiorze. Samego Frankenstein czytałem pierwszy raz dawno temu i od razu go załapałem, niemal nie mogłem się oderwać od lektury. A i opowieści grozy (np. Biblioteka grozy) też nie są jakoś zbytnio trudne w przyswojeniu &#8211; no może poza MR Jamesem</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
