<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Karpie donoszą #2	</title>
	<atom:link href="/wiadomosci/karpie-donosza-2/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/wiadomosci/karpie-donosza-2/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=karpie-donosza-2</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 Feb 2018 13:00:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/wiadomosci/karpie-donosza-2/#comment-780</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 27 Feb 2018 13:00:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13748#comment-780</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/wiadomosci/karpie-donosza-2/#comment-777&quot;&gt;Paweł Mateja&lt;/a&gt;.

Obym się mylił, ale intuicja mi podpowiada że to będzie drastyczna obniżka pod względem sprzedaży jeśli idzie o wszystkie książki z utworami Lovecrafta Vesperu.

&quot;Melmotha Wędrowca&quot; jak najbardziej chciałbym poznać, ale jednak wydaje się, że trzeba jakąś chronologię zachować w serii...  Skoro zaczęło się od najsłynniejszych gigantów - Frankenstein, Dracula to wydaje się, że priorytet teraz powinna mieć Radcliffe która wydaje się, że więcej czytelników przyciągnie...

A co do &quot;Mnicha&quot; tu rewelacyjna powieść, choć jakiś czas temu wydana i nie spodziewam się aby Vesper jeszcze dużo egzemplarzy sprzedał choć oczywiście tego mu życzę. Z tego co słyszałem to najlepszą sprzedaż mają książki przeważnie w ciągu 2 pierwszych miesięcy, choć pewnie różnie z tym bywa.

Jeśli o mnie chodzi to jestem na stałym stanowisko żeby Vesper ciągnął powieści gotyckie ile się tylko da, bo jak na razie na żadnej z nich się nie zawiodłem, a co do Lovecrafta to wydaje mi się, że jak już to bardziej bym na jego listy postawił niż poezje, choć ogólnie skłaniałbym się przynajmniej dla tego wydawnictwa na innego autora...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/wiadomosci/karpie-donosza-2/#comment-777">Paweł Mateja</a>.</p>
<p>Obym się mylił, ale intuicja mi podpowiada że to będzie drastyczna obniżka pod względem sprzedaży jeśli idzie o wszystkie książki z utworami Lovecrafta Vesperu.</p>
<p>&#8222;Melmotha Wędrowca&#8221; jak najbardziej chciałbym poznać, ale jednak wydaje się, że trzeba jakąś chronologię zachować w serii&#8230;  Skoro zaczęło się od najsłynniejszych gigantów &#8211; Frankenstein, Dracula to wydaje się, że priorytet teraz powinna mieć Radcliffe która wydaje się, że więcej czytelników przyciągnie&#8230;</p>
<p>A co do &#8222;Mnicha&#8221; tu rewelacyjna powieść, choć jakiś czas temu wydana i nie spodziewam się aby Vesper jeszcze dużo egzemplarzy sprzedał choć oczywiście tego mu życzę. Z tego co słyszałem to najlepszą sprzedaż mają książki przeważnie w ciągu 2 pierwszych miesięcy, choć pewnie różnie z tym bywa.</p>
<p>Jeśli o mnie chodzi to jestem na stałym stanowisko żeby Vesper ciągnął powieści gotyckie ile się tylko da, bo jak na razie na żadnej z nich się nie zawiodłem, a co do Lovecrafta to wydaje mi się, że jak już to bardziej bym na jego listy postawił niż poezje, choć ogólnie skłaniałbym się przynajmniej dla tego wydawnictwa na innego autora&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Piotr Borowiec		</title>
		<link>/wiadomosci/karpie-donosza-2/#comment-778</link>

		<dc:creator><![CDATA[Piotr Borowiec]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 17:31:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13748#comment-778</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/wiadomosci/karpie-donosza-2/#comment-776&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Bartek z Vespera pisał, że „nie mówią nie” ale to zależy od wyników sprzedaży „Mnicha”. Ja bym ich bardziej namawiał na „Melmotha Wędrowca”, bo to ostania z niewydanych w Polsce absolutnie kanonicznych książek gotyckich. Ale raczej jeszcze nie – ewentualny krąg odbiorców za mały, aby to się opłaciło.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/wiadomosci/karpie-donosza-2/#comment-776">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Bartek z Vespera pisał, że „nie mówią nie” ale to zależy od wyników sprzedaży „Mnicha”. Ja bym ich bardziej namawiał na „Melmotha Wędrowca”, bo to ostania z niewydanych w Polsce absolutnie kanonicznych książek gotyckich. Ale raczej jeszcze nie – ewentualny krąg odbiorców za mały, aby to się opłaciło.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/wiadomosci/karpie-donosza-2/#comment-777</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 14:45:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13748#comment-777</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/wiadomosci/karpie-donosza-2/#comment-776&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Stała za tym osoba tłumacza po prostu. Mateusz Kopacz z HPLovecraft.pl ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/wiadomosci/karpie-donosza-2/#comment-776">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Stała za tym osoba tłumacza po prostu. Mateusz Kopacz z HPLovecraft.pl ;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/wiadomosci/karpie-donosza-2/#comment-776</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Feb 2018 14:03:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13748#comment-776</guid>

					<description><![CDATA[Pewnie.... Choć wiersze Lovecrafta to ja sam nie wiem... Myślałem, że Vesper pojedzie po dalszych klasyków grozy, może Ann Radcliffe... Ja rozumiem że HPL się świetnie sprzedaje, ale poezja? No wątpie czy to będzie komercyjny sukces, choć może jakieś inne powody stały za tym pomysłem..]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Pewnie&#8230;. Choć wiersze Lovecrafta to ja sam nie wiem&#8230; Myślałem, że Vesper pojedzie po dalszych klasyków grozy, może Ann Radcliffe&#8230; Ja rozumiem że HPL się świetnie sprzedaje, ale poezja? No wątpie czy to będzie komercyjny sukces, choć może jakieś inne powody stały za tym pomysłem..</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
