<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Wołanie zza sceny	</title>
	<atom:link href="/teksty/wolanie-zza-sceny/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/teksty/wolanie-zza-sceny/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=wolanie-zza-sceny</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 01 Aug 2017 13:26:35 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-710</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Jun 2017 11:39:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13318#comment-710</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-709&quot;&gt;Marcin Knyszyński&lt;/a&gt;.

Panowie, tu już wchodzimy w gestię gustu, więc każdy może mieć inne spojrzenie.

Z mojej strony pozostanę jednak przy swoim zdaniu. Absolutnie nie zgodzę się jednak ani na Hodgson ani na Onionsa. No chyba, że przeczytam ich jakieś inne książki.

Na swoje &quot;usprawiedliwienie&quot; podepnę się autorytetem samego Lovecrafta, choć nie wiem czy tak wypada podczepiać się pod czyjeś opinie, tym bardziej, że nie z wszystkimi komentarzami HPLa mi po drodze... To jednak tutaj jak na razie mamy zbieżne stanowisko tzn. popieram teze Lovecrafta, że najlepszymi pisarzami opowieści niesamowitych byli: Poe, Blackwood, Machen i MR James. I oczywiście dołączam tam też samego Lovecrafta :)  

Tak czy inaczej każdy tomik BG jest wart uwagi.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-709">Marcin Knyszyński</a>.</p>
<p>Panowie, tu już wchodzimy w gestię gustu, więc każdy może mieć inne spojrzenie.</p>
<p>Z mojej strony pozostanę jednak przy swoim zdaniu. Absolutnie nie zgodzę się jednak ani na Hodgson ani na Onionsa. No chyba, że przeczytam ich jakieś inne książki.</p>
<p>Na swoje &#8222;usprawiedliwienie&#8221; podepnę się autorytetem samego Lovecrafta, choć nie wiem czy tak wypada podczepiać się pod czyjeś opinie, tym bardziej, że nie z wszystkimi komentarzami HPLa mi po drodze&#8230; To jednak tutaj jak na razie mamy zbieżne stanowisko tzn. popieram teze Lovecrafta, że najlepszymi pisarzami opowieści niesamowitych byli: Poe, Blackwood, Machen i MR James. I oczywiście dołączam tam też samego Lovecrafta :)  </p>
<p>Tak czy inaczej każdy tomik BG jest wart uwagi.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Marcin Knyszyński		</title>
		<link>/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-709</link>

		<dc:creator><![CDATA[Marcin Knyszyński]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 18 Jun 2017 09:06:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13318#comment-709</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-708&quot;&gt;Paweł Mateja&lt;/a&gt;.

A nie szóstka? ONIONS?
Celowałem w niego lub Machena teraz :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-708">Paweł Mateja</a>.</p>
<p>A nie szóstka? ONIONS?<br />
Celowałem w niego lub Machena teraz :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-708</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Jun 2017 16:35:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13318#comment-708</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-707&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Nie ma wielkiej czwórki, tylko piątka. HODGSON ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-707">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Nie ma wielkiej czwórki, tylko piątka. HODGSON ;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-707</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 17 Jun 2017 12:54:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13318#comment-707</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-706&quot;&gt;Marcin Knyszyński&lt;/a&gt;.

Tu jest wielka czwórka. Lovecrafta znasz, podobnie jak MR Jamesa. Są to wielcy mistrzowie grozy, lecz dość specyficzni pisarze, operujący pewnym schematem, szczególnie James, co nie każdemu może odpowiadać. Takiej mozaiki jak Blackwood już się nie trafi jednak jest jeszcze czwarty mocny zawodnik - Arthur Machen. Tu może być czasami nierówno, ale również prawdziwy geniusz grozy. Powtarzam to do znudzenia, ale &quot;Wielki Bóg Pan&quot; to prawdziwy majstersztyk. Ogólnie w zbiorze &quot;Innych światach&quot; mocno zaakcentowany motyw seksualności, lecz tomik także oryginalny. Obowiązkowo musisz zaliczyć. Gdy po raz kolejny wezmę się za Machena to napiszę większą recenzje na LC. W każdym tomiku z serii BG znajduje się coś wartościowego, ale właśnie te cztery (Blackwood, HPL, James i Machen) to moim zdaniem elita.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-706">Marcin Knyszyński</a>.</p>
<p>Tu jest wielka czwórka. Lovecrafta znasz, podobnie jak MR Jamesa. Są to wielcy mistrzowie grozy, lecz dość specyficzni pisarze, operujący pewnym schematem, szczególnie James, co nie każdemu może odpowiadać. Takiej mozaiki jak Blackwood już się nie trafi jednak jest jeszcze czwarty mocny zawodnik &#8211; Arthur Machen. Tu może być czasami nierówno, ale również prawdziwy geniusz grozy. Powtarzam to do znudzenia, ale &#8222;Wielki Bóg Pan&#8221; to prawdziwy majstersztyk. Ogólnie w zbiorze &#8222;Innych światach&#8221; mocno zaakcentowany motyw seksualności, lecz tomik także oryginalny. Obowiązkowo musisz zaliczyć. Gdy po raz kolejny wezmę się za Machena to napiszę większą recenzje na LC. W każdym tomiku z serii BG znajduje się coś wartościowego, ale właśnie te cztery (Blackwood, HPL, James i Machen) to moim zdaniem elita.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Marcin Knyszyński		</title>
		<link>/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-706</link>

		<dc:creator><![CDATA[Marcin Knyszyński]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Jun 2017 15:15:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13318#comment-706</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-704&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Kogo typujesz na głównego konkurenta Blackwooda do podium Biblioteki Grozy C&#038;T?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-704">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Kogo typujesz na głównego konkurenta Blackwooda do podium Biblioteki Grozy C&amp;T?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/wolanie-zza-sceny/#comment-704</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Jun 2017 10:26:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13318#comment-704</guid>

					<description><![CDATA[Creme de la creme ten tomik Blackwooda! Prawdziwa perełka całej serii Biblioteki Grozy. Takiej różnorodności próżno szukać gdzie indziej. Czekam na kontynuacje Blackwooda w serii. Sam jestem ciekaw poziomu, choć oczywiście czegoś na miarę &quot;Wierzb&quot; oczywiście się nie spodziewam. Książka do której warto powracać.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Creme de la creme ten tomik Blackwooda! Prawdziwa perełka całej serii Biblioteki Grozy. Takiej różnorodności próżno szukać gdzie indziej. Czekam na kontynuacje Blackwooda w serii. Sam jestem ciekaw poziomu, choć oczywiście czegoś na miarę &#8222;Wierzb&#8221; oczywiście się nie spodziewam. Książka do której warto powracać.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
