<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Książka miesiąca: sierpień	</title>
	<atom:link href="/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesiaca-sierpien</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 12 Aug 2015 18:07:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Sebastian Karkut		</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien/#comment-169</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sebastian Karkut]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Aug 2015 18:07:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12185#comment-169</guid>

					<description><![CDATA[Czytałem. Obydwa tomy. Prawdziwa uczta literacka! Uwielbiam te stare opowiadania gdzie groza budowana jest nastrojem a nie hektolitrami krwi.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Czytałem. Obydwa tomy. Prawdziwa uczta literacka! Uwielbiam te stare opowiadania gdzie groza budowana jest nastrojem a nie hektolitrami krwi.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Zarlok		</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien/#comment-168</link>

		<dc:creator><![CDATA[Zarlok]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 07 Aug 2015 10:01:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12185#comment-168</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien/#comment-166&quot;&gt;Piotr Borowiec&lt;/a&gt;.

Hectorze Hugh Munro! Właśnie! Kurcze facet jest znakomity -  jedyna nadzieja w C&#038;T żeby wydali jakiś jego zbior, bo szukałem i nic więcej w Polsce nie ma tego Munro ;(]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien/#comment-166">Piotr Borowiec</a>.</p>
<p>Hectorze Hugh Munro! Właśnie! Kurcze facet jest znakomity &#8211;  jedyna nadzieja w C&amp;T żeby wydali jakiś jego zbior, bo szukałem i nic więcej w Polsce nie ma tego Munro ;(</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Piotr Borowiec		</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien/#comment-166</link>

		<dc:creator><![CDATA[Piotr Borowiec]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 06 Aug 2015 01:35:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12185#comment-166</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien/#comment-165&quot;&gt;ŻarłokTV&lt;/a&gt;.

Piszesz o Sakim, czyli Hectorze Hugh Munro, a opowiadanie to „Otwarte okno” (lub  „Otwarte drzwi”) - jest w drugiej części antologii. W pierwszej części  jest „Kuna” kto wie czy nie lepsze.... 

Wiesz, znam wielu ludzi, którzy czytają Kinga, Koontza czy innych współczesnych Wielkich, lecz nie znają klasyki, bo o niej nic nie wiedzą. Albo jeszcze gorzej, wydaje im się że coś wiedzą – że nudna, że język archaiczny, że pomysły przestarzałe. „Danse Macabre”, to faktycznie jedna z lepszych książek Kinga, i sporo tam jest o klasyce. Jednak zauważ, King omawia w niej w rozdziale bodajże z tarotom w tytule (nie mam tego przy sobie) trzy powieści: „Dziwny przypadek doktora Jekylla i mister Hyde”, „Frankensteina”, oraz „Draculę”. I kogoś nie obeznanego z literaturą XIX – wieczną mogą one zniechęcić. „Dracula” faktycznie może znudzić, a „Frankensteina” jest napisany mocno staroświeckim językiem. 

Większość ludzi którzy czytają współczesne horrory prędzej czy później sięga po klasykę. I najlepiej aby zaczęli od tego zbioru, ponieważ zawiera teksty cholernie „łatwo przyswajalne”. Problemem jest tu cena i dostępność, co mnie bardzo martwi. Ja swój egzemplarz mam od Mamy. Zdobyła go będąc podlotkiem (a więc w latach sześćdziesiątych). Ukrywała przed rodzicami którzy byli przeciwni aby ich latorośl czytała „taką” literaturę. Pożyczała, odzyskiwała, gubiła, odnajdywała. Słowem – książka jest w stanie gorszym, niż syn państwa White z „Małpiej łapki”.
 

Prędzej czy później będę musiał
sobie to kupić. 50 złotych Oj, boli.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien/#comment-165">ŻarłokTV</a>.</p>
<p>Piszesz o Sakim, czyli Hectorze Hugh Munro, a opowiadanie to „Otwarte okno” (lub  „Otwarte drzwi”) &#8211; jest w drugiej części antologii. W pierwszej części  jest „Kuna” kto wie czy nie lepsze&#8230;. </p>
<p>Wiesz, znam wielu ludzi, którzy czytają Kinga, Koontza czy innych współczesnych Wielkich, lecz nie znają klasyki, bo o niej nic nie wiedzą. Albo jeszcze gorzej, wydaje im się że coś wiedzą – że nudna, że język archaiczny, że pomysły przestarzałe. „Danse Macabre”, to faktycznie jedna z lepszych książek Kinga, i sporo tam jest o klasyce. Jednak zauważ, King omawia w niej w rozdziale bodajże z tarotom w tytule (nie mam tego przy sobie) trzy powieści: „Dziwny przypadek doktora Jekylla i mister Hyde”, „Frankensteina”, oraz „Draculę”. I kogoś nie obeznanego z literaturą XIX – wieczną mogą one zniechęcić. „Dracula” faktycznie może znudzić, a „Frankensteina” jest napisany mocno staroświeckim językiem. </p>
<p>Większość ludzi którzy czytają współczesne horrory prędzej czy później sięga po klasykę. I najlepiej aby zaczęli od tego zbioru, ponieważ zawiera teksty cholernie „łatwo przyswajalne”. Problemem jest tu cena i dostępność, co mnie bardzo martwi. Ja swój egzemplarz mam od Mamy. Zdobyła go będąc podlotkiem (a więc w latach sześćdziesiątych). Ukrywała przed rodzicami którzy byli przeciwni aby ich latorośl czytała „taką” literaturę. Pożyczała, odzyskiwała, gubiła, odnajdywała. Słowem – książka jest w stanie gorszym, niż syn państwa White z „Małpiej łapki”.</p>
<p>Prędzej czy później będę musiał<br />
sobie to kupić. 50 złotych Oj, boli.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: ŻarłokTV		</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien/#comment-165</link>

		<dc:creator><![CDATA[ŻarłokTV]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Aug 2015 17:43:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12185#comment-165</guid>

					<description><![CDATA[Świetny zbiór! Zgadzam się! Drugi tom trudniej kupić! A ceny i tak są za wysokie [kolo 50zł]. Le Fanu zawsze na propsie. A czy ja dobrze kojarze że tutaj są dwa jego opowiadania? Bo nie mogę się doszukać opowiadania z oknem w tytule, bardzo krótkie [3,4 strony] o dziewczynie która siedzi przy oknie i nie wiadomo co się dzieje, wujek chyba poszedł polować i potem jest nagły twist rodem z Finchera/Dicka gdzie okazuje się, że coś tam :&#124;  Chyba to był LeFanu, albo pisarz jakby z japońsko brzmiącym nazwiskiem. 
Zaprotestowałbym jeszcze przed porównaniem, że to dobry zbior dla ludzi co tylko do Mastertona i Kinga siegają - myślę, że ci co siędza w Kingu to znają te starocie bo sam King wielokrotnie je poleca i wspomina w Dance Macabre i mówi że się nimi inspirował i gdyby nie to to by jego nie było. No a przynajmniej powinny ;)
Jeszcze brakuje jakiegoś zbiory gdzie było by opowiadanie GOŁEBIE Z PIEKŁA RODEM. Jest do kupienia tylko w antologii &quot;opowiadanie nie publikowane&quot; Howarda za 50zł :/ A tekst kultowy :&#124;
Ostatnio czytałem krótki komiksik &quot;GOŁĄB ZAGŁADY&quot; w tomie &quot;Polski Komiks Kobiecy&quot; i się zastanawiałem czy nawiązuje do Howarda, no ale nijak sprawdzić nie mogę bo tej książki by kupic to wypatruję z 5 lat!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Świetny zbiór! Zgadzam się! Drugi tom trudniej kupić! A ceny i tak są za wysokie [kolo 50zł]. Le Fanu zawsze na propsie. A czy ja dobrze kojarze że tutaj są dwa jego opowiadania? Bo nie mogę się doszukać opowiadania z oknem w tytule, bardzo krótkie [3,4 strony] o dziewczynie która siedzi przy oknie i nie wiadomo co się dzieje, wujek chyba poszedł polować i potem jest nagły twist rodem z Finchera/Dicka gdzie okazuje się, że coś tam :|  Chyba to był LeFanu, albo pisarz jakby z japońsko brzmiącym nazwiskiem.<br />
Zaprotestowałbym jeszcze przed porównaniem, że to dobry zbior dla ludzi co tylko do Mastertona i Kinga siegają &#8211; myślę, że ci co siędza w Kingu to znają te starocie bo sam King wielokrotnie je poleca i wspomina w Dance Macabre i mówi że się nimi inspirował i gdyby nie to to by jego nie było. No a przynajmniej powinny ;)<br />
Jeszcze brakuje jakiegoś zbiory gdzie było by opowiadanie GOŁEBIE Z PIEKŁA RODEM. Jest do kupienia tylko w antologii &#8222;opowiadanie nie publikowane&#8221; Howarda za 50zł :/ A tekst kultowy :|<br />
Ostatnio czytałem krótki komiksik &#8222;GOŁĄB ZAGŁADY&#8221; w tomie &#8222;Polski Komiks Kobiecy&#8221; i się zastanawiałem czy nawiązuje do Howarda, no ale nijak sprawdzić nie mogę bo tej książki by kupic to wypatruję z 5 lat!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
