<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Zagubione duchy	</title>
	<atom:link href="/recenzje/zagubione-duchy/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/zagubione-duchy/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=zagubione-duchy</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 28 Nov 2016 10:03:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/recenzje/zagubione-duchy/#comment-624</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Nov 2016 10:03:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13061#comment-624</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/zagubione-duchy/#comment-623&quot;&gt;Agnieszka Brodzik&lt;/a&gt;.

Niestety, ale cały czas ta dychotomia jest budowana przez fanów jednego i drugiego. Bo przecież w XIX wieku też potrafiono opisywać jatkę, a współcześnie mamy takich klimaciarzy jak Campbell. Ale fani &quot;klasyki&quot; doceniają w niej najczęściej subtelną stronę, a - przynajmniej na naszym podwórku - zamiast promować i wydawać ambitny horror, ciśnie się klasy B do Z, ciągle i ciągle wracając do jakiś Mastertonów i Smithów. Oczywiście, to spore uogólnienie, ale uogólnienia nie biorą się z powietrza ;) Dobrze, że czasem mimo wszystko takiego Campbella czy Kiernan ktoś wyda.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/zagubione-duchy/#comment-623">Agnieszka Brodzik</a>.</p>
<p>Niestety, ale cały czas ta dychotomia jest budowana przez fanów jednego i drugiego. Bo przecież w XIX wieku też potrafiono opisywać jatkę, a współcześnie mamy takich klimaciarzy jak Campbell. Ale fani &#8222;klasyki&#8221; doceniają w niej najczęściej subtelną stronę, a &#8211; przynajmniej na naszym podwórku &#8211; zamiast promować i wydawać ambitny horror, ciśnie się klasy B do Z, ciągle i ciągle wracając do jakiś Mastertonów i Smithów. Oczywiście, to spore uogólnienie, ale uogólnienia nie biorą się z powietrza ;) Dobrze, że czasem mimo wszystko takiego Campbella czy Kiernan ktoś wyda.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/recenzje/zagubione-duchy/#comment-623</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Nov 2016 20:44:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13061#comment-623</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/zagubione-duchy/#comment-620&quot;&gt;Sylwester Kozdroj&lt;/a&gt;.

Maszynista, Sylwester pije do naszych prywatnych rozmów :D Bo ja często spotykam się z tym, że przy okazji chwalenia klasyki ludzie rzucają krzywdzące uogólnienia na temat współczesnego horroru, sprowadzając go do bezmyślnej krwawej jatki. I maniakalnie zaznaczam takie rzeczy w tekstach Sylwka, aż przeczulona jestem, do czego się przyznaję :D Tutaj też mu się trafiło takie coś: &quot;Zamiast tego odbędziemy sentymentalną podróż do czasów, gdzie horror nie epatował brutalnością, lecz budował napięcie w sposób delikatny, bazując w dużej mierze na wyobraźni czytelników.&quot;]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/zagubione-duchy/#comment-620">Sylwester Kozdroj</a>.</p>
<p>Maszynista, Sylwester pije do naszych prywatnych rozmów :D Bo ja często spotykam się z tym, że przy okazji chwalenia klasyki ludzie rzucają krzywdzące uogólnienia na temat współczesnego horroru, sprowadzając go do bezmyślnej krwawej jatki. I maniakalnie zaznaczam takie rzeczy w tekstach Sylwka, aż przeczulona jestem, do czego się przyznaję :D Tutaj też mu się trafiło takie coś: &#8222;Zamiast tego odbędziemy sentymentalną podróż do czasów, gdzie horror nie epatował brutalnością, lecz budował napięcie w sposób delikatny, bazując w dużej mierze na wyobraźni czytelników.&#8221;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Sylwester Kozdroj		</title>
		<link>/recenzje/zagubione-duchy/#comment-620</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sylwester Kozdroj]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Nov 2016 15:01:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13061#comment-620</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/zagubione-duchy/#comment-619&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Bardzo miło mi to słyszeć. Mówię o braku zauważenia przez Ciebie dyskusji Klasycy kontra Współczesny Horror. Wiele osób, z którymi rozmawiam twierdzi podobnie, tj. że owa rywalizacja de facto jest de facto czystym wymysłem. Niestety raczej obracają się oni przeważnie wśród literatów dzisiejszych. Miło usłyszeć podobną opinię od osoby, dla którego na pierwszym miejscu stoją właśnie Klasycy.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/zagubione-duchy/#comment-619">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Bardzo miło mi to słyszeć. Mówię o braku zauważenia przez Ciebie dyskusji Klasycy kontra Współczesny Horror. Wiele osób, z którymi rozmawiam twierdzi podobnie, tj. że owa rywalizacja de facto jest de facto czystym wymysłem. Niestety raczej obracają się oni przeważnie wśród literatów dzisiejszych. Miło usłyszeć podobną opinię od osoby, dla którego na pierwszym miejscu stoją właśnie Klasycy.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/zagubione-duchy/#comment-619</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Nov 2016 12:35:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13061#comment-619</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/zagubione-duchy/#comment-618&quot;&gt;Sylwester Kozdroj&lt;/a&gt;.

Tak szczerze, to praktycznie bardzo rzadko mi się zdarza czytać obecną literaturę. Choć kiedyś jak najbardziej - sporo horrorów Kinga przeczytałem, coś tam Mastertona i Barkera łyknąłem. Obecnie jak czytam nowości to są to specyficzne, powiedziałbym nowatorskie style - Ligotti, Gunia.

Przyznam, że nic nie słyszałem o rywalizacji Klasyka kontra współczesny Horror. Jest coś takiego? Są jakieś rankingi, zestawienia, porównania? Chyba dość ciężko byłoby na taką rzetelną analizę, jeśli w ogóle - inne warunki, style, obyczaje, tematy...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/zagubione-duchy/#comment-618">Sylwester Kozdroj</a>.</p>
<p>Tak szczerze, to praktycznie bardzo rzadko mi się zdarza czytać obecną literaturę. Choć kiedyś jak najbardziej &#8211; sporo horrorów Kinga przeczytałem, coś tam Mastertona i Barkera łyknąłem. Obecnie jak czytam nowości to są to specyficzne, powiedziałbym nowatorskie style &#8211; Ligotti, Gunia.</p>
<p>Przyznam, że nic nie słyszałem o rywalizacji Klasyka kontra współczesny Horror. Jest coś takiego? Są jakieś rankingi, zestawienia, porównania? Chyba dość ciężko byłoby na taką rzetelną analizę, jeśli w ogóle &#8211; inne warunki, style, obyczaje, tematy&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Sylwester Kozdroj		</title>
		<link>/recenzje/zagubione-duchy/#comment-618</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sylwester Kozdroj]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 22:17:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13061#comment-618</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/zagubione-duchy/#comment-617&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Może się źle wyraziłem ale nie chodziło mi o Twoje porównanie współczesnych pisarzy do np. Dickensa. Zastanawiam się ogólnie nad taką nieoficjalną rywalizacją Klasycy konta Współcześni Twórcy Horroru czy w ogóle ma ona miejsce czy jest to może tylko wymysł internetowego światka. Zdarza Ci się czytać horror dzisiejszy? Osobiście czytam jednych i drugich. I choć także bardziej przemawiają do mnie starsze testy to jednak i dzisiaj zdarza się, że powieść/opowiadanie powali mnie na kolana.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/zagubione-duchy/#comment-617">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Może się źle wyraziłem ale nie chodziło mi o Twoje porównanie współczesnych pisarzy do np. Dickensa. Zastanawiam się ogólnie nad taką nieoficjalną rywalizacją Klasycy konta Współcześni Twórcy Horroru czy w ogóle ma ona miejsce czy jest to może tylko wymysł internetowego światka. Zdarza Ci się czytać horror dzisiejszy? Osobiście czytam jednych i drugich. I choć także bardziej przemawiają do mnie starsze testy to jednak i dzisiaj zdarza się, że powieść/opowiadanie powali mnie na kolana.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/zagubione-duchy/#comment-617</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 13:02:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13061#comment-617</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/zagubione-duchy/#comment-616&quot;&gt;Sylwester Kozdroj&lt;/a&gt;.

Chodziło mi bardziej ogólnie o literaturę z tym porównaniem, a nie stricte horror. Być może, że zdarzają się obecnie utwory grozy przewyższające klasyków gatunku. Po prostu wolę ten dawny klimat grozy - zamczyska, upiory, cmentarzyska, bryczki, gotyk niż ta współczesna nowoczesność - szybkie samochody, komputery, XXI wiek, nauka, gdzie wiara w duchy umarła w przeciwieństwie do dawnych czasów, zabobonów, wierzeń religijnych.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/zagubione-duchy/#comment-616">Sylwester Kozdroj</a>.</p>
<p>Chodziło mi bardziej ogólnie o literaturę z tym porównaniem, a nie stricte horror. Być może, że zdarzają się obecnie utwory grozy przewyższające klasyków gatunku. Po prostu wolę ten dawny klimat grozy &#8211; zamczyska, upiory, cmentarzyska, bryczki, gotyk niż ta współczesna nowoczesność &#8211; szybkie samochody, komputery, XXI wiek, nauka, gdzie wiara w duchy umarła w przeciwieństwie do dawnych czasów, zabobonów, wierzeń religijnych.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Sylwester Kozdroj		</title>
		<link>/recenzje/zagubione-duchy/#comment-616</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sylwester Kozdroj]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 09:42:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13061#comment-616</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/zagubione-duchy/#comment-613&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Podobno coraz częściej słyszy się, że &quot;klasyka fajna a to co nowe jest bee&quot;. Osobiście nie zauważyłem takiego trendu, ale może rzeczywiście taki występuje. Wiem, że odpowiedź jest oczywista ale czytasz/masz jakiś ulubionych pisarzy współczesnych? Czy oceniając ich styl, świat wykreowany w ich opowiadaniach/powieściach powiedziałbyś, że ich proza nie dorasta do twórczości klasyków? A może są sobie równe a może nawet obecna literatura grozy przewyższą tą z XIX i początków XX wieku?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/zagubione-duchy/#comment-613">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Podobno coraz częściej słyszy się, że &#8222;klasyka fajna a to co nowe jest bee&#8221;. Osobiście nie zauważyłem takiego trendu, ale może rzeczywiście taki występuje. Wiem, że odpowiedź jest oczywista ale czytasz/masz jakiś ulubionych pisarzy współczesnych? Czy oceniając ich styl, świat wykreowany w ich opowiadaniach/powieściach powiedziałbyś, że ich proza nie dorasta do twórczości klasyków? A może są sobie równe a może nawet obecna literatura grozy przewyższą tą z XIX i początków XX wieku?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Sylwester Kozdroj		</title>
		<link>/recenzje/zagubione-duchy/#comment-615</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sylwester Kozdroj]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 08:48:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13061#comment-615</guid>

					<description><![CDATA[Widzę, że mamy podobne gusta literackie. Także przepadam za opowieściami niesamowitymi i często do nich wracam. Zbioru &quot;Duchy i ludzie&quot; jeszcze nie czytałem ale na pewno nadrobię zaległości w tym zakresie. Info dla Agi: wierzę także w horror współczesny.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Widzę, że mamy podobne gusta literackie. Także przepadam za opowieściami niesamowitymi i często do nich wracam. Zbioru &#8222;Duchy i ludzie&#8221; jeszcze nie czytałem ale na pewno nadrobię zaległości w tym zakresie. Info dla Agi: wierzę także w horror współczesny.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Sylwester Kozdroj		</title>
		<link>/recenzje/zagubione-duchy/#comment-614</link>

		<dc:creator><![CDATA[Sylwester Kozdroj]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Nov 2016 08:47:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13061#comment-614</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/zagubione-duchy/#comment-613&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Widzę, że mamy podobne gusta literackie. Także przepadam za opowieściami niesamowitymi i często do nich wracam. Zbioru &quot;Duchy i ludzie&quot; jeszcze nie czytałem ale na pewno nadrobię zaległości w tym zakresie. Info dla Agi: wierzę także w horror współczesny ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/zagubione-duchy/#comment-613">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Widzę, że mamy podobne gusta literackie. Także przepadam za opowieściami niesamowitymi i często do nich wracam. Zbioru &#8222;Duchy i ludzie&#8221; jeszcze nie czytałem ale na pewno nadrobię zaległości w tym zakresie. Info dla Agi: wierzę także w horror współczesny ;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/zagubione-duchy/#comment-613</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 25 Nov 2016 16:54:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13061#comment-613</guid>

					<description><![CDATA[Jak dla mnie prawdziwe perełki te opowiadania. Może nie aż tak dobre jak Wharton, ale bez wątpienia wartościowe, klimatyczne ghost stories w XIX wiecznej scenerii. Uwielbiam ten dystyngowany &quot;trącący myszką&quot; starodawny styl. W ogóle XIX stulecie to według mnie szczytowy okres powieściopisarstwa (Dostojewski, Tołstoj, Dickens...) choć to nieco inne klimaty.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Jak dla mnie prawdziwe perełki te opowiadania. Może nie aż tak dobre jak Wharton, ale bez wątpienia wartościowe, klimatyczne ghost stories w XIX wiecznej scenerii. Uwielbiam ten dystyngowany &#8222;trącący myszką&#8221; starodawny styl. W ogóle XIX stulecie to według mnie szczytowy okres powieściopisarstwa (Dostojewski, Tołstoj, Dickens&#8230;) choć to nieco inne klimaty.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
