<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Najlepsze opowiadania grozy (Michał Budak)	</title>
	<atom:link href="/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy1/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy1/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=najlepsze-opowiadania-grozy1</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 04 Sep 2015 13:46:53 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy1/#comment-215</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Sep 2015 08:54:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12245#comment-215</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy1/#comment-211&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Ojciec jest w mojej topce :D
Ogólnie to podbieraliśmy sobie trochę teksty, ale nie chcieliśmy powtarzać, chociaż i tak przewijają się ciągle prawie ci sami autorzy. Chłopaki też mocno poszli w klasykę, moja topka jest zdecydowanie bardziej współczesna.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy1/#comment-211">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Ojciec jest w mojej topce :D<br />
Ogólnie to podbieraliśmy sobie trochę teksty, ale nie chcieliśmy powtarzać, chociaż i tak przewijają się ciągle prawie ci sami autorzy. Chłopaki też mocno poszli w klasykę, moja topka jest zdecydowanie bardziej współczesna.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy1/#comment-211</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 Sep 2015 05:32:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12245#comment-211</guid>

					<description><![CDATA[&quot;Szczury w murach&quot; Lovecraft
Dobry tekst HPLa, nawiązujący do twórczości Poego, choć nie powiem abym go zaliczył do ścisłej czołówki Cienia z Providence, choć rozumiem wybór bo w kulminacyjnym punkcie opowiadania robi masakryczne wrażenie. Heh, Chyba zbytnio przywiązałem się do wyboru Marka Wydmucha ze zbioru &quot;Zew Cthulhu&quot; ale rzeczywiście jest tam sama śmietanka opowiadań Lovecrafta. Oprócz tytułowego spore wrażnie robi &quot;Muzyka Ericha Zanna&quot; czy &quot;Szepczący w ciemności&quot;.


Stefan Grabiński &quot;Smoluch&quot;
To zdecydowanie jedne z moich ulubionych opowiadań Polskiego Poe.


Edgar Allan Poe &quot;Zagłada domu Usherów&quot;
Najbardziej chyba znany utwór Poego. Trudno o wybitniejszy tekst Poego, choć od jakiegoś czasu u mnie nr jeden jest &quot;Serce oskarżycielem&quot; choć jak gdzieś w zimę sobie odświeżę tomiki opowiadań amerykańskiego pisarza to sam nie wiem co wtedy zrobi na mnie największe wrażenie. Absolutnie warto powracać do utworów Poego, jak i wspomnianego Grabińskiego.


Wojciech Gunia
Wcześniej było &quot;Wezwanie&quot; teraz &quot;Wojna&quot;. Na mnie z kolei największe wrażenie zrobiło opowiadanie pt. &quot;Ojciec&quot;. Trzeba będzie również do tych tekstów powrócić.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>&#8222;Szczury w murach&#8221; Lovecraft<br />
Dobry tekst HPLa, nawiązujący do twórczości Poego, choć nie powiem abym go zaliczył do ścisłej czołówki Cienia z Providence, choć rozumiem wybór bo w kulminacyjnym punkcie opowiadania robi masakryczne wrażenie. Heh, Chyba zbytnio przywiązałem się do wyboru Marka Wydmucha ze zbioru &#8222;Zew Cthulhu&#8221; ale rzeczywiście jest tam sama śmietanka opowiadań Lovecrafta. Oprócz tytułowego spore wrażnie robi &#8222;Muzyka Ericha Zanna&#8221; czy &#8222;Szepczący w ciemności&#8221;.</p>
<p>Stefan Grabiński &#8222;Smoluch&#8221;<br />
To zdecydowanie jedne z moich ulubionych opowiadań Polskiego Poe.</p>
<p>Edgar Allan Poe &#8222;Zagłada domu Usherów&#8221;<br />
Najbardziej chyba znany utwór Poego. Trudno o wybitniejszy tekst Poego, choć od jakiegoś czasu u mnie nr jeden jest &#8222;Serce oskarżycielem&#8221; choć jak gdzieś w zimę sobie odświeżę tomiki opowiadań amerykańskiego pisarza to sam nie wiem co wtedy zrobi na mnie największe wrażenie. Absolutnie warto powracać do utworów Poego, jak i wspomnianego Grabińskiego.</p>
<p>Wojciech Gunia<br />
Wcześniej było &#8222;Wezwanie&#8221; teraz &#8222;Wojna&#8221;. Na mnie z kolei największe wrażenie zrobiło opowiadanie pt. &#8222;Ojciec&#8221;. Trzeba będzie również do tych tekstów powrócić.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: old weirdman		</title>
		<link>/teksty/najlepsze-opowiadania-grozy1/#comment-191</link>

		<dc:creator><![CDATA[old weirdman]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 03 Sep 2015 17:53:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12245#comment-191</guid>

					<description><![CDATA[Jako ciekawostkę dodam,że &quot;Szczury w murach&quot; Lovecrafta to ulubione opowiadanie Edwarda Lee. A co do Wojtka Guni to bez wahania bym Go nazwał kontynuatorem tradycji polskiej literatury weird:Grabińskiego i Schulza.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Jako ciekawostkę dodam,że &#8222;Szczury w murach&#8221; Lovecrafta to ulubione opowiadanie Edwarda Lee. A co do Wojtka Guni to bez wahania bym Go nazwał kontynuatorem tradycji polskiej literatury weird:Grabińskiego i Schulza.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
