<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: KP #93: Splątanie Macieja Lewandowskiego	</title>
	<atom:link href="/teksty/kp-93-splatanie-macieja-lewandowskiego/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/teksty/kp-93-splatanie-macieja-lewandowskiego/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=kp-93-splatanie-macieja-lewandowskiego</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 19:32:38 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Krzysztof Korsarz Biliński		</title>
		<link>/teksty/kp-93-splatanie-macieja-lewandowskiego/#comment-571</link>

		<dc:creator><![CDATA[Krzysztof Korsarz Biliński]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 14 Aug 2016 12:00:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12837#comment-571</guid>

					<description><![CDATA[Tego podcastu nie chciałem słuchać wcześniej, bo byłem w trakcie lektury &quot;Splątania&quot;. Wczoraj zakończyłem, dziś przesłuchałem podcast i, cholera, z większością Waszych uwag się zgadzam. Swoje wyrażę w najbliższym Misterium we czwartek, choć zastanawiam się teraz, jak tu nie powtarzać po Was :o Swoją drogą, wcześniej czytałem jedno opowiadanie Maćka Lewandowskiego w &quot;Bramie&quot;. Nie było może rewelacyjne, ale całkiem fajne, czytało się ok. &quot;Splątanie&quot; jednak przerosło Maćka. Zdecydowanie jestem zdania, że jak na debiut powieściowy, książka ta powinna być krótsza i ktoś powinien przysiąść razem z Maćkiem nad jej przeredagowaniem porządnym, żeby powstrzymać go właśnie od tego ogromu przymiotników i określeń, które owszem są ukłonem w stronę Lovecrafta (oczywiście wiadomo, że nie tylko one w tej książce), ale nie mają w sobie tego drygu gawędziarstwa. Ten styl opisywania niepotrzebnie dąży do hiperbolizacji, a ona w wielu momentach nie jest wcale potrzebna, czy też jest groteskowa wręcz (np. krótkie spięcie Sądeckiego z Bauerem. Wejście prawicowego olbrzyma, było pisane, jakby co najmniej sam Robocop wchodził na posterunek. A wiele tam jest takich momentów, gdzie językowo Maciek się strasznie zapędza. No i w tym gubi się dynamika akcji, a czasami gubi się i wątek, bo sam wiele razy wracałem do wcześniejszych akapitów, żeby zrozumieć, co czytam obecnie :/ A wiele sobie obiecywałem po tej książce, tym bardziej, że miały być wątki okultystyczne. Jednak chyba więcej było ich w &quot;Siódmej duszy&quot;.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Tego podcastu nie chciałem słuchać wcześniej, bo byłem w trakcie lektury &#8222;Splątania&#8221;. Wczoraj zakończyłem, dziś przesłuchałem podcast i, cholera, z większością Waszych uwag się zgadzam. Swoje wyrażę w najbliższym Misterium we czwartek, choć zastanawiam się teraz, jak tu nie powtarzać po Was :o Swoją drogą, wcześniej czytałem jedno opowiadanie Maćka Lewandowskiego w &#8222;Bramie&#8221;. Nie było może rewelacyjne, ale całkiem fajne, czytało się ok. &#8222;Splątanie&#8221; jednak przerosło Maćka. Zdecydowanie jestem zdania, że jak na debiut powieściowy, książka ta powinna być krótsza i ktoś powinien przysiąść razem z Maćkiem nad jej przeredagowaniem porządnym, żeby powstrzymać go właśnie od tego ogromu przymiotników i określeń, które owszem są ukłonem w stronę Lovecrafta (oczywiście wiadomo, że nie tylko one w tej książce), ale nie mają w sobie tego drygu gawędziarstwa. Ten styl opisywania niepotrzebnie dąży do hiperbolizacji, a ona w wielu momentach nie jest wcale potrzebna, czy też jest groteskowa wręcz (np. krótkie spięcie Sądeckiego z Bauerem. Wejście prawicowego olbrzyma, było pisane, jakby co najmniej sam Robocop wchodził na posterunek. A wiele tam jest takich momentów, gdzie językowo Maciek się strasznie zapędza. No i w tym gubi się dynamika akcji, a czasami gubi się i wątek, bo sam wiele razy wracałem do wcześniejszych akapitów, żeby zrozumieć, co czytam obecnie :/ A wiele sobie obiecywałem po tej książce, tym bardziej, że miały być wątki okultystyczne. Jednak chyba więcej było ich w &#8222;Siódmej duszy&#8221;.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/teksty/kp-93-splatanie-macieja-lewandowskiego/#comment-530</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Jul 2016 18:59:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12837#comment-530</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-93-splatanie-macieja-lewandowskiego/#comment-528&quot;&gt;Piotr Borowiec&lt;/a&gt;.

Piotrek, daj znać co myślisz jeśli przeczytasz. Mnie jest naprawdę przykro, że tak pojechałem po książce gościa, z którym piłem raz piwo i któremu nie chciałbym dogryzac. Z drugiej strony mimo wszystko gdybym wydał coś kiedyś, liczyłbym na szczerość.

Dwa razy podchodziłem do &quot;Splątania&quot; i gdyby nie to, że Aga i Jerry podobnie książkę odebrali, chyba bym zwątpił w mój rozum i ze dwadzieścia lat czytania. A naprawdę liczyłem na fajną książkę, nawet gadalem przed premierą karpikom, że to może być fajna rzecz i żeby się zainteresować.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-93-splatanie-macieja-lewandowskiego/#comment-528">Piotr Borowiec</a>.</p>
<p>Piotrek, daj znać co myślisz jeśli przeczytasz. Mnie jest naprawdę przykro, że tak pojechałem po książce gościa, z którym piłem raz piwo i któremu nie chciałbym dogryzac. Z drugiej strony mimo wszystko gdybym wydał coś kiedyś, liczyłbym na szczerość.</p>
<p>Dwa razy podchodziłem do &#8222;Splątania&#8221; i gdyby nie to, że Aga i Jerry podobnie książkę odebrali, chyba bym zwątpił w mój rozum i ze dwadzieścia lat czytania. A naprawdę liczyłem na fajną książkę, nawet gadalem przed premierą karpikom, że to może być fajna rzecz i żeby się zainteresować.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/kp-93-splatanie-macieja-lewandowskiego/#comment-529</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Jul 2016 10:48:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12837#comment-529</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-93-splatanie-macieja-lewandowskiego/#comment-528&quot;&gt;Piotr Borowiec&lt;/a&gt;.

Nie czytałam chyba żadnego z jego opowiadań, ale słyszałam coś o poważnych wyróżnieniach i wprawiło mnie to w konsternację. Jeśli jest gdzieś na necie fragment z pierwszymi stronami książki to powinno wystarczyć. Ogólnie przy zwyczajnym referowaniu wydarzeń, że ktoś poszedł gdzieś i powiedział coś, jest jeszcze znośnie. Najgorzej robi się wtedy, gdy Lewandowski chce zrobić klimat i opisać &quot;straszną scenę&quot;. Wtedy jest naprawdę, naprawdę źle.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-93-splatanie-macieja-lewandowskiego/#comment-528">Piotr Borowiec</a>.</p>
<p>Nie czytałam chyba żadnego z jego opowiadań, ale słyszałam coś o poważnych wyróżnieniach i wprawiło mnie to w konsternację. Jeśli jest gdzieś na necie fragment z pierwszymi stronami książki to powinno wystarczyć. Ogólnie przy zwyczajnym referowaniu wydarzeń, że ktoś poszedł gdzieś i powiedział coś, jest jeszcze znośnie. Najgorzej robi się wtedy, gdy Lewandowski chce zrobić klimat i opisać &#8222;straszną scenę&#8221;. Wtedy jest naprawdę, naprawdę źle.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Piotr Borowiec		</title>
		<link>/teksty/kp-93-splatanie-macieja-lewandowskiego/#comment-528</link>

		<dc:creator><![CDATA[Piotr Borowiec]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Jul 2016 09:27:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12837#comment-528</guid>

					<description><![CDATA[O rany, nie wiem co o tym myśleć. Ciężko mi uwierzyć, że Maciek odwalił taką chałę. Nie piszę to dlatego, że faceta znam osobiście i po ludzku lubię, lecz po prostu czytałem krótkie formy Lewandowskiego i były OK, naprawdę. Językowo przynajmniej poprawne, intryga w porządku,. Pomysły jakieś tam były, raz lepsze, raz gorsze. No nic, „Splątanie” chodzi w e- booku za 9 zł z groszami, skonfrontuje.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>O rany, nie wiem co o tym myśleć. Ciężko mi uwierzyć, że Maciek odwalił taką chałę. Nie piszę to dlatego, że faceta znam osobiście i po ludzku lubię, lecz po prostu czytałem krótkie formy Lewandowskiego i były OK, naprawdę. Językowo przynajmniej poprawne, intryga w porządku,. Pomysły jakieś tam były, raz lepsze, raz gorsze. No nic, „Splątanie” chodzi w e- booku za 9 zł z groszami, skonfrontuje.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
