<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Poza granice pojmowania	</title>
	<atom:link href="/teksty/poza-granice-pojmowania/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/teksty/poza-granice-pojmowania/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=poza-granice-pojmowania</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 23 Aug 2017 13:06:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-723</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2017 13:06:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13445#comment-723</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-722&quot;&gt;Marcin Knyszyński&lt;/a&gt;.

Aha to już jasne... po prostu przez to oznaczenie &quot;teraz czytam&quot; byłem pewny, że jednak naraz czytasz. Choć sporo osób pewnie tak robi, bodajże Ciacho... Ja bym w każdym razie tak raczej nie mógł - wole się na jednym skupić...

A co do meritum, wznowienie Machena, na  co od lat już czekam mam nadzieję, że kiedyś nastąpi. Ciekaw jestem jak ten pisarz sprawdzi się w powieściach - podobnie zresztą jak Blackwood, bo opowiadania mają rewelacyjne trzeba przyznać - przynajmniej w zakresie weird fiction.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-722">Marcin Knyszyński</a>.</p>
<p>Aha to już jasne&#8230; po prostu przez to oznaczenie &#8222;teraz czytam&#8221; byłem pewny, że jednak naraz czytasz. Choć sporo osób pewnie tak robi, bodajże Ciacho&#8230; Ja bym w każdym razie tak raczej nie mógł &#8211; wole się na jednym skupić&#8230;</p>
<p>A co do meritum, wznowienie Machena, na  co od lat już czekam mam nadzieję, że kiedyś nastąpi. Ciekaw jestem jak ten pisarz sprawdzi się w powieściach &#8211; podobnie zresztą jak Blackwood, bo opowiadania mają rewelacyjne trzeba przyznać &#8211; przynajmniej w zakresie weird fiction.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Marcin Knyszyński		</title>
		<link>/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-722</link>

		<dc:creator><![CDATA[Marcin Knyszyński]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2017 09:39:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13445#comment-722</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-721&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

A nie nie :) Nie czytam kilku naraz. Po prostu gdy mam np. 5 oznaczonych jako  &quot;czytam teraz&quot; to tak naprawdę 4 z nich są już przeczytane, tylko kiszę tekst recenzji gdzieś tam na dysku i czekam na dobry moment, żeby opublikować.
Ja tez nie wiem jak ludzie mogą czytać kilka naraz :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-721">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>A nie nie :) Nie czytam kilku naraz. Po prostu gdy mam np. 5 oznaczonych jako  &#8222;czytam teraz&#8221; to tak naprawdę 4 z nich są już przeczytane, tylko kiszę tekst recenzji gdzieś tam na dysku i czekam na dobry moment, żeby opublikować.<br />
Ja tez nie wiem jak ludzie mogą czytać kilka naraz :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-721</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 23 Aug 2017 09:04:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13445#comment-721</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-720&quot;&gt;Marcin Knyszyński&lt;/a&gt;.

Znasz dobrze Lovecrafta z tego wniosek. Zgroza w Dunwich zawiera wszystkie najlepsze opowieści HPL (Zew Cthulhu, Muzyka Ericha Zanna, Innsmouth, Dunwich, Kolor z przestworzy, Duch ciemności, Szepczący w ciemności) oraz według mnie najlepszą jego powieść - Przypadek Charlesa Dextera Warda. I jeszcze kilka bardzo dobrych utworów.

Sarnat warto przeczytać, jest tam kilka dobrych, może nawet bardzo dobrych opowieści, lecz generalnie przygotuj się na znaczące obniżenie poziomu w porównaniu do Zgrozy. No, może pisząc eufemistycznie - więcej fantasy a mniej horroru.

Tak ogólnie Marcin, zauważyłem na LC że masz zwyczaj czytania kilku książek naraz. Musisz mieć podzielną uwagę, tym bardziej że piszesz obfite recenzje. Wiem, że część czytelników tak lubi się z książki na książkę przerzucać, choć ja akurat wolę wpierw jedno skończyć a dopiero potem brać się za następne. Gdybym kilka naraz czytał chyba bym się w tym wszystkim pogubił :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-720">Marcin Knyszyński</a>.</p>
<p>Znasz dobrze Lovecrafta z tego wniosek. Zgroza w Dunwich zawiera wszystkie najlepsze opowieści HPL (Zew Cthulhu, Muzyka Ericha Zanna, Innsmouth, Dunwich, Kolor z przestworzy, Duch ciemności, Szepczący w ciemności) oraz według mnie najlepszą jego powieść &#8211; Przypadek Charlesa Dextera Warda. I jeszcze kilka bardzo dobrych utworów.</p>
<p>Sarnat warto przeczytać, jest tam kilka dobrych, może nawet bardzo dobrych opowieści, lecz generalnie przygotuj się na znaczące obniżenie poziomu w porównaniu do Zgrozy. No, może pisząc eufemistycznie &#8211; więcej fantasy a mniej horroru.</p>
<p>Tak ogólnie Marcin, zauważyłem na LC że masz zwyczaj czytania kilku książek naraz. Musisz mieć podzielną uwagę, tym bardziej że piszesz obfite recenzje. Wiem, że część czytelników tak lubi się z książki na książkę przerzucać, choć ja akurat wolę wpierw jedno skończyć a dopiero potem brać się za następne. Gdybym kilka naraz czytał chyba bym się w tym wszystkim pogubił :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Marcin Knyszyński		</title>
		<link>/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-720</link>

		<dc:creator><![CDATA[Marcin Knyszyński]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Aug 2017 11:50:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13445#comment-720</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-719&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Lovecrafta czytałem przed laty i w dodatku jak się zorientowałem, tylko to co jest w &quot;Zgrozie w Dunwich&quot; od Vespera. Więc znam jako tako. W tym roku powtórka opowiadań ze &quot;Zgrozy&quot; i pierwszy raz z &quot;Sarnath&quot;. Może nawet porównam niektóre teksty z tymi, które wydało C&#038;T.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-719">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Lovecrafta czytałem przed laty i w dodatku jak się zorientowałem, tylko to co jest w &#8222;Zgrozie w Dunwich&#8221; od Vespera. Więc znam jako tako. W tym roku powtórka opowiadań ze &#8222;Zgrozy&#8221; i pierwszy raz z &#8222;Sarnath&#8221;. Może nawet porównam niektóre teksty z tymi, które wydało C&amp;T.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-719</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Aug 2017 11:42:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13445#comment-719</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-718&quot;&gt;Marcin Knyszyński&lt;/a&gt;.

Tak czy inaczej wychodzi Marcin, że czołówkę Biblioteki Grozy już zaliczyłeś: Blackwood, James, Machen (Lovecrafta zakładam, że znasz).]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-718">Marcin Knyszyński</a>.</p>
<p>Tak czy inaczej wychodzi Marcin, że czołówkę Biblioteki Grozy już zaliczyłeś: Blackwood, James, Machen (Lovecrafta zakładam, że znasz).</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Marcin Knyszyński		</title>
		<link>/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-718</link>

		<dc:creator><![CDATA[Marcin Knyszyński]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Aug 2017 09:48:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13445#comment-718</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-717&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Uważam, że dialog z pierwszej części &quot;Białego ludu&quot; to filozofia Machena w pigułce. Zrozumienie tego dialogu, najlepiej po dwukrotnym czytaniu, ustawia czytelnika w zupełnie innej pozycji i pozwala odczytać prozę autora głębiej, pozwala zrozumieć więcej.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-717">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Uważam, że dialog z pierwszej części &#8222;Białego ludu&#8221; to filozofia Machena w pigułce. Zrozumienie tego dialogu, najlepiej po dwukrotnym czytaniu, ustawia czytelnika w zupełnie innej pozycji i pozwala odczytać prozę autora głębiej, pozwala zrozumieć więcej.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/poza-granice-pojmowania/#comment-717</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 22 Aug 2017 09:38:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13445#comment-717</guid>

					<description><![CDATA[Ciekawa, przenikliwa recenzja - z resztą to u Ciebie standard Marcin. Bardzo dobrze, że zwróciłeś uwagę na filozoficzny aspekt  &quot;Białego ludu&quot;, to bardzo ważne. Przyznam, że to akurat opowiadanie dopiero po ponownej lekturze bardziej mi &#039;siadło&#039; , zbyt duże wrażenie  &quot;Wielki Bóg Pan&quot; zrobił... ciężko było się po tym otrząsnąć, skupić koncentracje...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ciekawa, przenikliwa recenzja &#8211; z resztą to u Ciebie standard Marcin. Bardzo dobrze, że zwróciłeś uwagę na filozoficzny aspekt  &#8222;Białego ludu&#8221;, to bardzo ważne. Przyznam, że to akurat opowiadanie dopiero po ponownej lekturze bardziej mi 'siadło&#8217; , zbyt duże wrażenie  &#8222;Wielki Bóg Pan&#8221; zrobił&#8230; ciężko było się po tym otrząsnąć, skupić koncentracje&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
