<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Opowieści starego antykwariusza	</title>
	<atom:link href="/recenzje/opowiesci-starego-antykwariusza/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/opowiesci-starego-antykwariusza/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=opowiesci-starego-antykwariusza</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Sat, 04 Mar 2017 13:04:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/opowiesci-starego-antykwariusza/#comment-676</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 04 Mar 2017 13:04:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13192#comment-676</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/opowiesci-starego-antykwariusza/#comment-675&quot;&gt;Marcin Knyszyński&lt;/a&gt;.

O tak, Blackwood to będzie strzał w dziesiątkę. Nie będą to tak &#039;ekskluzywne&#039; opowiadania przeznaczone do wąskiej grupy odbiorców jak w przypadku Jamesa, lecz coś co powinno każdemu zasmakować. Bezsprzecznie &quot;Wierzby&quot; są jednym z najlepszych opowiadań grozy jakie kiedykolwiek napisano. Najbardziej różnorodny tomik w całej serii. 

Wracając do Jamesa. Faktycznie słusznie zauważyłeś, że różnice w opowiadaniach są niewielkie. Można mu to zarzucić, jak zauważył Pegaz na forum i rzeczywiście ma racje - jego ghost stories są trochę na jedno kopyto, podobne motywy, sposób narracji, co jednak w żaden sposób nie może deprecjonować grozy tam zawartej. MR James stworzył zdaje się nowy, zupełnie niespotykany typ narracji, horror antykwaryczny i tu ma zasługi niepodważalne w grozy.

A jeśli masz ochotę na standardowe ghost - stories to w dalszej perspektywie musisz przeczytać tomiki Wharton i Freeman z biblioteki grozy. Napisane przez kobiety, bardziej tradycyjne opowieści o duchach, ale piękne literacko i jak najbardziej perełki w serii.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/opowiesci-starego-antykwariusza/#comment-675">Marcin Knyszyński</a>.</p>
<p>O tak, Blackwood to będzie strzał w dziesiątkę. Nie będą to tak 'ekskluzywne&#8217; opowiadania przeznaczone do wąskiej grupy odbiorców jak w przypadku Jamesa, lecz coś co powinno każdemu zasmakować. Bezsprzecznie &#8222;Wierzby&#8221; są jednym z najlepszych opowiadań grozy jakie kiedykolwiek napisano. Najbardziej różnorodny tomik w całej serii. </p>
<p>Wracając do Jamesa. Faktycznie słusznie zauważyłeś, że różnice w opowiadaniach są niewielkie. Można mu to zarzucić, jak zauważył Pegaz na forum i rzeczywiście ma racje &#8211; jego ghost stories są trochę na jedno kopyto, podobne motywy, sposób narracji, co jednak w żaden sposób nie może deprecjonować grozy tam zawartej. MR James stworzył zdaje się nowy, zupełnie niespotykany typ narracji, horror antykwaryczny i tu ma zasługi niepodważalne w grozy.</p>
<p>A jeśli masz ochotę na standardowe ghost &#8211; stories to w dalszej perspektywie musisz przeczytać tomiki Wharton i Freeman z biblioteki grozy. Napisane przez kobiety, bardziej tradycyjne opowieści o duchach, ale piękne literacko i jak najbardziej perełki w serii.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Marcin Knyszyński		</title>
		<link>/recenzje/opowiesci-starego-antykwariusza/#comment-675</link>

		<dc:creator><![CDATA[Marcin Knyszyński]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Mar 2017 13:13:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13192#comment-675</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/opowiesci-starego-antykwariusza/#comment-673&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Grocie, kolejny mój cel w Bibliotece Grozy to polecane przez Ciebie &quot;Wendigo&quot; Blackwooda :) A co do wyboru to różnice między opowiadaniami są naprawdę niewielkie, ja bym tu jeszcze &quot;Ogród różany&quot; dorzucił na przykład. 
I jeszcze mi coś do głowy teraz przyszło. Jako nieopierzony jeszcze trochę miłośnik klasycznej grozy, utożsamiałem hasło &quot;ghost stories&quot; z opowiadaniami, w których duchy są bardziej &quot;standardowe&quot; jeśli chodzi o pierwsze skojarzenie z samym słowem &quot;duch&quot;. Ektoplazma, wirujące stoliczki, białe zjawy, eteryczne ale humanoidalne postacie. A tu zaskoczenie, kto czytał ten wie. Taki Gollum Tolkiena, stukający w okno sypialni, mógłby być z powodzeniem jednym z koszmarów antykwariusza]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/opowiesci-starego-antykwariusza/#comment-673">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Grocie, kolejny mój cel w Bibliotece Grozy to polecane przez Ciebie &#8222;Wendigo&#8221; Blackwooda :) A co do wyboru to różnice między opowiadaniami są naprawdę niewielkie, ja bym tu jeszcze &#8222;Ogród różany&#8221; dorzucił na przykład.<br />
I jeszcze mi coś do głowy teraz przyszło. Jako nieopierzony jeszcze trochę miłośnik klasycznej grozy, utożsamiałem hasło &#8222;ghost stories&#8221; z opowiadaniami, w których duchy są bardziej &#8222;standardowe&#8221; jeśli chodzi o pierwsze skojarzenie z samym słowem &#8222;duch&#8221;. Ektoplazma, wirujące stoliczki, białe zjawy, eteryczne ale humanoidalne postacie. A tu zaskoczenie, kto czytał ten wie. Taki Gollum Tolkiena, stukający w okno sypialni, mógłby być z powodzeniem jednym z koszmarów antykwariusza</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/opowiesci-starego-antykwariusza/#comment-673</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Mar 2017 12:53:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13192#comment-673</guid>

					<description><![CDATA[Wyborna analiza. 

Przyznam Marcin, że Ci trochę zazdroszczę, iż od razu ghost stories Jamesa Ci zasmakowały. U mnie początkowo był spory chaos, bardzo trudne początkowo są te opowiadania w odbiorze, ale jak już zaskoczy to już chyba zostanie na zawsze. Uwielbiam do nich powracać. Nigdy nie mam pewności że wszystko już wiem, zawsze czuje przyjemny niedosyt po lekturze (i w jej trakcie) obojętnie który raz już dane opowiadanie wałkuje.

Oryginalny zestaw ulubionych opowieści zapodałeś, choć to kwestia raczej zmienna - za następny czytaniem być może inne opowiadania bardziej przykują Twoją uwagę. W każdym razie u mnie zawsze wysokie noty ma pierwszy utwór - &quot;Rękopis kanonika Alberyka&quot;. Wyśmienicie ukazany jest strach biednego zakrystiana...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Wyborna analiza. </p>
<p>Przyznam Marcin, że Ci trochę zazdroszczę, iż od razu ghost stories Jamesa Ci zasmakowały. U mnie początkowo był spory chaos, bardzo trudne początkowo są te opowiadania w odbiorze, ale jak już zaskoczy to już chyba zostanie na zawsze. Uwielbiam do nich powracać. Nigdy nie mam pewności że wszystko już wiem, zawsze czuje przyjemny niedosyt po lekturze (i w jej trakcie) obojętnie który raz już dane opowiadanie wałkuje.</p>
<p>Oryginalny zestaw ulubionych opowieści zapodałeś, choć to kwestia raczej zmienna &#8211; za następny czytaniem być może inne opowiadania bardziej przykują Twoją uwagę. W każdym razie u mnie zawsze wysokie noty ma pierwszy utwór &#8211; &#8222;Rękopis kanonika Alberyka&#8221;. Wyśmienicie ukazany jest strach biednego zakrystiana&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
