<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Koszmary	</title>
	<atom:link href="/recenzje/koszmary/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/koszmary/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=koszmary</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Mon, 05 Sep 2016 09:21:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Grzegorz Nowak		</title>
		<link>/recenzje/koszmary/#comment-583</link>

		<dc:creator><![CDATA[Grzegorz Nowak]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Sep 2016 09:21:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12921#comment-583</guid>

					<description><![CDATA[Co Wy pleciecie! &quot;Przyszła na Sarnath zagłada&quot;, zbiór wspaniały, nawet lepszy niż poprzedni Lovecrafta z Vesper! Najlepszy wydany do tej pory zbiór HPL-a. Już pierwsze opowiadanie zbiło mnie z fotela! Natomiast &quot;Koszmary&quot; bardzo słabe. Dziwny macie gust...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Co Wy pleciecie! &#8222;Przyszła na Sarnath zagłada&#8221;, zbiór wspaniały, nawet lepszy niż poprzedni Lovecrafta z Vesper! Najlepszy wydany do tej pory zbiór HPL-a. Już pierwsze opowiadanie zbiło mnie z fotela! Natomiast &#8222;Koszmary&#8221; bardzo słabe. Dziwny macie gust&#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/koszmary/#comment-577</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Aug 2016 16:06:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12921#comment-577</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/koszmary/#comment-576&quot;&gt;Paweł Mateja&lt;/a&gt;.

Sarnath ma kilka rzeczywiście bardzo dobrych opowiadań - Model Pickmana, Coś na progu, Ogar, Reanimator Herbert West, Zeznania Randolpha Cartera... i pewnie coś bym jeszcze znalazł, jednak generalnie jest zbiór nierówny, oprócz tych wyśmienitych tytułów jest niemało słabych opowieści. Zwracasz uwagę na oniryczność? Słusznie. Weźmy tę najdłuższą Kadath. Jest to pod względem oniryzmu, fantazji - świetny utwór, jednak patrząc na kryterium grozy (a Lovecrafta głównie przez ten pryzmat oceniam) to już jest dużo gorzej. Porównując z najlepszymi, ta powieść nie umywa się do Dextera Warda.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/koszmary/#comment-576">Paweł Mateja</a>.</p>
<p>Sarnath ma kilka rzeczywiście bardzo dobrych opowiadań &#8211; Model Pickmana, Coś na progu, Ogar, Reanimator Herbert West, Zeznania Randolpha Cartera&#8230; i pewnie coś bym jeszcze znalazł, jednak generalnie jest zbiór nierówny, oprócz tych wyśmienitych tytułów jest niemało słabych opowieści. Zwracasz uwagę na oniryczność? Słusznie. Weźmy tę najdłuższą Kadath. Jest to pod względem oniryzmu, fantazji &#8211; świetny utwór, jednak patrząc na kryterium grozy (a Lovecrafta głównie przez ten pryzmat oceniam) to już jest dużo gorzej. Porównując z najlepszymi, ta powieść nie umywa się do Dextera Warda.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/recenzje/koszmary/#comment-576</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Aug 2016 15:04:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12921#comment-576</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/koszmary/#comment-575&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Mam nadzieję, że C&#038;T rzeczywiście wyda więcej takich tomików - a za coś z kontynuatorów myśli i przyjaciół Lovecrafta też bym się nie obraził - choć pewnie może być problem z prawami autorskimi. 

Ale totalnie się nie zgadzam co do oceny Sarnath (recenzja w trakcie pisania). Bardzo mi się podobał ten wybór, słabo znałem te bardziej oniryczne teksty - teraz jestem nimi zachwycony.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/koszmary/#comment-575">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Mam nadzieję, że C&amp;T rzeczywiście wyda więcej takich tomików &#8211; a za coś z kontynuatorów myśli i przyjaciół Lovecrafta też bym się nie obraził &#8211; choć pewnie może być problem z prawami autorskimi. </p>
<p>Ale totalnie się nie zgadzam co do oceny Sarnath (recenzja w trakcie pisania). Bardzo mi się podobał ten wybór, słabo znałem te bardziej oniryczne teksty &#8211; teraz jestem nimi zachwycony.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/koszmary/#comment-575</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Aug 2016 06:18:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12921#comment-575</guid>

					<description><![CDATA[Rzeczywiście, bez mitologii te teksty mogłyby istnieć, choć moim zdaniem to dodaje im nieco smaczku.

 Ogólnie trzeba przyznać, że solidny poziom ten tomik prezentuje. Mimo, iż nie umywa się do najlepszych dokonań Lovecrafta, to jednak merytorycznie są to ogólnie lepsze opowiadania niż wydany ostatnio obszerny drugi sort Vespera - &quot;Przyszła na Sarnath zagłada&quot;, który bardziej cenimy za elegancki wydanie, wyborny przekład Płazy.

To bardzo dobry pomysł wydawać teksty, które Lovecraft redagował, też mam nadzieję że będzie kontynuacja. Są one pozbawione pewnej monotonii, która części czytelników mogłaby nieco razić.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Rzeczywiście, bez mitologii te teksty mogłyby istnieć, choć moim zdaniem to dodaje im nieco smaczku.</p>
<p> Ogólnie trzeba przyznać, że solidny poziom ten tomik prezentuje. Mimo, iż nie umywa się do najlepszych dokonań Lovecrafta, to jednak merytorycznie są to ogólnie lepsze opowiadania niż wydany ostatnio obszerny drugi sort Vespera &#8211; &#8222;Przyszła na Sarnath zagłada&#8221;, który bardziej cenimy za elegancki wydanie, wyborny przekład Płazy.</p>
<p>To bardzo dobry pomysł wydawać teksty, które Lovecraft redagował, też mam nadzieję że będzie kontynuacja. Są one pozbawione pewnej monotonii, która części czytelników mogłaby nieco razić.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
