<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: KP#95: Szary pokój	</title>
	<atom:link href="/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=kp95-szary-pokoj</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 19:33:59 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Szymas		</title>
		<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-569</link>

		<dc:creator><![CDATA[Szymas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Aug 2016 16:39:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12854#comment-569</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-535&quot;&gt;Marcin Królik&lt;/a&gt;.

Jak już wspomniałem wyżej: na UŁ był na liście, ale został pominięty na zajęciach :/]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-535">Marcin Królik</a>.</p>
<p>Jak już wspomniałem wyżej: na UŁ był na liście, ale został pominięty na zajęciach :/</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Szymas		</title>
		<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-568</link>

		<dc:creator><![CDATA[Szymas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Aug 2016 16:38:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12854#comment-568</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-533&quot;&gt;Paweł Pietrzak&lt;/a&gt;.

Na Uniwersytecie Łódzkim Grabiński pojawia się w spisie lektur dla polonistów, ale na wykładach niestety nikt o nim nie wspomina :/]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-533">Paweł Pietrzak</a>.</p>
<p>Na Uniwersytecie Łódzkim Grabiński pojawia się w spisie lektur dla polonistów, ale na wykładach niestety nikt o nim nie wspomina :/</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Szymas		</title>
		<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-567</link>

		<dc:creator><![CDATA[Szymas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Aug 2016 16:36:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12854#comment-567</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-534&quot;&gt;Damian Zdanowicz&lt;/a&gt;.

Dzięki za komentarz i typy do kolejnych podcastów. W miarę możliwości będziemy sięgać po różne inne teksty. Teraz planujemy Lovecrafta, potem pewnie przyjdzie pora na innych twórców :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-534">Damian Zdanowicz</a>.</p>
<p>Dzięki za komentarz i typy do kolejnych podcastów. W miarę możliwości będziemy sięgać po różne inne teksty. Teraz planujemy Lovecrafta, potem pewnie przyjdzie pora na innych twórców :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Szymas		</title>
		<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-566</link>

		<dc:creator><![CDATA[Szymas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Aug 2016 16:35:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12854#comment-566</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-536&quot;&gt;Marcin Królik&lt;/a&gt;.

Mhm, też myślałem o tych ciągłych programowych walkach dwóch generacji pisarzy w minionych epokach. Co do tej emanacji, to też brałem to przez pewien czas pod uwagę. Chyba także na FB ktoś poruszał ten wątek.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-536">Marcin Królik</a>.</p>
<p>Mhm, też myślałem o tych ciągłych programowych walkach dwóch generacji pisarzy w minionych epokach. Co do tej emanacji, to też brałem to przez pewien czas pod uwagę. Chyba także na FB ktoś poruszał ten wątek.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Szymas		</title>
		<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-565</link>

		<dc:creator><![CDATA[Szymas]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 10 Aug 2016 16:33:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12854#comment-565</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-537&quot;&gt;Agnieszka Brodzik&lt;/a&gt;.

O tym nie pomyślałem :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-537">Agnieszka Brodzik</a>.</p>
<p>O tym nie pomyślałem :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-541</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Jul 2016 13:10:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12854#comment-541</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-540&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Listy ;) Pewnie nie wyszedłby z tego obszerny tomik, bo Grabiński nie był Lovecraftem, ale parę sztuk opublikowano kilka lat temu w Roczniku Przemyskim i byłem nimi zachwycony. Bardzo osobista, ale interesująca lektura. Tylko totalnie nie pamiętam, gdzie dokładnie były opublikowane, ale mogę poszukać.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-540">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Listy ;) Pewnie nie wyszedłby z tego obszerny tomik, bo Grabiński nie był Lovecraftem, ale parę sztuk opublikowano kilka lat temu w Roczniku Przemyskim i byłem nimi zachwycony. Bardzo osobista, ale interesująca lektura. Tylko totalnie nie pamiętam, gdzie dokładnie były opublikowane, ale mogę poszukać.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-540</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 25 Jul 2016 11:17:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12854#comment-540</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-539&quot;&gt;Paweł Mateja&lt;/a&gt;.

A co w tych listach może być ?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-539">Paweł Mateja</a>.</p>
<p>A co w tych listach może być ?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-539</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Jul 2016 18:39:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12854#comment-539</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-532&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Boję się, że nikt nie wyda na razie Grabińskiego, bo zbyt łatwy jest do niego dostęp w e-bookach. Oczywiście, dałoby się to zrobić, ale IMO sensownie wyszłoby to tylko w stylu dzieł kompletnych: wszystkie opowiadania, dramaty i powieści w ładnej oprawie. Kto z nas nie chciałby sobie tego postawić na półce? Tylko obawiam się, że nikt się za taki projekt na razie nie weźmie, ale może kiedyś... Tymczasem od kilku lat już czekam na tomik listów Grabińskiego, które ktoś już opracowywał w okolicach Roku Grabińskiego, ale zupełnie zapomniałem o temacie.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-532">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Boję się, że nikt nie wyda na razie Grabińskiego, bo zbyt łatwy jest do niego dostęp w e-bookach. Oczywiście, dałoby się to zrobić, ale IMO sensownie wyszłoby to tylko w stylu dzieł kompletnych: wszystkie opowiadania, dramaty i powieści w ładnej oprawie. Kto z nas nie chciałby sobie tego postawić na półce? Tylko obawiam się, że nikt się za taki projekt na razie nie weźmie, ale może kiedyś&#8230; Tymczasem od kilku lat już czekam na tomik listów Grabińskiego, które ktoś już opracowywał w okolicach Roku Grabińskiego, ale zupełnie zapomniałem o temacie.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-538</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Jul 2016 18:35:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12854#comment-538</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-534&quot;&gt;Damian Zdanowicz&lt;/a&gt;.

Biercem już męczę redakcję od dawna :) Prędzej czy później fajnie by było coś z nim zrealizować. Andriejewa muszę w końcu też poczytać.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-534">Damian Zdanowicz</a>.</p>
<p>Biercem już męczę redakcję od dawna :) Prędzej czy później fajnie by było coś z nim zrealizować. Andriejewa muszę w końcu też poczytać.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-537</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 24 Jul 2016 09:46:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12854#comment-537</guid>

					<description><![CDATA[Jeśli chodzi o tę firmę badającą przeszłość domów to będę cynikiem i powiem, że może chodzić raczej o argument przy negocjacji ceny za lokum &quot;z przeszłością&quot; ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Jeśli chodzi o tę firmę badającą przeszłość domów to będę cynikiem i powiem, że może chodzić raczej o argument przy negocjacji ceny za lokum &#8222;z przeszłością&#8221; ;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Marcin Królik		</title>
		<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-536</link>

		<dc:creator><![CDATA[Marcin Królik]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Jul 2016 20:13:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12854#comment-536</guid>

					<description><![CDATA[Ja, kiedy czytałem to opowiadanie ze dwa lata temu, to w pierwszym odruchu zrozumiałem je w taki sposób, że ta zjawa, i w ogóle całe przygnębienie, to jest emanacja stanu wewnętrznego bohatera, jego... no nie wiem... depresji? myśli samobójczych? I że on cały czas przed tym ucieka w nadziei, że nowe miejsce mu pomoże, ale to mimo wszystko i tak go dopada. Bo przed kim jak przed kim, ale przed samym sobą nie uciekniesz. Interpretacja z nawiedzeniem - nawet w wersji odwróconej - wydała mi się zbyt banalna, oklepana. Choć może to jest grzech patrzenia z perspektywy czasu i iluś tam obejrzanych / przeczytanych historii, które motyw nawiedzenia już wyeksploatowały do cna. Ale trop podrzucony przez Szymasa - ten ze starym i młodym pisarzem - wydaje mi się ciekawy, a co więcej mam na jego poparcie argument. Przecież tamta epoka wyjątkowo obfitowała w różnego rodzaju programy literackie, manifesty, kłótnie pokoleniowe etc. Ziemiańska, Skamandryci, Kwadryga, Peiper - oni wszyscy aż tym kipieli. Więc... kto wie.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ja, kiedy czytałem to opowiadanie ze dwa lata temu, to w pierwszym odruchu zrozumiałem je w taki sposób, że ta zjawa, i w ogóle całe przygnębienie, to jest emanacja stanu wewnętrznego bohatera, jego&#8230; no nie wiem&#8230; depresji? myśli samobójczych? I że on cały czas przed tym ucieka w nadziei, że nowe miejsce mu pomoże, ale to mimo wszystko i tak go dopada. Bo przed kim jak przed kim, ale przed samym sobą nie uciekniesz. Interpretacja z nawiedzeniem &#8211; nawet w wersji odwróconej &#8211; wydała mi się zbyt banalna, oklepana. Choć może to jest grzech patrzenia z perspektywy czasu i iluś tam obejrzanych / przeczytanych historii, które motyw nawiedzenia już wyeksploatowały do cna. Ale trop podrzucony przez Szymasa &#8211; ten ze starym i młodym pisarzem &#8211; wydaje mi się ciekawy, a co więcej mam na jego poparcie argument. Przecież tamta epoka wyjątkowo obfitowała w różnego rodzaju programy literackie, manifesty, kłótnie pokoleniowe etc. Ziemiańska, Skamandryci, Kwadryga, Peiper &#8211; oni wszyscy aż tym kipieli. Więc&#8230; kto wie.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Marcin Królik		</title>
		<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-535</link>

		<dc:creator><![CDATA[Marcin Królik]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Jul 2016 19:59:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12854#comment-535</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-533&quot;&gt;Paweł Pietrzak&lt;/a&gt;.

Aż z ciekawości zajrzałem do &quot;Dwudziestolecia międzywojennego&quot; Jerzego Kwiatkowskiego. W indeksie nazwisk Grabiński ma wcale pokaźną metryczkę. Książka została wydana w 2002 roku, Ty pracę pisałeś w 2004, a pani doktor filologii polskiej nawet nie kojarzy nazwiska? Dziwne. Nie pamiętam, czy mi na studiach Grabiński obił się o uszy, ale mam wrażenie, że jednak tak. Na liście lektur na pewno go nie było, ale chyba gdzieś przemykał w kontekście eksperymentalnej prozy obok Gombrowicza i Schulza. Choć może oczywiście sobie to dopowiadam ex post. Ale mimo wszystko to, że pracownikowi naukowemu, specjalizującemu się, jak rozumiem, w tej epoce, to nazwisko nic nie mówiło, wydaje mi się naprawdę dziwne.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-533">Paweł Pietrzak</a>.</p>
<p>Aż z ciekawości zajrzałem do &#8222;Dwudziestolecia międzywojennego&#8221; Jerzego Kwiatkowskiego. W indeksie nazwisk Grabiński ma wcale pokaźną metryczkę. Książka została wydana w 2002 roku, Ty pracę pisałeś w 2004, a pani doktor filologii polskiej nawet nie kojarzy nazwiska? Dziwne. Nie pamiętam, czy mi na studiach Grabiński obił się o uszy, ale mam wrażenie, że jednak tak. Na liście lektur na pewno go nie było, ale chyba gdzieś przemykał w kontekście eksperymentalnej prozy obok Gombrowicza i Schulza. Choć może oczywiście sobie to dopowiadam ex post. Ale mimo wszystko to, że pracownikowi naukowemu, specjalizującemu się, jak rozumiem, w tej epoce, to nazwisko nic nie mówiło, wydaje mi się naprawdę dziwne.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Damian Zdanowicz		</title>
		<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-534</link>

		<dc:creator><![CDATA[Damian Zdanowicz]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Jul 2016 22:26:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12854#comment-534</guid>

					<description><![CDATA[Podoba mi się, że rozmawiacie o tekstach w wolnym dostępie. Miło jest odnajdować w dyskusji głosy wyrażające podobne odczucia i teorie, które sam miałem podczas czytania. Nie wiem, który z waszej trójki to mówił, ale również zwróciłem uwagę przede wszystkim na to &quot;odwrócone nawiedzenie&quot; - czyli takie odczytanie wydarzeń, zgodnie z którym to główny bohater jest prześladowcą.
Możecie w przyszłości porozmawiać o którymś z tekstów Aleksandra Andriejewa (idealnie: Trzy noce albo Łazarz)? Łatwo znaleźć jego opowiadania w internecie.
A może Ambrose Bierce? Za jakiś czas wychodzi w Polsce w serii Biblioteka Grozy. W internecie można go znaleźć w oryginale, ale nie polecam niczego konkretnego, bo nie znam autora zbyt dobrze.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Podoba mi się, że rozmawiacie o tekstach w wolnym dostępie. Miło jest odnajdować w dyskusji głosy wyrażające podobne odczucia i teorie, które sam miałem podczas czytania. Nie wiem, który z waszej trójki to mówił, ale również zwróciłem uwagę przede wszystkim na to &#8222;odwrócone nawiedzenie&#8221; &#8211; czyli takie odczytanie wydarzeń, zgodnie z którym to główny bohater jest prześladowcą.<br />
Możecie w przyszłości porozmawiać o którymś z tekstów Aleksandra Andriejewa (idealnie: Trzy noce albo Łazarz)? Łatwo znaleźć jego opowiadania w internecie.<br />
A może Ambrose Bierce? Za jakiś czas wychodzi w Polsce w serii Biblioteka Grozy. W internecie można go znaleźć w oryginale, ale nie polecam niczego konkretnego, bo nie znam autora zbyt dobrze.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Pietrzak		</title>
		<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-533</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Pietrzak]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Jul 2016 04:53:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12854#comment-533</guid>

					<description><![CDATA[Witam. Ja tylko tak na sekundę... Gdy 12 lat temu zaproponowałem mojej pani promotor na studiach napisanie pracy magisterskiej na temat przeplatania się światów realnego i fantastycznego w historiach Grabińskiego, usłyszałem pytanie: &quot;A kto to Grabiński?&quot; Zaznaczam, że była to pani doktor filologii polskiej (sic!). Wyjaśniłem jej, pracę napisałem, obroniłem się, pracę postawiłem na półce zaraz obok moich książek Grabińskiego. Myślałem, że Grabiński nadal będzie tylko nieznanym klasykiem. A tu - powoli, powoli, Stefan wychodzi z mroku.
Dziękuję Wam i dawajcie więcej!!!]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Witam. Ja tylko tak na sekundę&#8230; Gdy 12 lat temu zaproponowałem mojej pani promotor na studiach napisanie pracy magisterskiej na temat przeplatania się światów realnego i fantastycznego w historiach Grabińskiego, usłyszałem pytanie: &#8222;A kto to Grabiński?&#8221; Zaznaczam, że była to pani doktor filologii polskiej (sic!). Wyjaśniłem jej, pracę napisałem, obroniłem się, pracę postawiłem na półce zaraz obok moich książek Grabińskiego. Myślałem, że Grabiński nadal będzie tylko nieznanym klasykiem. A tu &#8211; powoli, powoli, Stefan wychodzi z mroku.<br />
Dziękuję Wam i dawajcie więcej!!!</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/cnpodcast/kp95-szary-pokoj/#comment-532</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 19 Jul 2016 12:36:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12854#comment-532</guid>

					<description><![CDATA[Ciekawa dyskusja, to pokazuje że ten niewielki utwór jest na solidnym poziomie. Początkowo wydawał mi się dość jasny, lecz po odsłuchaniu tego podcastu naszły mnie wątpliwości odnośnie interpretacji i jeszcze bardziej doceniłem to opowiadanie. 

Tak się zastanawiam, czy Zysk nie byłby zainteresowany wydać jakąś kontynuacje &quot;Demona Ruchu&quot; ? Wprawdzie coś tam Agharta wydawała Grabińskiego, tu też na &quot;wolnych lekturach&quot; pewnie jakby poszperać, ale wszystko to jakieś niszowe, rozproszone.... Myślę, że warto by wydać drugi tom w twardej oprawie, na solidnym papierze, z elegancką trzcionką. Takie dopełnienie opowiadań, bo myślę, że kilka ważnych utworów by się znalazło, ewentualnie może coś z powieść Grabińskiego dopełnić?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ciekawa dyskusja, to pokazuje że ten niewielki utwór jest na solidnym poziomie. Początkowo wydawał mi się dość jasny, lecz po odsłuchaniu tego podcastu naszły mnie wątpliwości odnośnie interpretacji i jeszcze bardziej doceniłem to opowiadanie. </p>
<p>Tak się zastanawiam, czy Zysk nie byłby zainteresowany wydać jakąś kontynuacje &#8222;Demona Ruchu&#8221; ? Wprawdzie coś tam Agharta wydawała Grabińskiego, tu też na &#8222;wolnych lekturach&#8221; pewnie jakby poszperać, ale wszystko to jakieś niszowe, rozproszone&#8230;. Myślę, że warto by wydać drugi tom w twardej oprawie, na solidnym papierze, z elegancką trzcionką. Takie dopełnienie opowiadań, bo myślę, że kilka ważnych utworów by się znalazło, ewentualnie może coś z powieść Grabińskiego dopełnić?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
