<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Bez kategorii &#8211; CarpeNoctem.pl</title>
	<atom:link href="/category/bez-kategorii/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Tue, 27 Mar 2018 11:03:14 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/06/cropped-image943-1-1-32x32.png</url>
	<title>Bez kategorii &#8211; CarpeNoctem.pl</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">179012330</site>	<item>
		<title>Karpie donoszą #3</title>
		<link>/bez-kategorii/karpie-donosza-3/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=karpie-donosza-3</link>
					<comments>/bez-kategorii/karpie-donosza-3/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Mar 2018 08:51:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<category><![CDATA[Dan Simmons]]></category>
		<category><![CDATA[Joyce Carol Oates]]></category>
		<category><![CDATA[Piotr Borowiec]]></category>
		<category><![CDATA[podcast]]></category>
		<category><![CDATA[Rafał Cuprjak]]></category>
		<category><![CDATA[Sarah Waters]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13835</guid>

					<description><![CDATA[Czas na kolejną porcję newsów wybranych specjalnie dla Was przez karpiową komisję, tym razem w jednoosobowym składzie. Zaczynamy od czegoś szczególnie bliskiego mojemu sercu, czyli najnowszej zapowiedzi od Rebisu. Na początku kwietnia do sprzedaży trafi „Człowiek, który stracił cień” Joyce Carol Oates. Jestem ociupinkę obrażona na Joyce za niepoprawne przegadanie skądinąd ciekawej i celnej „Mojej siostry, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Czas na kolejną porcję newsów wybranych specjalnie dla Was przez karpiową komisję, tym razem w jednoosobowym składzie. Zaczynamy od czegoś szczególnie bliskiego mojemu sercu, czyli najnowszej zapowiedzi od Rebisu. Na początku kwietnia do sprzedaży trafi „Człowiek, który stracił cień” Joyce Carol Oates. Jestem ociupinkę obrażona na Joyce za niepoprawne przegadanie skądinąd ciekawej i celnej „Mojej siostry, mojej miłości”, ale i tak liczę, że przy nowym tytule przeprosimy się. „Człowiek, który stracił cień” to historia relacji neuropsycholożki z mężczyzną cierpiącym na szczególny rodzaj amnezji: nie jest w stanie tworzyć żadnych wspomnień, jest więźniem teraźniejszości. Czytałam kiedyś o tym człowieku i trudno nie mieć ciarek, gdy się pomyśli, jak przerażająco dezorientujące musiał prowadzić życie, nie ufając własnemu umysłowi, własnoręcznie spisanym notatkom (chociaż w sieci twierdzą, że zawsze był wesoły, hmmm). Pamiętam bardzo dobrze te notatki: pisał w nich „obudziłem się”, skreślał i pisał „obudziłem się teraz”, a potem jeszcze raz skreślał i jeszcze raz pisał to samo, bo nie pamiętał, kiedy się obudził. Przeczytałam też recenzję z New York Timesa i zaintrygował mnie pewien fragment: „Chłodu przydaje jeszcze książce wyjątkowy środek stylistyczny: zamiłowanie narratora wszechwiedzącego do izolowania słów w zdaniu, czy to poprzez odsyłanie ich do kwarantanny w postaci cudzysłowu albo nawiasu, oddzielania ich półpauzami czy wyróżniania kursywą. Efekt jest »dystansujący« – dezorientujący – <em>niepokojący</em>. Jakby pewne słowa były podejrzane – wstrętne – i »manipulowanie« nimi wymagało użycia pincety albo trzymania w samych tylko opuszkach palców, jak (brudną) chusteczkę” (źródło: <a href="https://www.nytimes.com/2016/02/14/books/review/the-man-without-a-shadow-by-joyce-carol-oates.html">https://www.nytimes.com/2016/02/14/books/review/the-man-without-a-shadow-by-joyce-carol-oates.html</a>). Brzmi jak Joyce. Ciekawe są też opinie zwykłych czytelników: książka na Goodreads ma tylko trzy gwiazdki, bo ocenę obniżają kobiety niezadowolone, że główna bohaterka jest tak paskudną osobą, a jej relacja z pacjentem to „szalona i chora obsesja”, a nie – spodziewana, jak mniemam – historia miłosna. Chyba doszło tu do jakiegoś nieporozumienia.</p>
<p><a href="/bez-kategorii/karpie-donosza-3/attachment/terror-filmowa-okladka/" rel="attachment wp-att-13841"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="alignright size-medium wp-image-13841" src="/wp-content/uploads/2018/03/terror-filmowa-okladka-239x340.jpg" alt="" width="239" height="340" srcset="/wp-content/uploads/2018/03/terror-filmowa-okladka-239x340.jpg 239w, /wp-content/uploads/2018/03/terror-filmowa-okladka.jpg 326w" sizes="(max-width: 239px) 100vw, 239px" /></a>Skoro już mówimy o negatywnych komentarzach, wiele takich przyszło czytać pracownikom Vespera z powodu filmowej okładki do nowego wydania „Terroru” Dana Simmonsa. Na AMC leci właśnie serial oparty na tej książce i w związku z tym Vesper postanowił wypuścić wznowienie w twardej oprawie, ale niestety okładka się nie spodobała. Tak czy inaczej znowu mówi się o tej książce, więc jest dobrze. Jeśli jakimś cudem jeszcze nie czytaliście, nadróbcie to szybko. Serialu Karpiki jeszcze nie oglądały, ale słyszeliśmy już kilka pochlebnych opinii.</p>
<p>A trzeba przyznać, że wydawnictwa lubią wypuszczać książki, które adaptuje się na duży czy mały ekran. Ledwo co mieliśmy „Nawiedzony Dom na Wzgórzu” Shirley Jackson od Repliki (serial na Netfliksie), a w kwietniu także „Zawsze mieszkałyśmy w zamku” tej samej autorki (film; premiera książki 17 kwietnia). Tymczasem Zysk i s-ka zaskoczył nas zapowiedzią „Lore. Potworne istoty” Aarona Mahnke. Jak to? Podcasty w Polsce takie niepopularne, a tutaj wydają książkę na podstawie znanego podcastu? Zagadka szybko się rozwiązała: na Amazon Prime można oglądać serialową adaptację „Lore”. Czyli nic nowego, ale zawsze to jakaś promocja podcastingu, może ktoś się zainteresuje, co to w ogóle jest. Książka w sprzedaży od 26 marca, my raczej skusilibyśmy się po prostu na słuchanie podcastu.</p>
<p>Wobec tego ciekawe, czy Prószyński wznowi „Ktoś we mnie” Sarah Waters z racji powstającej w Hollywood ekranizacji. „The Little Stranger”, bo tak brzmi oryginalny tytuł i książki, i filmu, pojawi się w kinach w tym roku, a polski przekład powieści można jeszcze bez problemu zakupić (ja zamierzam zrobić to jakoś niedługo; uznana przez mainstreamową krytykę pisarka, która tworzy horror nominowany do Nagrody Bookera&#8230; miałabym to przegapić? Nigdy!). Łapcie opis fabuły: <em>Lata powojenne, Anglia. Czterdziestoletni doktor Faraday trafia do podupadłej posiadłości, będącej od paru stuleci własnością Ayresów, zubożałej rodziny ziemiańskiej. Dwór, dawniej piękny i okazały, popada w ruinę. Park i ogrody zarosły chwastami, a wskazówki zegara znieruchomiały na godzinie za dwadzieścia dziewiąta. Zdziwaczała pani Ayres, jej niezależna córka i ambitny, zagubiony syn, który nigdy nie doszedł do siebie po katastrofie samolotowej, bezskutecznie próbują iść z duchem czasu.</em></p>
<p><a href="/bez-kategorii/karpie-donosza-3/attachment/cuprjak-mamusiu-przeciez-bylam-grzeczna/" rel="attachment wp-att-13842"><img decoding="async" class="alignleft size-medium wp-image-13842" src="/wp-content/uploads/2018/03/cuprjak-mamusiu-przeciez-bylam-grzeczna-220x340.jpg" alt="" width="220" height="340" srcset="/wp-content/uploads/2018/03/cuprjak-mamusiu-przeciez-bylam-grzeczna-220x340.jpg 220w, /wp-content/uploads/2018/03/cuprjak-mamusiu-przeciez-bylam-grzeczna-340x526.jpg 340w, /wp-content/uploads/2018/03/cuprjak-mamusiu-przeciez-bylam-grzeczna.jpg 600w" sizes="(max-width: 220px) 100vw, 220px" /></a>Czas przejść do rodzimego podwórka. Genius Creations zapowiada nową powieść Rafała Cuprjaka, „Mamusiu, przecież byłam grzeczna” (<a href="https://geniuscreations.pl/ksiazki/mamusiu-przeciez-bylam-grzeczna-rafal-cuprjak/">https://geniuscreations.pl/ksiazki/mamusiu-przeciez-bylam-grzeczna-rafal-cuprjak/</a>). Intrygujący tytuł, intrygująca okładka, opis nieco mało treściwy, ale Cuprjak swoją debiutancką książką – „Po drugiej stronie” – zrobił na mnie takie nieokreślone wrażenie, dobre i złe jednocześnie, że kusi sprawdzić, jak autor się rozwinął. A tempo pisania ma iście niemrozowe: jedna książka na trzy lata brzmi jakoś dziwnie zachęcająco. Podobnie, choć i zupełnie inaczej, sprawa ma się z drugim zbiorem opowiadań Piotra Borowca, zapowiadanego przez wydawnictwo Gmork na „kwiecień albo grudzień” (konkret jest konkret).<br />
„Wszystkie białe damy” Piotra omawiały chłopaki w podcaście Szymona (<a href="http://nekropolitan.blogspot.com/2016/12/nawiedzony-podcast-112-wszystkie-biae.html">http://nekropolitan.blogspot.com/2016/12/nawiedzony-podcast-112-wszystkie-biae.html</a>; zachęcam do skorzystania z rozpiski linków do opowiadań Piotra dostępnych za darmo w sieci) i w gruncie rzeczy zgadzam się z ich opinią, a od nowego zbioru, „Polskich upiorów”, oczekuję więcej. Książka ukaże się pod patronatem Carpe Noctem.</p>
<p>To tyle na dzisiaj, widzimy się w następnym odcinku!</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/bez-kategorii/karpie-donosza-3/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">13835</post-id>	</item>
		<item>
		<title>&#8222;W obcej skórze&#8221; Sarah Hilary</title>
		<link>/bez-kategorii/w-obcej-skorze-sarah-hilary/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=w-obcej-skorze-sarah-hilary</link>
					<comments>/bez-kategorii/w-obcej-skorze-sarah-hilary/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Feb 2016 22:19:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12441</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/bez-kategorii/w-obcej-skorze-sarah-hilary/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12441</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Zakażenie w sierpniu</title>
		<link>/bez-kategorii/zakazenie-w-sierpniu/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=zakazenie-w-sierpniu</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 16 Jul 2015 09:46:35 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[postapokalipsa]]></category>
		<category><![CDATA[science fiction]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12165</guid>

					<description><![CDATA[Końcem sierpnia nakładem wydawnictwa Gmork ukaże się Zakażenie Scotta Siglera, kontynuacja Infekcji, która kilka lat temu ukazała się nakładem Papierowego Księżyca. Carpe Noctem objęło tę premierę swoim patronatem. Całość, w przekładzie Marka Pawelca, będzie miała blisko 580 stron i kosztować będzie 42zł. Na obszarze Ameryki tajemniczy patogen przemienia zwykłych ludzi we wściekłych morderców, psychopatów kierowanych przerażającym, obcym [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Końcem sierpnia nakładem wydawnictwa Gmork ukaże się <i>Zakażenie</i> Scotta Siglera, kontynuacja <em>Infekcji</em>, która kilka lat temu ukazała się nakładem Papierowego Księżyca. Carpe Noctem objęło tę premierę swoim patronatem. Całość, w przekładzie Marka Pawelca, będzie miała blisko 580 stron i kosztować będzie 42zł.<span id="more-12165"></span></p>
<p style="padding-left: 30px;">Na obszarze Ameryki tajemniczy patogen przemienia zwykłych ludzi we wściekłych morderców, psychopatów kierowanych przerażającym, obcym planem. Ludzkość odpiera ataki, ale po każdej bitwie choroba reaguje, dostosowuje się, stosując wyszukane strategie i błyskotliwe sztuczki, aby oszukać swoich prześladowców. Jedyne możliwe wyjaśnienie: epidemia jest napędzana nie przez ewolucję, ale przez jakąś wrogą inteligencję.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Niewyobrażalnemu zagrożeniu musi stawić czoło mała grupa ekspertów, zebrana w ścisłej tajemnicy, na której czele stoją: zahartowany weteran CIA, Dew Phillips oraz genialny epidemiolog, Margaret Montoya. Ich najlepszą bronią jest olbrzymia była gwiazda footballu, Perry Dawsey, który, psychicznie rozbity po swoich zmaganiach z tym strasznym wrogiem, posiadł niewytłumaczalną możliwość lokalizowania nosicieli choroby. Gwałtowny i nieprzewidywalny Perry jest zarówno nadzieją jak i zagrożeniem.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Zespół utrzymuje ludzkość w grze, ale to już nie wystarcza, nie, gdy choroba staje się zaraźliwa, powodując nieuchronne nadejście Armagedonu. Tymczasem inni wrogowie przyłączają się do wojny, a nowe zagrożenie – zupełnie nieoczekiwane – może okazać się bardziej niebezpieczne niż wszystkie inne.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="padding-left: 30px;"><strong>Scott Sigler</strong></p>
<p style="padding-left: 30px;">Powieściopisarz, autor takich bestsellerów New York Times jak trylogia „Infected” (Infected, Contagious, Pandemic) czy powieści Ancestor i Nocturnal. Jest współzałożycielem wydawnictwa Empty Set Entertainment, przez które publikuje swoją serię „Galactic Football League” (The Rookie, The Starter, The All-Pro i The MVP).</p>
<p style="padding-left: 30px;">Scott, zanim wydano jego książki, zdążył zebrać grono internetowych fanów oddając za darmo w ich ręce nagrany przez siebie audiobook, w postaci podcastu. Jego lojalni fani, nazywający siebie „Junkies”, pobrali do tej pory ponad osiem milionów odcinków jego Scott zmienił całkowicie sposób wydawania książek, gdy wypuścił Earthcore jako pierwszą na świecie powieść wydaną tylko jako podcast. Wydana w 20 odcinkach, Earthcore nawiązuje do czasów słuchowisk radiowych. Innowacyjne wykorzystanie technologii przez Siglera stawia go w czołówce nowoczesnego podejścia do wydawania i umożliwiło mu stanie się marką samą w sobie wśród setek tysięcy fanów fantastyki i miłośników techniki.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Znalazł się na okładkach Time Magazine, Washington Post, New York Times, San Francisco Chronicle, Entertainment Weekly, Publisher&#8217;s Weekly, Huffington Post, Business Week i Fangoria. Wciąż nagrywa swoje audiobooki i rozdaje każdą historię – za darmo – dla swoich Junkies na www.ScottSigler.com.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Scott pochodzi z rodzimego Michigan, mieszka w San Francisco ale dalej kibicuje swoim ukochanym Detroit Lions.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12165</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Przeklęci Joyce Carol Oates</title>
		<link>/bez-kategorii/przekleci-joyce-carol-oates/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=przekleci-joyce-carol-oates</link>
					<comments>/bez-kategorii/przekleci-joyce-carol-oates/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Carpe Noctem]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 12 May 2015 20:43:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12025</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/bez-kategorii/przekleci-joyce-carol-oates/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12025</post-id>	</item>
		<item>
		<title>&#8222;Ludzka przystań&#8221; John Ajvide Lindqvist</title>
		<link>/bez-kategorii/ludzka-przystan-john-ajvide-lindqvist/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ludzka-przystan-john-ajvide-lindqvist</link>
					<comments>/bez-kategorii/ludzka-przystan-john-ajvide-lindqvist/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Apr 2015 10:49:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11970</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/bez-kategorii/ludzka-przystan-john-ajvide-lindqvist/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11970</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Adam Wiśniewski-Snerg &#8211; &#8222;Według Łotra&#8221;</title>
		<link>/bez-kategorii/adam-wisniewski-snerg-wedlug-lotra/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=adam-wisniewski-snerg-wedlug-lotra</link>
					<comments>/bez-kategorii/adam-wisniewski-snerg-wedlug-lotra/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Apr 2015 07:43:33 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11952</guid>

					<description><![CDATA[Zrozumiałem w tej chwili przynajmniej jedno: że gdybym chciał pozostać w zgodzie z przemienionym światem, musiałbym dla siebie zatrzymać wszystko, czego się o nim dowiedziałem.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Zrozumiałem w tej chwili przynajmniej jedno: że gdybym chciał pozostać w zgodzie z przemienionym światem, musiałbym dla siebie zatrzymać wszystko, czego się o nim dowiedziałem.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/bez-kategorii/adam-wisniewski-snerg-wedlug-lotra/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>3</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11952</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Książka miesiąca: Kwiecień</title>
		<link>/bez-kategorii/ksiazka-miesiaca-kwiecien/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesiaca-kwiecien</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Marcin Podlewski]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Apr 2015 05:03:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<category><![CDATA[weird fiction]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11946</guid>

					<description><![CDATA[W zasadzie, to jest skandal. Wyobraźcie sobie książkę w twardej, czarnej oprawie, której okładka przypomina fragment Piekła wyciągniętego z przepastnego mózgu Hansa Rudolfa Gigera. To co prawda ilustracja Serhiy Krykun, ale widać od razu, że ów młody artysta nadaje na tych samych falach. Patrzcie: oto w mrocznym, wyrysowanym potępionym ołówkiem przejściu wiszą smutne, zapomniane manekiny. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>W zasadzie, to jest skandal.</p>
<p>Wyobraźcie sobie książkę w twardej, czarnej oprawie, której okładka przypomina fragment Piekła wyciągniętego z przepastnego mózgu Hansa Rudolfa Gigera. To co prawda ilustracja Serhiy Krykun, ale widać od razu, że ów młody artysta nadaje na tych samych falach. Patrzcie: oto w mrocznym, wyrysowanym potępionym ołówkiem przejściu wiszą smutne, zapomniane manekiny. To tylko część większej instalacji – skromny fragment przedpiekla – urywek mrocznych labiryntów, lochów niepamięci i studni pustki.<span id="more-11946"></span></p>
<p>Tak, to prawdziwy skandal. To niedopuszczalne.</p>
<p>Idźmy dalej. Powąchajmy kartki. Zanurzmy się w zamkniętą pomiędzy nimi „Czystość”, poznajmy „Zarządcę miasta”. Tego Miasta, które świetnie przecież znamy, bo spacerujemy po jego zakurzonych uliczkach w poszukiwaniu benzynowego lunaparku. Tam, za tonami starego pyłu, ukrywa się odkryta przez Grossvogela Ciemność – gęsta i przenikająca umysły, skażona materia. To tu odnajdziemy twierdzę szeptów o zapachu gnijących jabłek skradzionych z ogrodu Brunona Schulza. To tu natkniemy się na martwe truchło Przedwiecznego Lovecrafta i to tu każdy nasz krok zabrzmi niczym wystrzał na nieskończonej płaszczyźnie pustki.</p>
<p>Pójdźmy więc dalej po tych jesiennych, martwych liściach kart, wejdźmy na Czerwoną Wieżę. Wsłuchajmy się w głos kruka. Popatrzmy na ciała martwych poetów. Popatrzmy na horyzont zasnuty duszącym dymem samotności i grozy, którą tak bardzo pragniemy zapomnieć. I bez której nie potrafimy już żyć.</p>
<p>To skandal.</p>
<p>Już wiecie o czym mówię. Ale nie chodzi o sam tytuł. Nie chodzi o okładkę. Nie chodzi nawet o to, że mamy przed sobą w pełni materialny portal do świata Thomasa Ligottiego. Skandalem jest to, że „Teatro Grottesco” w świetnych przekładach Wojciecha Guni, Mateusza Kopacza, Filipa Skutela i Aleksandra Więckowskiego pod redakcją Dariusza Misiuna i Jakuba Winiarskiego ma nakład raptem 500 egzemplarzy. A gdyby nie wydawnictwo OKULTURA, nie byłoby nawet tego. Mistrz weird fiction, wielbiony na Zachodzie, byłby dla nas uchwytny jedynie jako ulotny cień Poego czy wątła informacja w internecie, podarta i nieaktualna niczym celofanowa torebka z supermarketu.</p>
<p>Czy się mylę? Tak, mylę się. Bo to nie skandal. To absurd.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11946</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Cytat</title>
		<link>/bez-kategorii/cytat-5/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=cytat-5</link>
					<comments>/bez-kategorii/cytat-5/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Carpe Noctem]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 23 Mar 2015 12:27:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11859</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/bez-kategorii/cytat-5/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11859</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Ciemność płonie</title>
		<link>/bez-kategorii/ciemnosc-plonie-2/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ciemnosc-plonie-2</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Carpe Noctem]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 20 Mar 2015 13:23:34 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11925</guid>

					<description><![CDATA[Dworzec to jedyne bezpieczne miejsce. Ciemność tu nie zagląda. Na razie… Przerażająca podróż po tonących w ciemności Katowicach. Katowice Główny to miejsce, przez które przewijają się dziennie tysiące ludzi. Większość pojawia się tam na moment, część została na znacznie dłużej. Bezdomni. Wybrani. Niegdyś mieli rodziny, pracę, wiedli mniej lub bardziej szczęśliwe życie. Dziś mają tylko [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<div class="hr hr_flag small"></div>
<p>Dworzec to jedyne bezpieczne miejsce. Ciemność tu nie zagląda. Na razie… Przerażająca podróż po tonących w ciemności Katowicach.</p>
<p>Katowice Główny to miejsce, przez które przewijają się dziennie tysiące ludzi. Większość pojawia się tam na moment, część została na znacznie dłużej. Bezdomni. Wybrani. Niegdyś mieli rodziny, pracę, wiedli mniej lub bardziej szczęśliwe życie. Dziś mają tylko siebie i stare, śmierdzące dworcowe hale. Wybrała ich bowiem Ciemność. Zapłonęła i nigdy już nie zgasła.<span id="more-11925"></span></p>
<p><em>Natalia</em> – studentka kulturoznawstwa – w podzięce za pomoc oddaje starszemu mężczyźnie znalezioną w portfelu monetę. Nieświadomie bierze tym samym na siebie cudze przekleństwo. Już wkrótce i dla niej zapłonie Ciemność, zamieniając jej życie w horror. Ratunku może szukać tylko wśród podobnych sobie. Dworzec Katowice czeka…</p>
<p><em>Jakub Ćwiek</em> przekonująco oddaje specyfikę dworcowego życia, skutecznie odwzorowuje nie tak dawną rzeczywistość, z mistrzowską precyzją dozuje napięcie i umiejętnie prowadzi barw­nych bohaterów przez pogrążone w mroku piekło.</p>
<p><em>Jakub Ćwiek</em> to pisarz, który w swej twórczości łączy popkulturowe tropy z osobistym doświadczeniem. Już kiedy studiował na Śląsku, zwrócił uwagę na Katowice wraz z ich charakterystyczną zabudową, a jego największą uwagę przyciągnął stary dworzec. Gdy autor spisywał Ciemność płonie, nie przypuszczał jeszcze, że po miejscu tym pozostanie tylko wspomnienie, a on stanie się jego mimowolnym kronikarzem.</p>
<p>Historie bezdomnych, które złożyły się na zarys powieści, zbierał z pierwszej ręki, przez pół roku sypiając na dworcu i na ile było to możliwe, dzieląc los jego mieszkańców.</p>
<p><em>Jakub Ćwiek</em> jest autorem szesnastu książek, licznych opowiadań i artykułów publicystycznych, scenariuszy i słuchowisk, a także jedynej w swoim rodzaju trasy promującej czytelnictwo i muzykę Rock&amp;Read Festival. Był dziewięciokrotnie nominowany do Nagrody Fandomu Polskiego im. Janusza A. Zajdla, otrzymał ją w 2012 roku za opowiadanie Bajka o trybach i powrotach. Rok 2015 jest dla niego dziesięcioleciem rozpoczęcia pracy twórczej.</p>
<p>&#8212;</p>
<p><strong class="portfolio-meta-key">Autor:</strong>Jakub Ćwiek</p>
<p><strong class="portfolio-meta-key">Data wydania: </strong>18 marca 2015</p>
<p><strong>Wydawca:</strong> SQN</p>
<div class="portfolio-meta-value"><strong class="portfolio-meta-key">Cena okładkowa: </strong>34,90 zł</div>
<p><strong class="portfolio-meta-key">Liczba stron: </strong>320</p>
<div class="portfolio-meta-value"><strong class="portfolio-meta-key">ISBN:</strong>978-83-7924-362-4</div>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11925</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Książka miesiąca: &#8222;Ring&#8221; Koji Suzuki</title>
		<link>/bez-kategorii/ksiazka-miesiaca-ring-koji-suzuki-2/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesiaca-ring-koji-suzuki-2</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Ksenia Olkusz]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Feb 2015 11:00:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<category><![CDATA[duchy]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[Japonia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11809</guid>

					<description><![CDATA[Kiedy trzeba wybrać powieść zasługującą na miano „książki miesiąca”, człowiek zaczyna przeszukiwać pamięć z zamiarem natrafienia na utwór, który z różnych przyczyn stał się istotnym składnikiem jego literackich doświadczeń. Nie chciałam wszakże, żeby była to rzecz klasyczna czy też najnowsza. Zapragnęłam, aby była to opowieść, która w dużym stopniu wpłynęła na moje życie naukowe, literacką [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kiedy trzeba wybrać powieść zasługującą na miano „książki miesiąca”, człowiek zaczyna przeszukiwać pamięć z zamiarem natrafienia na utwór, który z różnych przyczyn stał się istotnym składnikiem jego literackich doświadczeń. Nie chciałam wszakże, żeby była to rzecz klasyczna czy też najnowsza. Zapragnęłam, aby była to opowieść, która w dużym stopniu wpłynęła na moje życie naukowe, literacką percepcję i żeby jeszcze wiązała się z nią jakaś dykteryjka, co umożliwiłoby mi połączenie wszystkich wymienionych sfer w jedną. Okazało się, że takim pomostem pomiędzy moją prywatnością a terytorium zawodowym jest <em>Ring </em> Kojiego Suzukiego. Tak właśnie: to jest TA książka, na podstawie której nakręcono najpierw japoński, później amerykański horror o niosącej śmierć kasecie video (i utrwalonej w masowej wyobraźni upiornej dziewczynce, której twarz zakrywają gęste, czarne włosy oraz pamiętnym telefonie, który dzwonił po obejrzeniu dziwacznego nagrania przez przyszłą ofiarę).<span id="more-11809"></span></p>
<p>Obie adaptacje filmowe diametralnie różnią się od literackiego oryginału, fabuła którego przypomina skomplikowany, wielopoziomowy labirynt. Nie jest to bowiem wyłącznie historia grozy, lecz utwór wypełniony odwołaniami do religii, symboliki, filozofii orientalnych, kwestii społecznych, powojennej historii Japonii, jej dawnej i współczesnej kultury, a nawet aspektów rodzinnych. Z pozoru więc prosta opowieść o poszukiwaniu przez dziennikarza Asakawę przyczyn śmierci kilkorga nastolatków, którzy zmarli w tym samym czasie w odległych od siebie miejscach, multiplikuje się, stanowiąc dla odbiorcy oraz badacza literatury nieliche wyzwanie.</p>
<p>Po raz pierwszy <em>Ring </em>opublikowano w Japonii w 1991 r. Cztery lata później, w 1995 r., wydana została druga część, zatytułowana <em>Rasen </em>(pol. „spirala”), a w 1998 r. trzecia część cyklu – <em>Rupu </em>(pol. „wir”). Na język polski przełożony został jedynie pierwszy tom (prwdrk. 2004, wydawnictwo Znak), w dodatku z języka angielskiego, co może wpływać na znaczenie niektórych użytych w tekście sformułowań. Na przykład trudno ocenić, czy słowo „szatan”, które pojawia się w wypowiedzi jednego z bohaterów, należy traktować dosłownie jako „diabła” w rozumieniu europejskim, czy raczej jest to uproszczenie dokonane ze względu na potrzeby przekładu. Ponieważ nie znalazłam wydania oryginalnego, kwestia ta pozostaje nierozwiązana.</p>
<p>Problematyka poruszana w utworze koresponduje z klasycznym zachodnim modelem opowieści grozy czy horroru, ale, jak już wspomniałam, uzupełniona zostaje o elementy religijnej proweniencji, odnoszące się do obszaru wierzeń – shintoistycznych, buddyjskich i szamanistycznych – zmieszanych z kwestiami dotyczącymi współczesnej cywilizacji. Ten sojusz tradycji i współczesności wpisany zostaje przez Suzukiego w estetykę opowieści grozy, a krytyka nowoczesnego japońskiego społeczeństwa idzie tutaj w parze z historią o duchach i klątwie. Pojawiające się w utworze pierwiastki filozoficzne i religijne współgrają z obrazem mentalności dzisiejszych Japończyków, lecz odnoszą się także do bardziej globalnych mechanizmów (dostępność informacji, komunikacja, media) czy obaw (groźba epidemii lub nawet pandemii). Fabuła <em>Ringu </em>może być zresztą rozpatrywana w kontekście utworów realizujących schemat epidemiczny. Interesujące połączenie elementu metafizycznego i biologiczno-futurystycznego wydaje się być efektem szczególnej fascynacji genetyką i nadprzyrodzonością jednocześnie.</p>
<p>Zło interpretowane jest w powieści jako istniejąca od zawsze potęga, która tylko dostosowuje się do aktualnego stanu kultury i cywilizacji. Konsekwencja we wcielaniu złowrogiego planu polega na metodycznym wnikaniu w istnienie ludzi. Wpisanie zła i dobra w porządek świata jest nieuniknione, tak samo jak nieunikniona jest ich manifestacja. Charakterystyczne zachwianie równowagi pomiędzy wartościami przeciwstawnymi ukazuje jednocześnie porządek rzeczy we wszechświecie. Buddyjski Absolut wymaga trwałego i nierozerwalnego połączenia pomiędzy jednostkowością a zbiorowością, a shintoizm traktuje zło i dobro w perspektywie niedookreślenia, choć zło postrzega się tutaj jako zewnętrzne, jako jednostkę chorobową. Alienacja, nienawiść, przemoc i zemsta to elementy, które determinują narodziny zła w powieści Suzukiego. W <em>Ringu </em>ofiara przeobraża się w kata ludzkości właśnie dlatego, że to inni są naznaczeni złem. W powieści zatem złem pierwotnym, które najbardziej przeobraża człowieka, jest nie tyle bliżej niezidentyfikowana moc, co nienawiść.</p>
<p>Warto zaznaczyć, że autor <em>Ringu </em>odniósł się krytycznie do kilku kwestii związanych ze sposobami istnienia japońskiego społeczeństwa, w tym przede wszystkim do roli mężczyzn i kobiet. Suzuki nawiązuje w powieści do tradycyjnych układów w społeczeństwie i rodzinie japońskiej i nietrudno zauważyć, że dyskutuje on z rolą, jaką pełni mężczyzna w tradycyjnej rodzinie, unaoczniając jednak prawidłowości istniejące w układzie hierarchicznym. Trzeba dodać, że Suzuki jest zwolennikiem odejścia od modelu nieobecnego, bo nieustannie zapracowanego ojca, o czym zresztą mówił podczas wystąpienia w japońskim parlamencie. Kilka wątków <em>Ringu</em> odnosi się właśnie do roli mężczyzny w rodzinie i pokazuje rozmaite metody funkcjonowania, lecz i dysfunkcjności niektórych układów.</p>
<p>W odniesieniu do nich właśnie sportretowana zostaje jedna z bohaterek, przy czym jej późniejsza transformacja w monstrum wyłożona jest zgodnie z japońską tradycją wyobrażenia zemsty zza grobu. Kobieta jest bowiem ukazywana – w korelacji z buddyjskim (i konfucjańskim) przekonaniem – jako istota niższa, pozbawiona siły. Japoński <em>onryō</em> to przecież często duch słabej kobiety, niszczonej za życia przez mężczyzn, lub po prostu ofiary ich brutalności. Kobiety wykorzystane przez mężczyzn po śmierci szukają sprawiedliwości jako duchy. Pomsta może zostać dokonana jedynie zza grobu, bo tylko wówczas kobieta może dosięgnąć mężczyzny. Jako duch jest silna i obdarzona mocą – inaczej niż w prawdziwym życiu.</p>
<p>W tym kontekście istotny staje się motyw kręgu, ujawniający się w powieści nie tylko w planie treściowym (studnia), lecz również jako rozbudowany symbol, nawiązujący m. in. do koncepcji buddyjskich. Pesymistycznie postrzegany kołowrót wcieleń, będący istotnym składnikiem tego systemu filozoficznego, jawi się w powieści jako swoista nieuchronność także w kontekście odradzania się mocy ciemności.</p>
<p>Dla mnie <em>Ring</em> to powieść niezwykła, bo niezapomniana pozostaje jeszcze jedna rzecz. Otóż kilka chwil po zakończeniu przeze mnie lektury – a był to skłaniający do lenistwa ponury niedzielny poranek – odezwał się w mieszkaniu dzwonek telefonu. Będąc wciąż jeszcze pod ogromnym wrażeniem i w emocjonalnym napięciu, autentycznie spodziewałam się usłyszeć informację, że skoro już przeczytałam książkę, to zostało mi zaledwie siedem dni życia. Ktoś jednak na tym świecie musi zachować rozsądek, więc podniosłam słuchawkę, niepewnie rzucając „halo?”, a na linii zamiast upiora był na szczęście mój ojciec. Za każdym jednak razem, kiedy opowiadałam tę historię studentom, uznawali, że jest niesamowita, choć na pewno nieprawdziwa. Sami oceńcie, czy faktycznie.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11809</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Cytat</title>
		<link>/bez-kategorii/cytat-4/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=cytat-4</link>
					<comments>/bez-kategorii/cytat-4/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 28 Jan 2015 11:50:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11797</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/bez-kategorii/cytat-4/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11797</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Snerg w BookRage</title>
		<link>/bez-kategorii/snerg-w-bookrage/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=snerg-w-bookrage</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Jan 2015 22:23:19 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<category><![CDATA[science fiction]]></category>
		<category><![CDATA[weird fiction]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11747</guid>

					<description><![CDATA[W najnowszym pakiecie sprzedawanym w ramach projektu BookRage znajdziecie większość dzieł (poza ostatnimi, uznanymi za nieudane i nieukończone) Adama Wiśniewskiego-Snerga, jednego z najciekawszych polskich pisarzy science-fiction, porównywanego czasem z samym Stanisławem Lemem. Snerg pisał jednak literaturę oryginalną i będącą zupełnie autorską wizją, eksploatowaną konsekwentnie na przestrzeni kolejnych dzieł. Inspiracje czerpał jednak nie z klasyków fantastyki [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>W najnowszym pakiecie sprzedawanym w ramach projektu BookRage znajdziecie większość dzieł (poza ostatnimi, uznanymi za nieudane i nieukończone) Adama Wiśniewskiego-Snerga, jednego z najciekawszych polskich pisarzy science-fiction, porównywanego czasem z samym Stanisławem Lemem. Snerg pisał jednak literaturę oryginalną i będącą zupełnie autorską wizją, eksploatowaną konsekwentnie na przestrzeni kolejnych dzieł. Inspiracje czerpał jednak nie z klasyków fantastyki naukowej, ale wśród swoich ulubionych pisarzy wymieniał między innymi Franza Kafkę. Duszna i paranoiczna atmosfera, mogąca budzić skojarzenia z weird-fiction możliwa jest do odnalezienia choćby w debiutanckim, wysoko cenionym <em>Robocie</em>. <span id="more-11747"></span>Podobnie choćby rzut oka na pierwszy akapit <em>Według łotra</em> może wzbudzić zainteresowanie fanów literatury grozy:</p>
<p style="padding-left: 30px;">Od świtu tego dnia miałem wrażenie, że w moim otoczeniu zaszły nocą jakieś nieuchwytne zmiany. Kilka razy buǳiłem się i zasypiałem ponownie. Chwilami słoneczny promień rozpraszał półmrok pokoju, padając na podłogę spoza gęstej zasłony. Wprawǳie meble zajmowały swe zwyczajne miejsca, lecz już wtedy, gdy po raz pierwszy otworzyłem oczy, wahając się jeszcze na krawęǳi snu i jawy, obce barwy i kształty w zarysach znajomych rzeczy zaniepokoiły mnie mglistymi skojarzeniami.</p>
<p>Opis wydawcy:</p>
<p style="padding-left: 30px;">Oto pierwszy w tym roku pakiet BookRage &#8211; tym razem prezentujemy kolejny po Zajdlu pakiet poświęcony klasykowi polskiej fantastyki naukowej, Adamowi Wiśniewskiemu-Snergowi. Można go tradycyjnie zakupić za dowolną kwotę na stronie <a href="http://bookrage.org/" target="_blank" rel="nofollow">http://bookrage.org./</a></p>
<p style="padding-left: 30px;">Snerg to jeden z najwybitniejszych, a jednocześnie niedocenianych autorów polskiej sf, który w swoich książkach zawarł swoją oryginalną wizję rzeczywistości. W książkach swoich poruszał kwestie istoty człowieczeństwa, wolnej wol<span class="text_exposed_show">i oraz natury otaczającej nas rzeczywistości. Pseudonim „Snerg” pochodził od skrótu Całkowitej Sumy Energii i przybrany został ze względu na popularność zarówno nazwiska „Wiśniewski”, jak i imienia „Adam”.</span></p>
<p style="padding-left: 30px;">Wszystkie grafiki zdobiące okładki tego pakietu stworzył jedyny w swoim rodzaju <a class="profileLink" href="https://www.facebook.com/jarek.khaal.kubicki" data-hovercard="/ajax/hovercard/page.php?id=181305381888831">Jarek &#8222;Khaal&#8221; Kubicki</a>.</p>
<p style="padding-left: 30px;">Oprócz tego na stronie <a href="http://bookrage.org/giveaway" target="_blank" rel="nofollow">http://bookrage.org/giveaway</a> pobrać można darmowego e-booka „Czasoprzestrzenie Snerga”<br />
z tytułowym opowiadaniem „Anioł przemocy” oraz z fragmentami wszystkich czterech powieści i „Teorią nadistot”, na której opierała się konstrukcja świata jego książek.</p>
<p>Pakiet dostępny jest na stronie bookrage.org. Kwota ze sprzedaży rozdzielana jest przez kupujących między organizatorów akcji, spadkobierców autora oraz Fundację Nowoczesna Polska.</p>
<p><img decoding="async" class="aligncenter size-medium wp-image-11751" src="/wp-content/uploads/2015/01/snerg-aniol_przemocy-255x340.jpg" alt="snerg-aniol_przemocy" width="255" height="340" srcset="/wp-content/uploads/2015/01/snerg-aniol_przemocy-255x340.jpg 255w, /wp-content/uploads/2015/01/snerg-aniol_przemocy-340x453.jpg 340w, /wp-content/uploads/2015/01/snerg-aniol_przemocy.jpg 600w" sizes="(max-width: 255px) 100vw, 255px" /> <img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-medium wp-image-11748" src="/wp-content/uploads/2015/01/snerg-wedlug_lotra-243x340.jpg" alt="snerg-wedlug_lotra" width="243" height="340" srcset="/wp-content/uploads/2015/01/snerg-wedlug_lotra-243x340.jpg 243w, /wp-content/uploads/2015/01/snerg-wedlug_lotra-340x477.jpg 340w, /wp-content/uploads/2015/01/snerg-wedlug_lotra.jpg 535w" sizes="auto, (max-width: 243px) 100vw, 243px" /> <img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-medium wp-image-11752" src="/wp-content/uploads/2015/01/snerg-arka-243x340.jpg" alt="snerg-arka" width="243" height="340" srcset="/wp-content/uploads/2015/01/snerg-arka-243x340.jpg 243w, /wp-content/uploads/2015/01/snerg-arka-340x477.jpg 340w, /wp-content/uploads/2015/01/snerg-arka.jpg 535w" sizes="auto, (max-width: 243px) 100vw, 243px" /> <img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-medium wp-image-11753" src="/wp-content/uploads/2015/01/snerg-nagi_cel-243x340.jpg" alt="snerg-nagi_cel" width="243" height="340" srcset="/wp-content/uploads/2015/01/snerg-nagi_cel-243x340.jpg 243w, /wp-content/uploads/2015/01/snerg-nagi_cel-340x477.jpg 340w, /wp-content/uploads/2015/01/snerg-nagi_cel.jpg 535w" sizes="auto, (max-width: 243px) 100vw, 243px" /> <img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-medium wp-image-11754" src="/wp-content/uploads/2015/01/snerg-robot-243x340.jpg" alt="snerg-robot" width="243" height="340" srcset="/wp-content/uploads/2015/01/snerg-robot-243x340.jpg 243w, /wp-content/uploads/2015/01/snerg-robot-340x477.jpg 340w, /wp-content/uploads/2015/01/snerg-robot.jpg 535w" sizes="auto, (max-width: 243px) 100vw, 243px" /></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11747</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Cytat</title>
		<link>/bez-kategorii/cytat-3/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=cytat-3</link>
					<comments>/bez-kategorii/cytat-3/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 09:04:47 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11641</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/bez-kategorii/cytat-3/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11641</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Cytat</title>
		<link>/bez-kategorii/cytat-2/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=cytat-2</link>
					<comments>/bez-kategorii/cytat-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Dec 2014 17:41:46 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11566</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/bez-kategorii/cytat-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11566</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Paliński w Nowej Fantastyce</title>
		<link>/bez-kategorii/palinski-w-nowej-fantastyce/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=palinski-w-nowej-fantastyce</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Dec 2014 08:15:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<category><![CDATA[prasa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11537</guid>

					<description><![CDATA[Jeśli nasza niezbyt pochlebna recenzja najnowszej powieści Pawła Palińskiego nie zraziła Was do tego pisarza i tak jak my jesteście nadal ciekawi jego opowiadań, odsyłamy Was do grudniowego numeru &#8222;Nowej Fantastyki&#8221;, który już możecie kupić w kioskach (a także w Internecie, w formacie EPUB lub MOBI). Jeśli potrzebujecie jeszcze dodatkowej zachęty, na stronie miesięcznika możecie [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Jeśli nasza niezbyt pochlebna recenzja najnowszej powieści Pawła Palińskiego nie zraziła Was do tego pisarza i tak jak my jesteście nadal ciekawi jego opowiadań, odsyłamy Was do grudniowego numeru &#8222;Nowej Fantastyki&#8221;, który już możecie kupić w kioskach (a także w Internecie, w formacie EPUB lub MOBI). Jeśli potrzebujecie jeszcze dodatkowej zachęty, na <a href="http://www.fantastyka.pl/">stronie</a> miesięcznika możecie przeczytać pierwszą stronę tekstu (pdf z fragmentami tekstów znajdziecie <a href="http://www.fantastyka.pl/media/fragment_14_12.pdf">tutaj</a>).</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11537</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dolnośląski Festiwal Grozy Horror Day</title>
		<link>/bez-kategorii/dolnoslaski-festiwal-grozy-horror-day/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=dolnoslaski-festiwal-grozy-horror-day</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Sep 2014 09:01:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[wydarzenie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11327</guid>

					<description><![CDATA[4 października w Dolnośląskiej Bibliotece Publicznej we Wrocławiu (Rynek 58) odbędzie się jednodniowa impreza przeznaczona dla miłośników horroru, czyli Dolnośląski Festiwal Grozy &#8222;Horror Day&#8221;. Organizatorzy zaplanowali atrakcje od godziny 11:30 do 20:20, a wśród nich znajdziecie m.in. prelekcje na temat Stefana Grabińskiego i polskich klasyków grozy, a także spotkanie ze Stefanem Dardą i dyskusję o współczesnych [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>4 października w Dolnośląskiej Bibliotece Publicznej we Wrocławiu (Rynek 58) odbędzie się jednodniowa impreza przeznaczona dla miłośników horroru, czyli Dolnośląski Festiwal Grozy &#8222;Horror Day&#8221;. Organizatorzy zaplanowali atrakcje od godziny 11:30 do 20:20, a wśród nich znajdziecie m.in. prelekcje na temat Stefana Grabińskiego i polskich klasyków grozy, a także spotkanie ze Stefanem Dardą i dyskusję o współczesnych pisarzach horroru w Polsce. Pełny program możecie obejrzeć <a href="https://imagizer.imageshack.us/v2/735x510q90/537/oI7Vkt.jpg">tutaj</a> oraz na <a href="https://www.facebook.com/festiwalgrozy">fanpage</a>&#8217;u festiwalu.</p>
<p>Carpe Noctem obejmuje imprezę swoim patronatem, a nasi redaktorzy wezmą w niej czynny udział, więc jeżeli chcecie na żywo posłuchać Michała Budaka i Pawła Mateję, tym bardziej zapraszamy.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11327</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Opowieści osobliwe. Antologia słuchowisk grozy</title>
		<link>/bez-kategorii/opowiesci-osobliwe-antologia-sluchowisk-grozy/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=opowiesci-osobliwe-antologia-sluchowisk-grozy</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Aug 2014 19:41:43 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[podcast]]></category>
		<category><![CDATA[słuchowisko]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11289</guid>

					<description><![CDATA[Opowieści Osobliwe to antologia słuchowisk grozy. Każdy odcinek serii opowiada zamkniętą, niepowiązaną z pozostałymi historię. Wszystkie fabuły łączy przynależność do szeroko pojętego gatunku horroru. Zapraszamy na: opowiesci-osobliwe.blogspot.com Dotychczas ukazały się: S01E01 &#8222;Brak danych&#8221;]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><i style="color: #666666;">Opowieści Osobliwe </i><span style="color: #666666;">to antologia słuchowisk grozy. Każdy odcinek serii opowiada zamkniętą, niepowiązaną z pozostałymi historię. Wszystkie fabuły łączy przynależność do szeroko pojętego gatunku horroru.</span></p>
<p>Zapraszamy na: <a href="http://opowiesci-osobliwe.blogspot.com/">opowiesci-osobliwe.blogspot.com</a></p>
<p>Dotychczas ukazały się:</p>
<p><a href="http://opowiesci-osobliwe.blogspot.com/2014/08/s01e01-brak-danych.html">S01E01 &#8222;Brak danych&#8221;</a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11289</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Cytat</title>
		<link>/bez-kategorii/cytat/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=cytat</link>
					<comments>/bez-kategorii/cytat/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Apr 2014 17:40:02 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11564</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/bez-kategorii/cytat/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11564</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Orbitowski i Urbaniuk w Warszawie</title>
		<link>/bez-kategorii/orbitowski-i-urbaniuk-w-warszawie/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=orbitowski-i-urbaniuk-w-warszawie</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Apr 2014 09:17:11 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<category><![CDATA[Łukasz Orbitowski]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11136</guid>

					<description><![CDATA[Wydawnictwo Powergraph zaprasza na spotkanie z autorami z okazji kwietniowych premier:Witem Szostakiem Sto dni bez słońca, Michałem Protasiukiem Ad infinitum,Łukaszem Orbitowskim i Jarosławem Urbaniukiem Pies i klecha. Żertwa i inne historie (e-book) do Klubokawiarni Grawitacja, przy ul. Browarnej 6 w Warszawie, we wtorek 15 kwietnia o godz. 18.00.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Wydawnictwo Powergraph zaprasza na spotkanie z autorami z okazji kwietniowych premier:<br />Witem Szostakiem Sto dni bez słońca, Michałem Protasiukiem Ad infinitum,<br />Łukaszem Orbitowskim i Jarosławem Urbaniukiem Pies i klecha. Żertwa i inne historie (e-book) do Klubokawiarni Grawitacja, przy ul. Browarnej 6 w Warszawie, we wtorek 15 kwietnia o godz. 18.00.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11136</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Cytat</title>
		<link>/bez-kategorii/tytul-ksiazki/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=tytul-ksiazki</link>
					<comments>/bez-kategorii/tytul-ksiazki/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 16 Mar 2014 17:31:07 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11561</guid>

					<description><![CDATA[]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/bez-kategorii/tytul-ksiazki/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11561</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Spis treści Po drugiej stronie</title>
		<link>/bez-kategorii/spis-tresci-po-drugiej-stronie/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=spis-tresci-po-drugiej-stronie</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Michał Budak]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 28 Mar 2013 07:51:37 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<category><![CDATA[antologia]]></category>
		<category><![CDATA[E.A. Poe]]></category>
		<category><![CDATA[Lovecraft]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<category><![CDATA[Stefan Grabiński]]></category>
		<category><![CDATA[Thomas Ligotti]]></category>
		<category><![CDATA[weird fiction]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=10504</guid>

					<description><![CDATA[Znany jest już spis treści konkursowej antologii weird fiction zatytułowanej Po drugiej stronie. Szykuje się prawdziwa gratka dla fanów, ponieważ będzie to jedna z obszerniejszych pozycji wydanych nakładem wydawnictwa Agharta. Premiera zaplanowana jest na początek kwietnia, więc prosimy uzbroić się w cierpliwość. &#8212;- Spis tre­ści: Przed­mowa &#8211; Sta­ni­sław Żuławski WSTĘP: Wstęp &#8211; Michał Budak Filo­zo­fia weird fic­tion [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Znany jest już spis treści konkursowej antologii <em>weird fiction </em>zatytułowanej <em>Po drugiej stronie</em>. Szykuje się prawdziwa gratka dla fanów, ponieważ będzie to jedna z obszerniejszych pozycji wydanych nakładem wydawnictwa Agharta. Premiera zaplanowana jest na początek kwietnia, więc prosimy uzbroić się w cierpliwość.</p>
<p><span id="more-10504"></span>&#8212;-</p>
<p><strong>Spis tre­ści:</strong></p>
<ul>
<li><em>Przed­mowa </em>&#8211; Sta­ni­sław Żuławski</li>
</ul>
<p>WSTĘP:</p>
<ul>
<li><em>Wstęp </em>&#8211; Michał Budak</li>
<li><em>Filo­zo­fia weird fic­tion</em> &#8211; Paweł Mateja</li>
<li><em>Czy weird fic­tion to lite­ra­tura poważna?</em> &#8211; Mate­usz Kopacz</li>
<li><em>Współ­cze­sne weird fic­tion w kra­jach anglo­sa­skich</em> &#8211; Sła­wo­mir Wielhorski</li>
</ul>
<p>OPOWIADANIA:</p>
<ul>
<li><em>Trzy noce</em> &#8211; Leonid Andriejew</li>
<li><em>Serce kolei</em> &#8211; Łukasz Orbitowski</li>
<li><em>Rubie­życa</em> &#8211; Tomasz Połoński</li>
<li><em>Wspólna podróż</em> &#8211; Renata Majgier</li>
<li><em>Ognio­mistrz</em> &#8211; Rafał Chojnacki</li>
<li><em>Maszy­ni­sta</em> &#8211; Tomasz Fenske</li>
<li><em>Paznok­cie</em> &#8211; Łukasz Wesołowski</li>
<li><em>Uśmiech Zuzy</em> &#8211; Ryszard Wojtyński</li>
<li><em>Fik­cja na ulicy Krzy­wej</em> &#8211; Paweł Mateja</li>
<li><em>Kłę­bo­wi­sko</em> &#8211; Dawid Kain</li>
<li><em>Wojna</em> &#8211; Woj­ciech Gunia:</li>
<li><em>Dualizm</em> &#8211; Kazi­mierz Kyrcz</li>
<li><em>Żart</em> &#8211; Miko­łaj Zalewski</li>
<li><em>Śnie­nie</em> &#8211; Mate­usz Kopacz</li>
<li><em>Żegnaj, Mel­hi­za­bet</em> &#8211; Bar­tosz Orlewski</li>
<li><em>Pocz­tówki z Głębi</em> &#8211; Mar­cin Podlewski</li>
<li><em>Cień pośród gwiazd</em> &#8211; Michał Leszczyński</li>
<li><em>Opo­wieść Lasoty</em> &#8211; Jakub Łakomy</li>
<li><em>W labi­ryn­cie Sapmi</em> &#8211; Mag­da­lena Knedler</li>
<li><em>21.12.12</em> &#8211; Krzysz­tof Dąbrowski</li>
<li><em>Język anio­łów</em> &#8211; Mar­cin Knoppek</li>
</ul>
<p>TEKSTY TEORETYCZNE:</p>
<ul>
<li><em>O fan­ta­styce i meta­fan­ta­styce</em> &#8211; Ste­fan Grabiński</li>
<li>List do Zealii Brown Reed Bishop, 5 czerwca 1927 &#8211; H.P.Lovecraft</li>
<li>List do Cathe­rine L. Moore, maj 1935 &#8211; H.P.Lovecraft</li>
<li>List do E. Hof­f­manna Price’a,  28 wrze­śnia 1935 &#8211; H.P.Lovecraft</li>
<li>List do Fritza Leibera, 9 listo­pada 1936 &#8211; H.P.Lovecraft</li>
<li><em>Uwagi w tema­cie pisa­nia hor­roru (opo­wia­da­nie)</em> &#8211; Tho­mas Ligotti</li>
</ul>
<p>NOTY AUTORSKIE</p>
<p><strong>Prze­kład utwo­rów anglo­ję­zycz­nych:</strong> Mate­usz Kopacz</p>
<p><strong>Okładka: </strong>Ryszard Woj­tyń­ski</p>
<p><strong>Ilość stron: </strong>około 450</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">10504</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Wyniki urodzinowego konkursu</title>
		<link>/bez-kategorii/wyniki-urodzinowego-konkursu/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=wyniki-urodzinowego-konkursu</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Szczepanik]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Sep 2012 20:46:42 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9129</guid>

					<description><![CDATA[Oto wyniki Konkursu z mozaiką z okazji 9 urodzin CN. Kto zrobił to najlepiej? W pierwszej kolejności prezentujemy listę wszystkich tytułów jakie pojawiły się na mozaice, chcieliśmy wykorzystać 50, ale ostatecznie było ich 49 &#8211; w redakcji nie możemy się doszukać jednej okładki. &#8212; 1. Zmorojewo2. Przestępstwo3. Dziewiata runa4. Biała lwica5. Ocalony6. Cherem7. Nazwanie Bestii8. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Oto wyniki <a title="Konkurs - 9 urodzony CN" href="/wiadomosci/konkurs-9-urodziny-cn/" target="_blank">Konkursu z mozaiką z okazji 9 urodzin CN</a>. Kto zrobił to najlepiej? W pierwszej kolejności prezentujemy listę wszystkich tytułów jakie pojawiły się na mozaice, chcieliśmy wykorzystać 50, ale ostatecznie było ich 49 &#8211; w redakcji nie możemy się doszukać jednej okładki.<span id="more-9129"></span></p>
<p>&#8212;</p>
<p>1. Zmorojewo<br />2. Przestępstwo<br />3. Dziewiata runa<br />4. Biała lwica<br />5. Ocalony<br />6. Cherem<br />7. Nazwanie Bestii<br />8. Dom kości<br />9. Krwawa blizna<br />10. Sukkub<br />11. Bizzaro dla początkujących<br />12. Demon ruchu i inne opowiadania książka<br />13. Piętno<br />14. Klasztor i morze<br />15. Na szczyt góry<br />16. Wyliczanka<br />17. Świątynia<br />18. Autopsja<br />19. Ostatni sprawiedliwy<br />20. Spalone<br />21. Głos Lema<br />22. Jest legendą<br />23. Łowcy głów<br />24. Przejście<br />25. To<br />26. Klinika śmierci<br />27. Krzywa Sweetmana<br />28. Śmierć demona<br />29. Zajazd Jerozolima<br />30. Miasteczko Nonstead <br />31. Widzę śmierć<br />32. Co zrobisz, gdy umrę?<br />33. Punkt wyjścia<br />34. Bilbord<br />35. Śmiercionośne fale<br />36. Recenzja<br />37. Zło budzi się wiosną<br />38. Widma<br />39. Świadek na czterech łapach<br />40. Informacjonistka<br />41. Kult<br />42. Gdzie jesteś, Amando?<br />43. Opowieści o duchach<br />44. Alkaloid<br />45. Rzeki Hadesu<br />46. Mroczna połowa<br />47. Księga kłamstw<br />48. Cienie spoza czasu<br />49. W cieniu mistrza<br />50. W otchłani zła</p>
<p>&#8212;</p>
<p>Tylko takie tytuły były akceptowane, wystarczyło podanie samego tytułu książki ;) Ostatecznie tytuł „<em>Wiel­kiego Znawcy Rynku Wydaw­ni­czego, Mistrza Okładki i Fana CN.pl</em>” oraz zaszczytne pierwsze miejsce zdobył Pan <strong>Krzysztof Wiejaczka</strong>, który bezbłędnie wskazał 49 tytułów. Drugie miejsce, o którym zadecydował czas nadesłania odpowiedzi, również z 49 poprawnymi trafieniami, przypada Pani <strong>Alicji Lewandowskiej</strong>, a na trzecim miejscu ktoś, kto podpisał się  <strong>laciak</strong>, także z 49 trafieniami. Gratulujemy świetnego oka i atrakcyjnych nagród, jakie już niedługo trafią w Wasze ręce!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">9129</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Pre-order kolejnego numeru Coś na progu</title>
		<link>/bez-kategorii/pre-order-kolejnego-numeru-cos-na-progu/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=pre-order-kolejnego-numeru-cos-na-progu</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Rafał Siciński]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 May 2012 20:26:56 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<category><![CDATA[Clive Barker]]></category>
		<category><![CDATA[E.A. Poe]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=8153</guid>

					<description><![CDATA[Już za niecałe dwa tygodnie, bo 24 maja, rusza pre order majowo-czerwcowego numeru magazynu &#8222;Coś na progu&#8222;. Czasopismo będzie miało 76 stron, a jego cena 8,90 zł &#8211; pozostanie niezmieniona. W środku pojawią się m.in. teksty: Clive&#8217;a Barkera, Morta Castle,  Algernona Blackwooda i Marcina Wrońskiego. Tematem przewodnim będzie szeroko pojęte retro &#8211; w grozie, kryminale [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Już za niecałe dwa tygodnie, bo 24 maja, rusza pre order majowo-czerwcowego numeru magazynu &#8222;<strong>Coś na progu</strong>&#8222;. Czasopismo będzie miało 76 stron, a jego cena 8,90 zł &#8211; pozostanie niezmieniona. W środku pojawią się m.in. teksty: Clive&#8217;a Barkera, Morta Castle,  Algernona Blackwooda i Marcina Wrońskiego. <span id="more-8153"></span>Tematem przewodnim będzie szeroko pojęte retro &#8211; w grozie, kryminale i fantastyce. Nie zabraknie artykułów, które dotyczą współczesnych i klasycznych twórców pulp, takich jak: Bentley Little, Edgar Allan Poe czy Ray Bradbury.</p>
<p>Więcej informacji i zapowiedzi konkretnych artykułów znajdziecie na <a href="http://cosnaprogu.blogspot.com/ ">blogu czasopisma</a>. </p>
<p>Numer pierwszy (marzec-kwiecień) można zamówić <a href="http://dobrehistorie.pl/ ">na stronie wydawcy</a>.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">8153</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Bielszy odcień śmierci jeszcze w lutym</title>
		<link>/bez-kategorii/bielszy-odcien-smierci-jeszcze-w-lutym/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=bielszy-odcien-smierci-jeszcze-w-lutym</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 10 Feb 2012 11:41:50 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<category><![CDATA[seryjny morderca]]></category>
		<category><![CDATA[thriller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7222</guid>

					<description><![CDATA[Wydawnictwo Rebis zaplanowało wprowadzenie na polski rynek nowego twórcy thrillerów &#8211; Bernarda Miniera, którego debiutancki &#8222;Bielszy odcień śmierci&#8221; ukaże się 21-ego lutego.  &#8212; Pierwsza powieść Miniera to prawdziwe objawienie! Grudzień 2008 roku, dolina w Pirenejach. Wczesnym rankiem pracownicy elektrowni wodnej znajdują na górnej stacji kolejki linowej okaleczone ciało konia. Tego samego dnia młoda absolwentka psychologii [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Wydawnictwo Rebis zaplanowało wprowadzenie na polski rynek nowego twórcy thrillerów &#8211; Bernarda Miniera, którego debiutancki &#8222;Bielszy odcień śmierci&#8221; ukaże się 21-ego lutego. <span id="more-7222"></span></p>
<p>&#8212;</p>
<p>Pierwsza powieść Miniera to prawdziwe objawienie!</p>
<p>Grudzień 2008 roku, dolina w Pirenejach. Wczesnym rankiem pracownicy elektrowni wodnej znajdują na górnej stacji kolejki linowej okaleczone ciało konia.</p>
<p>Tego samego dnia młoda absolwentka psychologii obejmuje posadę w ściśle strzeżonym zakładzie psychiatrycznym dla przestępców, położonym w tej samej dolinie.</p>
<p>W ciągu kilku dni okolicą wstrząsają kolejne zbrodnie. Śledztwo prowadzi komendant Martin Servaz, czterdziestoletni policjant z Tuluzy, znany ze swej przenikliwości i intuicji. Tym razem przyjdzie mu się jednak zmierzyć z wyjątkowo okrutnym i przebiegłym mordercą. Wkrótce się okaże, że bajkowe górskie miasteczko kryje mrożące krew w żyłach tajemnice. Czy będzie to dla Servaza początek koszmaru?</p>
<p>Zapierająca dech w piersi atmosfera.</p>
<p>Intryga trzymająca w napięciu do granic możliwości.</p>
<p>Wyjątkowa podróż w krainę najgłębiej skrywanych ludzkich lęków.</p>
<p>Pierwsza powieść Miniera to prawdziwe objawienie!</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">7222</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Okładka pierwszego numeru &#8222;Coś na progu&#8221;</title>
		<link>/bez-kategorii/okladka-pierwszego-numeru-cos-na-progu/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=okladka-pierwszego-numeru-cos-na-progu</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 21 Dec 2011 12:01:25 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[Lovecraft]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<category><![CDATA[prasa]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=6869</guid>

					<description><![CDATA[Prezentujemy okładkę pierwszego numeru nowego pisma poświęconego kulturze grozy: &#8222;Coś na progu&#8221; wydawnictwa Dobre Historie. Rzecz do kupienia będzie w styczniu bądź lutym drogą wysyłkową w postaci elektronicznej. W numerze &#8211; poświęconym przede wszystkim postaci &#8222;Samotnika z Providence&#8221; &#8211;  znajdzie się między innymi felieton Bartosza Czartoryskiego, opowiadanie Edwarda Lee, a o swoim udziale w tworzeniu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Prezentujemy okładkę pierwszego numeru nowego pisma poświęconego kulturze grozy: &#8222;Coś na progu&#8221; wydawnictwa Dobre Historie. Rzecz do kupienia będzie w styczniu bądź lutym drogą wysyłkową w postaci elektronicznej. W numerze &#8211; poświęconym przede wszystkim postaci &#8222;Samotnika z Providence&#8221; &#8211;  znajdzie się między innymi felieton Bartosza Czartoryskiego, opowiadanie Edwarda Lee, a o swoim udziale w tworzeniu numeru informuje też redakcja <a href="http://www.hplovecraft.pl/2011/12/21/cos-na-progu-1-okladka/">H. P. Lovecraft.pl</a>. Carpe Noctem trzyma kciuki na realizację projektu!</p>
<p><span id="more-6869"></span></p>
<p><a href="/wp-content/uploads/2011/12/cos_na_progu1.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-medium wp-image-6870" title="cos_na_progu1" src="/wp-content/uploads/2011/12/cos_na_progu1-213x300.jpg" alt="" width="213" height="300" /></a></p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">6869</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Premiera Jedynego dziecka</title>
		<link>/bez-kategorii/jedyne-dziecko-premiera/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=jedyne-dziecko-premiera</link>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Jul 2011 17:46:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Bez kategorii]]></category>
		<guid isPermaLink="false">http://wsqn.home.pl/cn/?p=422</guid>

					<description><![CDATA[Już dzisiaj można kupić najnowszą powieść Jacka Ketchuma na polskim rynku &#8211; &#8222;Jedyne dziecko&#8221;. Powieść została wydana przez Papierowy Księżyc. „Jedyne dziecko” to kolejna na polskim rynku i długo wyczekiwana powieść Jacka Ketchuma, autora słynnej „Dziewczyny z sąsiedztwa” oraz „Poza sezonem” i „Straconych”. Amerykański pisarz przeprowadza wstrząsające studium psychologiczne mężczyzny dopuszczającego się przemocy domowej i [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Już dzisiaj można kupić najnowszą powieść Jacka Ketchuma na polskim rynku &#8211; &#8222;Jedyne dziecko&#8221;. Powieść została wydana przez Papierowy Księżyc.</p>
<p>„Jedyne dziecko” to kolejna na polskim rynku i długo wyczekiwana powieść Jacka Ketchuma, autora słynnej „Dziewczyny z sąsiedztwa” oraz „Poza sezonem” i „Straconych”. Amerykański pisarz przeprowadza wstrząsające studium psychologiczne mężczyzny dopuszczającego się przemocy domowej i molestowania seksualnego, a także jego ofiar. Kolejna wstrząsająca powieść mistrza bezkompromisowej grozy, która odsłania najciemniejszą część ludzkiej natury. „Jedyne dziecko” to książka obok której nie można przejść obojętnie.</p>
]]></content:encoded>
					
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">422</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
