<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: KP #82: Prawo do użycia siły	</title>
	<atom:link href="/teksty/kp-82-prawo-do-uzycia-sily/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/teksty/kp-82-prawo-do-uzycia-sily/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=kp-82-prawo-do-uzycia-sily</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 19:26:17 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Krzysztof Korsarz Biliński		</title>
		<link>/teksty/kp-82-prawo-do-uzycia-sily/#comment-481</link>

		<dc:creator><![CDATA[Krzysztof Korsarz Biliński]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 May 2016 11:28:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12693#comment-481</guid>

					<description><![CDATA[Tak omówione &quot;Prawo do użycia siły&quot; raczej zachęciło mnie do podjęcia drogi z &quot;Metro 2033&quot;. Muszę też wgryźć się w &quot;Dzielnicę obiecaną&quot; Pawła Majki, bo na razie początek mnie nie przekonywał i odpuściłem sobie, ale na pewno sięgnę i skończę. Ciekawe co, Hubercie, sądzisz o &quot;Korzeniach Niebios&quot;, bo zauważyłem, że miałeś czytać? Mi osobiście podobał się taki, jak ja to mówię, hollywoodzki rozmach, ale zdarzały się momenty, które były tam strasznie miałkie i wprowadzały zbyt wiele już niemalże fantasy, a uniwersum &quot;Metro 2033&quot; raczej powinno działać bardziej na zasadzie SF? Tak przynajmniej sądzę. A zakończenie &quot;Korzeni...&quot; bardzo mocno szło już w stronę baśniowości, która osobiście zgrzyta mi trochę w tym wszystkim.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Tak omówione &#8222;Prawo do użycia siły&#8221; raczej zachęciło mnie do podjęcia drogi z &#8222;Metro 2033&#8221;. Muszę też wgryźć się w &#8222;Dzielnicę obiecaną&#8221; Pawła Majki, bo na razie początek mnie nie przekonywał i odpuściłem sobie, ale na pewno sięgnę i skończę. Ciekawe co, Hubercie, sądzisz o &#8222;Korzeniach Niebios&#8221;, bo zauważyłem, że miałeś czytać? Mi osobiście podobał się taki, jak ja to mówię, hollywoodzki rozmach, ale zdarzały się momenty, które były tam strasznie miałkie i wprowadzały zbyt wiele już niemalże fantasy, a uniwersum &#8222;Metro 2033&#8221; raczej powinno działać bardziej na zasadzie SF? Tak przynajmniej sądzę. A zakończenie &#8222;Korzeni&#8230;&#8221; bardzo mocno szło już w stronę baśniowości, która osobiście zgrzyta mi trochę w tym wszystkim.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Mandous		</title>
		<link>/teksty/kp-82-prawo-do-uzycia-sily/#comment-471</link>

		<dc:creator><![CDATA[Mandous]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Apr 2016 22:49:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12693#comment-471</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/kp-82-prawo-do-uzycia-sily/#comment-470&quot;&gt;Szymas&lt;/a&gt;.

Najpierw &quot;Korzenie niebios&quot; przeczytam by mieć wszystko. Antologie na koniec ale nie wiem jeszcze jak będę to recenzował. Ogólnie trochę bez sensu bo obawiam się, że ogólnie będę miał trzy razy to samo do powiedzenia a poza tym to pisali fani a nie zawodowi pisarze a tacy ludzie lubią jak się choć jedno czy dwa zdania na ich temat powie (no przynajmniej gdybym ja znalazł się w takich antologii to wolałbym usłyszeć coś konkretnie o swoim tekście a nie ogólnie o książce). Ale też obawiam się, że często musiałbym krytykować a  sam wiesz jak to jest. Nie wiem czy warte zachodu :-) Zobaczę jak już przeczytam ale zacznę po kolei by mieć porównanie a zakładam, e jakość tych książek rosła więc pewnie na początek pójdzie trudniejsza część :-)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/kp-82-prawo-do-uzycia-sily/#comment-470">Szymas</a>.</p>
<p>Najpierw &#8222;Korzenie niebios&#8221; przeczytam by mieć wszystko. Antologie na koniec ale nie wiem jeszcze jak będę to recenzował. Ogólnie trochę bez sensu bo obawiam się, że ogólnie będę miał trzy razy to samo do powiedzenia a poza tym to pisali fani a nie zawodowi pisarze a tacy ludzie lubią jak się choć jedno czy dwa zdania na ich temat powie (no przynajmniej gdybym ja znalazł się w takich antologii to wolałbym usłyszeć coś konkretnie o swoim tekście a nie ogólnie o książce). Ale też obawiam się, że często musiałbym krytykować a  sam wiesz jak to jest. Nie wiem czy warte zachodu :-) Zobaczę jak już przeczytam ale zacznę po kolei by mieć porównanie a zakładam, e jakość tych książek rosła więc pewnie na początek pójdzie trudniejsza część :-)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Szymas		</title>
		<link>/teksty/kp-82-prawo-do-uzycia-sily/#comment-470</link>

		<dc:creator><![CDATA[Szymas]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 02 Apr 2016 09:23:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12693#comment-470</guid>

					<description><![CDATA[Czekamy na podcasty o antologiach! :)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Czekamy na podcasty o antologiach! :)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
