<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Kopiec	</title>
	<atom:link href="/recenzje/kopiec/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/kopiec/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=kopiec</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Sun, 15 Feb 2015 01:39:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Marek		</title>
		<link>/recenzje/kopiec/#comment-80</link>

		<dc:creator><![CDATA[Marek]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 15 Feb 2015 01:39:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11790#comment-80</guid>

					<description><![CDATA[Biblioteka grozy chyba nie ma dobrych tlumaczy, lovecrafta mozna znalezc w internecie, nie ma sensu wydawac opowiadan ktore mozna szybko przeczytac w necie a takie sa plany z tego co wiem, co z geniuszem Blackwoodem, jest wiele jego opowiadan nie przetlumaczonych na polski a wendigo i inne upiory to najlepsza pozycja biblioteki grozy, zostawcie na razie lovecrafta i zajmijcie sie blackwoode ...]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Biblioteka grozy chyba nie ma dobrych tlumaczy, lovecrafta mozna znalezc w internecie, nie ma sensu wydawac opowiadan ktore mozna szybko przeczytac w necie a takie sa plany z tego co wiem, co z geniuszem Blackwoodem, jest wiele jego opowiadan nie przetlumaczonych na polski a wendigo i inne upiory to najlepsza pozycja biblioteki grozy, zostawcie na razie lovecrafta i zajmijcie sie blackwoode &#8230;</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/kopiec/#comment-64</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 26 Jan 2015 05:45:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11790#comment-64</guid>

					<description><![CDATA[Ja tam chyba we wszystkich opowiadaniach z ,,Kopca&quot; odczułem wyraźnie inny styl, różniący się od tego lovecraftowskiego szczególnie chyba właśnie we splotach meduzy, taki bardziej &quot;ludzki&quot; choć nie wiem czy to dobre określenie. Nie sądze aby sam Lovecraft w tym kierunku poszedł, czuć ewidentnie wpływ innego pisarstwa choć nie odbieram zasług HPLowi, dzięki niemu te teksty zostały jeszcze lepiej dopracowane jak sądze i mamy  bardzo fajny zbiorek. Co do Gaskell to momentami też się gubiłem, na pewno jeszcze do niej wróce, ale wpierw będe chciał sobie przypomnieć opowiadania Wharton i Freeman jeśli chodzi o kobiecą grozę.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ja tam chyba we wszystkich opowiadaniach z ,,Kopca&#8221; odczułem wyraźnie inny styl, różniący się od tego lovecraftowskiego szczególnie chyba właśnie we splotach meduzy, taki bardziej &#8222;ludzki&#8221; choć nie wiem czy to dobre określenie. Nie sądze aby sam Lovecraft w tym kierunku poszedł, czuć ewidentnie wpływ innego pisarstwa choć nie odbieram zasług HPLowi, dzięki niemu te teksty zostały jeszcze lepiej dopracowane jak sądze i mamy  bardzo fajny zbiorek. Co do Gaskell to momentami też się gubiłem, na pewno jeszcze do niej wróce, ale wpierw będe chciał sobie przypomnieć opowiadania Wharton i Freeman jeśli chodzi o kobiecą grozę.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/recenzje/kopiec/#comment-63</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 25 Jan 2015 19:59:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11790#comment-63</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/kopiec/#comment-59&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Mam nieco zaległości w serii, staram się ostatnio nadrabiać. Także w najbliższym czasie (choć nie super bliskim) będę pewnie pisał o &quot;W poszukiwaniu nieznanego Kadath&quot;, &quot;Królu w Żółci&quot; (polskiego przekładu jeszcze nie czytałem!) i &quot;Nokturnach&quot;. Chyba tylko o Gaskell pisać nie będę, bo zwyczajnie jej tomik zupełnie do mnie nie trafił i nie wiem, co miałbym o nim napisać. Nawet nie to, żebym bardzo źle go doceniał, ale po prostu musiałbym go przeczytać jeszcze raz chyba.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/kopiec/#comment-59">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Mam nieco zaległości w serii, staram się ostatnio nadrabiać. Także w najbliższym czasie (choć nie super bliskim) będę pewnie pisał o &#8222;W poszukiwaniu nieznanego Kadath&#8221;, &#8222;Królu w Żółci&#8221; (polskiego przekładu jeszcze nie czytałem!) i &#8222;Nokturnach&#8221;. Chyba tylko o Gaskell pisać nie będę, bo zwyczajnie jej tomik zupełnie do mnie nie trafił i nie wiem, co miałbym o nim napisać. Nawet nie to, żebym bardzo źle go doceniał, ale po prostu musiałbym go przeczytać jeszcze raz chyba.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/recenzje/kopiec/#comment-62</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 25 Jan 2015 19:56:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11790#comment-62</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/kopiec/#comment-61&quot;&gt;skoczny&lt;/a&gt;.

&quot;Sploty Meduzy&quot; nieszczególnie mi się podobały, ale na pewno to ciekawy tekst i dla fanów HPLa obowiązkowy. W ogóle mam wrażenie, że nie tyle zadziałała tu kobieca ręka, co sam Lovecraft pofolgował sobie, żeby tekst nie wyglądał jak pisany w 100% przez niego ;) Pozwolił sobie na grę stylistykami, które go interesowały, ale których nie chciał szczególnie używać w samodzielnych tekstach. Widać to moim zdaniem najbardziej w &quot;Kopcu&quot;, ale &quot;Sploty Meduzy&quot; to też świetny przykład. Nawet jeśli nie wszystko mi się w tym tomiku podobało, to nadal był fantastyczną lekturą.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/kopiec/#comment-61">skoczny</a>.</p>
<p>&#8222;Sploty Meduzy&#8221; nieszczególnie mi się podobały, ale na pewno to ciekawy tekst i dla fanów HPLa obowiązkowy. W ogóle mam wrażenie, że nie tyle zadziałała tu kobieca ręka, co sam Lovecraft pofolgował sobie, żeby tekst nie wyglądał jak pisany w 100% przez niego ;) Pozwolił sobie na grę stylistykami, które go interesowały, ale których nie chciał szczególnie używać w samodzielnych tekstach. Widać to moim zdaniem najbardziej w &#8222;Kopcu&#8221;, ale &#8222;Sploty Meduzy&#8221; to też świetny przykład. Nawet jeśli nie wszystko mi się w tym tomiku podobało, to nadal był fantastyczną lekturą.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: skoczny		</title>
		<link>/recenzje/kopiec/#comment-61</link>

		<dc:creator><![CDATA[skoczny]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 25 Jan 2015 13:15:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11790#comment-61</guid>

					<description><![CDATA[Miło w końcu przeczytać jakąś recenzję tego tomiku (chyba przeszedł bez echa, albo tak mi się wydaje), zwłaszcza, że moje odczucia są troszeczkę inne. ;) W pamięci najbardziej zapadło mi ostatnie opowiadanie, Sploty Meduzy. Całkiem możliwe, że powodem jest jego tematyka (kobiece włosy zawsze robiły na mnie ogromne wrażenie), ale nie wydaje mi się, by to był jedyny powód. Pod względem rozbudowania może i odstaje od Kopca, klimatem także odbiega od dwóch wcześniejszych opowiadań, jednak przedstawia ciekawą i spójną (moim zdaniem) wizję, a zamknięcie jej w kameralnych ramach pozwoliło na precyzyjniejsze budowanie atmosfery.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Miło w końcu przeczytać jakąś recenzję tego tomiku (chyba przeszedł bez echa, albo tak mi się wydaje), zwłaszcza, że moje odczucia są troszeczkę inne. ;) W pamięci najbardziej zapadło mi ostatnie opowiadanie, Sploty Meduzy. Całkiem możliwe, że powodem jest jego tematyka (kobiece włosy zawsze robiły na mnie ogromne wrażenie), ale nie wydaje mi się, by to był jedyny powód. Pod względem rozbudowania może i odstaje od Kopca, klimatem także odbiega od dwóch wcześniejszych opowiadań, jednak przedstawia ciekawą i spójną (moim zdaniem) wizję, a zamknięcie jej w kameralnych ramach pozwoliło na precyzyjniejsze budowanie atmosfery.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/recenzje/kopiec/#comment-60</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Jan 2015 19:24:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11790#comment-60</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/kopiec/#comment-59&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

To nie news, to recenzja ;) Czasami się spóźniamy z newsami, ale bez przesady ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/kopiec/#comment-59">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>To nie news, to recenzja ;) Czasami się spóźniamy z newsami, ale bez przesady ;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/kopiec/#comment-59</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 23 Jan 2015 17:33:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11790#comment-59</guid>

					<description><![CDATA[Książka rok temu wydana a news dopiero teraz...ech nie narzekam oczywiście:). Jak zwykle świetny tekst redaktorze. Kogo jak kogo, ale Twoje wiadomości, recenzje czytam wyjątkowo chętnie. Dziwie się tylko że tak późno sięgnąłeś po &quot;Kopiec&quot;. Zbiór naprawdę świetny. Kobieca ręka spowodowała pewne rozluźnienie stylu HPLa który może dla niektórych wydawać się zbyt nużący, także nawet sceptycy nie powinni się zawieść na tej publikacji c&#038;t.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Książka rok temu wydana a news dopiero teraz&#8230;ech nie narzekam oczywiście:). Jak zwykle świetny tekst redaktorze. Kogo jak kogo, ale Twoje wiadomości, recenzje czytam wyjątkowo chętnie. Dziwie się tylko że tak późno sięgnąłeś po &#8222;Kopiec&#8221;. Zbiór naprawdę świetny. Kobieca ręka spowodowała pewne rozluźnienie stylu HPLa który może dla niektórych wydawać się zbyt nużący, także nawet sceptycy nie powinni się zawieść na tej publikacji c&amp;t.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
