<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: 6 najlepszych zimowych horrorów	</title>
	<atom:link href="/teksty/6-najlepszych-zimowych-horrorow/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/teksty/6-najlepszych-zimowych-horrorow/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=6-najlepszych-zimowych-horrorow</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 12 Jan 2018 14:41:13 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/teksty/6-najlepszych-zimowych-horrorow/#comment-738</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Dec 2017 12:17:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13608#comment-738</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/6-najlepszych-zimowych-horrorow/#comment-736&quot;&gt;Magikarp&lt;/a&gt;.

Podzielam ten sceptycyzm odnośnie &quot;Terroru&quot;. Również po tych pochwałach miałem nadzieję, że większe na mnie wrażenie zrobi.

A co do mnie, widzę że same powieści są w klasyfikacji. Ja jednak tak na szybko nie potrafię wskazać jakiejś szczególnej zimowej powieści grozy, która by mnie powaliła, natomiast mam pewne opowiadanie: &quot;Urok śniegu&quot; Algernona Blackwooda. Świetna rzecz (zawarta w &quot;Wendigo i inne upiory&quot; z C&#038;T. Ten nastrój grozy; przyrody, zauroczenia, wręcz ekstazy jest chyba niedościgniony, przynajmniej na mnie zrobił spore wrażenie.

A jak już jesteśmy konkretnie przy powieściach to myślę, że warto zwrócić uwagę na &quot;Nie ma wędrowca&quot; Wojtka Guni niedawno wydane w sumie.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/6-najlepszych-zimowych-horrorow/#comment-736">Magikarp</a>.</p>
<p>Podzielam ten sceptycyzm odnośnie &#8222;Terroru&#8221;. Również po tych pochwałach miałem nadzieję, że większe na mnie wrażenie zrobi.</p>
<p>A co do mnie, widzę że same powieści są w klasyfikacji. Ja jednak tak na szybko nie potrafię wskazać jakiejś szczególnej zimowej powieści grozy, która by mnie powaliła, natomiast mam pewne opowiadanie: &#8222;Urok śniegu&#8221; Algernona Blackwooda. Świetna rzecz (zawarta w &#8222;Wendigo i inne upiory&#8221; z C&amp;T. Ten nastrój grozy; przyrody, zauroczenia, wręcz ekstazy jest chyba niedościgniony, przynajmniej na mnie zrobił spore wrażenie.</p>
<p>A jak już jesteśmy konkretnie przy powieściach to myślę, że warto zwrócić uwagę na &#8222;Nie ma wędrowca&#8221; Wojtka Guni niedawno wydane w sumie.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/teksty/6-najlepszych-zimowych-horrorow/#comment-737</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Dec 2017 10:33:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13608#comment-737</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/teksty/6-najlepszych-zimowych-horrorow/#comment-736&quot;&gt;Magikarp&lt;/a&gt;.

Żeby w pełni docenić &quot;Terror&quot;, trzeba koniecznie polubić też te &quot;opisy&quot;, bo to nie jest zbyt skondensowany horror.
A co do kwestii powtarzalności ataków potwora to z jednej strony masz rację, ale z drugiej świadczy to też o tym, jak bezradni byli bohaterowie: mogli tylko czekać na kolejny atak.

Swoją drogą mało już pamiętam szczegółów, muszę chyba kiedyś zrobić powtórkę tej książki :) Na pewno ogromnie podobało mi się odejście od horroru na rzecz realizmu magicznego w drugiej połowie książki. Widzę to tak: najpierw mamy horror typowo fantastyczny, z krwiożerczym potworem, później mocna i trochę naturalistyczna opowieść o zmaganiu się z bezlitosną przyrodą, a na koniec właśnie motyw swoistego przejścia na &quot;drugą stronę&quot;, ale tu już bez szczegółów, bo nie chcę spojlerować. Naprawdę muszę to sobie powtórzyć.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/teksty/6-najlepszych-zimowych-horrorow/#comment-736">Magikarp</a>.</p>
<p>Żeby w pełni docenić &#8222;Terror&#8221;, trzeba koniecznie polubić też te &#8222;opisy&#8221;, bo to nie jest zbyt skondensowany horror.<br />
A co do kwestii powtarzalności ataków potwora to z jednej strony masz rację, ale z drugiej świadczy to też o tym, jak bezradni byli bohaterowie: mogli tylko czekać na kolejny atak.</p>
<p>Swoją drogą mało już pamiętam szczegółów, muszę chyba kiedyś zrobić powtórkę tej książki :) Na pewno ogromnie podobało mi się odejście od horroru na rzecz realizmu magicznego w drugiej połowie książki. Widzę to tak: najpierw mamy horror typowo fantastyczny, z krwiożerczym potworem, później mocna i trochę naturalistyczna opowieść o zmaganiu się z bezlitosną przyrodą, a na koniec właśnie motyw swoistego przejścia na &#8222;drugą stronę&#8221;, ale tu już bez szczegółów, bo nie chcę spojlerować. Naprawdę muszę to sobie powtórzyć.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Magikarp		</title>
		<link>/teksty/6-najlepszych-zimowych-horrorow/#comment-736</link>

		<dc:creator><![CDATA[Magikarp]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Dec 2017 07:41:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13608#comment-736</guid>

					<description><![CDATA[Ostatnio przeczytałem &quot;Terror&quot; i mam mieszane odczucia. 



Owszem - są i plusy. Research znakomity, to prawda, ale research nigdy nie powinien być ważniejszy od samej opowieści. Klimat opuszczenia, zimna, osaczenia, gasnącej nadziei - z początku robi wrażenie, ale potem przestaje, bo mamy cały czas powtórki w opisach otoczenia, pogody i chorób marynarzy. Jeżeli przyjrzeć się większej części książki na chłodno, mamy następujący ciąg: 



1. Życie marynarzy na statku z ogromną dawką opisów proceduralnych (jak działa statek, kto za co odpowiada, opisy zebrań dowództwa, zliczanie dostępnych zasobów: ile węgla i żywności zostało, wzmianki, że gdzieś wokół krąży potwór z lodu itd.); 

2. Atak potwora, po którym ktoś ginie. 



I tak w kółko. Da się wyczuć już w pierwszych fragmentach, kiedy dostajemy liczbę marynarzy na obu statkach, że do punktu kulminacyjnego autor uraczy nas kolejnymi atakami monstrum, które uszczuplą załogę, a więc motyw znany jako typowy survival. Czyli tak naprawdę czekamy aż wreszcie zostanie tylko kilku ocalałych i co z tego wyniknie. Co razi, to spora liczba niepotrzebnych wątków i retrospekcji - na przykład opis relacji młodego Croziera z arystokratką (ten, który zakończył się jego odrzuconymi oświadczynami) - było to totalnie zbędne. Generalnie w książce jest więcej sequeli niż scen (czyli więcej się opisuje niż pokazuje), co wpływa na to, że jej odbiór jest trudny. Mało jest też tam ciekawych dialogów. 



Są jednak fragmenty, które uważam za znakomite - na przykład ostatni fragment dziennika doktora (ten, w którym piszący &quot;zjada literki&quot;) plus następujący po nim rozdzialik, w którym Hickey (można powiedzieć, że główny czarny charakter powieści) popada w szaleństwo i uważa się za Boga. Fragment, w którym bohaterowie odnajdują otwartą wodę i płyną, aby sprawdzić, czy przesmyk prowadzi do morza - niezła huśtawka emocji. Nieźle ryje banię też wątek kanibalistyczny, który opisany jest o wiele straszniej niż w zwykłym horrorze typu &quot;Droga bez powrotu&quot;, bo wynika z głodu zwykłych ludzi. 



Podsumowując - jestem na tak, ale bez szczególnego zachwytu.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Ostatnio przeczytałem &#8222;Terror&#8221; i mam mieszane odczucia. </p>
<p>Owszem &#8211; są i plusy. Research znakomity, to prawda, ale research nigdy nie powinien być ważniejszy od samej opowieści. Klimat opuszczenia, zimna, osaczenia, gasnącej nadziei &#8211; z początku robi wrażenie, ale potem przestaje, bo mamy cały czas powtórki w opisach otoczenia, pogody i chorób marynarzy. Jeżeli przyjrzeć się większej części książki na chłodno, mamy następujący ciąg: </p>
<p>1. Życie marynarzy na statku z ogromną dawką opisów proceduralnych (jak działa statek, kto za co odpowiada, opisy zebrań dowództwa, zliczanie dostępnych zasobów: ile węgla i żywności zostało, wzmianki, że gdzieś wokół krąży potwór z lodu itd.); </p>
<p>2. Atak potwora, po którym ktoś ginie. </p>
<p>I tak w kółko. Da się wyczuć już w pierwszych fragmentach, kiedy dostajemy liczbę marynarzy na obu statkach, że do punktu kulminacyjnego autor uraczy nas kolejnymi atakami monstrum, które uszczuplą załogę, a więc motyw znany jako typowy survival. Czyli tak naprawdę czekamy aż wreszcie zostanie tylko kilku ocalałych i co z tego wyniknie. Co razi, to spora liczba niepotrzebnych wątków i retrospekcji &#8211; na przykład opis relacji młodego Croziera z arystokratką (ten, który zakończył się jego odrzuconymi oświadczynami) &#8211; było to totalnie zbędne. Generalnie w książce jest więcej sequeli niż scen (czyli więcej się opisuje niż pokazuje), co wpływa na to, że jej odbiór jest trudny. Mało jest też tam ciekawych dialogów. </p>
<p>Są jednak fragmenty, które uważam za znakomite &#8211; na przykład ostatni fragment dziennika doktora (ten, w którym piszący &#8222;zjada literki&#8221;) plus następujący po nim rozdzialik, w którym Hickey (można powiedzieć, że główny czarny charakter powieści) popada w szaleństwo i uważa się za Boga. Fragment, w którym bohaterowie odnajdują otwartą wodę i płyną, aby sprawdzić, czy przesmyk prowadzi do morza &#8211; niezła huśtawka emocji. Nieźle ryje banię też wątek kanibalistyczny, który opisany jest o wiele straszniej niż w zwykłym horrorze typu &#8222;Droga bez powrotu&#8221;, bo wynika z głodu zwykłych ludzi. </p>
<p>Podsumowując &#8211; jestem na tak, ale bez szczególnego zachwytu.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
