<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:wfw="http://wellformedweb.org/CommentAPI/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	xmlns:slash="http://purl.org/rss/1.0/modules/slash/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	>

<channel>
	<title>Polecane &#8211; CarpeNoctem.pl</title>
	<atom:link href="/category/polecane/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Fri, 16 Dec 2016 23:33:32 +0000</lastBuildDate>
	<language>pl-PL</language>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>

<image>
	<url>/wp-content/uploads/2020/06/cropped-image943-1-1-32x32.png</url>
	<title>Polecane &#8211; CarpeNoctem.pl</title>
	<link>/</link>
	<width>32</width>
	<height>32</height>
</image> 
<site xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">179012330</site>	<item>
		<title>Nieznośny racjonalizm, czyli o &#8222;Wyspie zombie&#8221;</title>
		<link>/teksty/nieznosny-racjonalizm-czyli-o-wyspie-zombie/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=nieznosny-racjonalizm-czyli-o-wyspie-zombie</link>
					<comments>/teksty/nieznosny-racjonalizm-czyli-o-wyspie-zombie/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Dec 2016 23:16:14 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[Norwegia]]></category>
		<category><![CDATA[zombie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13086</guid>

					<description><![CDATA[Przepadam za niebanalnymi historiami o zombie, nawet jeśli mają w gruncie rzeczy mało wspólnego z horrorem albo w dość karkołomny sposób modyfikują konwencję czy wręcz sobie z nią pogrywają. Grunt, by twórca takiego utworu miał do zaprezentowania coś niebanalnego i niegłupiego zamiast bezmyślnej pulpy i niczego nie wnoszących udziwnień. Doskonałym przykładem są „Powroty zmarłych” szwedzkiego [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Przepadam za niebanalnymi historiami o zombie, nawet jeśli mają w gruncie rzeczy mało wspólnego z horrorem albo w dość karkołomny sposób modyfikują konwencję czy wręcz sobie z nią pogrywają. Grunt, by twórca takiego utworu miał do zaprezentowania coś niebanalnego i niegłupiego zamiast bezmyślnej pulpy i niczego nie wnoszących udziwnień. Doskonałym przykładem są „Powroty zmarłych” szwedzkiego pisarza Johna Ajvide Lindqvista, gdzie bohaterowie, nakarmieni przez popkulturę dość wyraźnie określonymi wyobrażeniami nieumarłych, podchodzą do nich z szeregiem sprecyzowanych oczekiwań, które ostatecznie kształtują te istoty. W ten sposób książka Lindqvista jasno wpisuje się w dyskusję o uprzedzeniach, jednocześnie jednak nie zapomina o dramacie jednostek, bowiem każda opowieść o zombie jest też opowieścią o śmierci. Miło wspominam także niewydaną w Polsce powieść „Raising Stony Mayhall” (z ang. <i>wychowanie Stony&#8217;ego Mayhalla</i>), której autor, Daryl Gregory, w ciekawy sposób eksploruje klasyczne motywy wyobcowania i nietolerancji, ale przede wszystkim ma fascynujący pomysł na to, jak wytłumaczyć przeczącą logice żywotność zombie. <sup><a class="sdfootnoteanc" href="#sdfootnote1sym" name="sdfootnote1anc">1</a> </sup> Nawet wyśmiewanych &#8222;Ciepłych ciał&#8221; Isaaca Mariona nie skreśliłam do reszty, ponieważ ujęło mnie wyjaśnienie, dlaczego żywe trupy tak bardzo lubią jeść mózg. Podobnie rzecz ma się z „Wyspą zombie” Øysteina Stene&#8217;a, pisarza również pochodzącego z północy, a dokładnie z Norwegii. Tym razem jednak mamy do czynienia z historią nie tylko niehorrorową, ale też lekką, ironiczną i dowcipną, a przede wszystkim zaskakującą.</p>
<p>Wystarczy chyba zarys fabuły, by zrozumieć, że jest to coś wymykającego się konwencji, a występujące tu zombie są zbudowane zupełnie na nowo, nawet jeśli w wielu miejscach w zmyślny sposób autor nawiązuje do korzeni krwiożerczych chodzących trupów. Nieczęsto zdarza się, by pisarz w trakcie tworzenia książki miał w głowie tak sprecyzowany obraz domniemanego czy też pożądanego czytelnika. W pewnym sensie opiszę teraz tę powieść, opisując idealnego odbiorcę: musi to być ktoś nie tylko znający podstawowe elementy tego motywu, ale też potrafiący się od nich oderwać i przyjąć zupełną jego dekonstrukcję. Twórca wielokrotnie puszcza do czytelnika oko, a cała „Wyspa zombie” ma bardzo lekki ton i bywa wręcz zabawna.</p>
<p>Przy czym nie można odmówić tej książce ważkości – Stene eksploruje to, co najważniejsze w motywie zombie, czyli granice i istotę człowieczeństwa. Dla autora, wbrew Kartezjańskiej sentencji „Myślę, więc jestem”, najważniejszą cechą człowieka nie jest logiczne myślenie i świadomość – której bohaterowie książki mają wręcz za dużo – lecz zdolność odczuwania emocji i spontanicznego działania. „Wyspę zombie” zamieszkują nie istoty bezmyślne, lecz przeklęte chłodnym racjonalizmem, który, jak się okazuje, może równie skutecznie pozbawić człowieka tego, co czyni go człowiekiem. To w gruncie rzeczy zwierzęca cecha kierowania się emocjami i instynktami staje się w powieści Stene&#8217;a wyznacznikiem człowieczeństwa, a nie świadomość i racjonalizm. Ciekawe jest równie przedstawione przez autora wynaturzenie tej chłodnej niby-racjonalności, czyli absurdalna wręcz biurokratyzacja Labofni, gdzie nawet o nadaniu imienia decyduje urząd, a wszelkie odwoływanie się od decyzji trwa latami i jest zazwyczaj bezowocne. Mieszkańcy oczywiście się z tym godzą – ich egzystencja jest tak szara, że obojętność wobec spraw fundamentalnych to dla nich rzecz zupełnie naturalna. Czasem tylko mają świadomość, że <i>powinni</i> zareagować w określony sposób, ponieważ nauczono ich, iż zrobiłby tak żywy człowiek. W rzeczy samej, Labofnijczycy uczą się nawet mimiki w specjalnym kursie orientacyjnym. Narrator w pewnym momencie zauważa, że owszem, może wypowiedzieć słowo odpowiadające za daną emocję, może powiedzieć, że czuje tęsknotę czy smutek, ponieważ zna mowę i posiada wiedzę niezbędną do zrozumienia tych uczuć, lecz to nie to samo, co naprawdę ich doświadczać. Labofnijczycy potrafią wydedukować, co powinni czuć w danej sytuacji, i czasem udają, że to czują, lecz to w istocie fałsz. Jednym z najbardziej nienaturalnych dla nich doświadczeń jest sytuacja, w której oczekują na ból, a ten się nie pojawia – uderzenie dużym palcem u nogi o ramę łóżka nie kończy się bólem, lecz zdziwieniem, że go brakuje. Dlatego Labofnijczycy unikają nie tyle bólu, jak ludzie, co sytuacji, które przypomniałyby im, że go nie czują. W pewnym momencie narrator zastanawia się, czy Labofnijczyk nie jest przypadkiem jedynie „sumą długiego szeregu przewidywalnych reakcji na bodźce”, wątpiąc w swoją indywidualność oraz wolną wolę.</p>
<p>Można też pomyśleć, że nawet ta chęć naśladowania ludzi w rzeczywistości jest im wmówiona. Tak naprawdę pojawiają się w Labofni pozbawieni tożsamości – posiadają wiedzę, czasami bardzo szczegółową wiedzę na dany temat, lecz nie mają żadnych osobistych wspomnień. Nie wiedząc, skąd się wzięli i gdzie zmierzają, poszukują jakiegoś sensu w naśladowaniu życia, a postawę te wspierają władze Labofni. Na swój sposób jest to zbiorowe urojenie, które dla człowieka tworzy wyjątkowo upiorny widok. Zresztą reakcjom prawdziwych ludzi na widok Labofnijczyków autor również poświęca wiele uwagi i tutaj także można dokonać ciekawych obserwacji, ponieważ, jak to przy motywie zombie, ludzie w Labofnijczykach widzą ucieleśnienie ich najgłębiej skrywanych lęków.</p>
<p>Wobec tego wszystkiego muszę dodać, że wydawnictwo Zysk i S-ka wybrało najgorszy możliwy sposób reklamowania „Wyspy zombie”, przedstawiając ją jako zwyczajną kolejną powieść o zombie, a jakby oceniać po okładce to raczej mocno pulpową. Ja sama ominęłam tę książkę, nie poświęcając jej zbyt wiele uwagi do czasu, aż nie natrafiłam na czyjąś opinię. Okazało się, że chociaż w oryginale tytuł również jest zupełnie nieprzystający, moim zdaniem, do charakteru książki, gdzie nie używa się nawet określenia „zombie”, jednak przynajmniej okładka bardzo wyraźnie sugeruje inny typ historii niż ten znany z filmów Romero. Widzimy bowiem na niej nieco nieświeżo wyglądającego mężczyznę, który raczy się mandarynkami zamiast sowicie okraszonym krwią mózgiem jak na zombie przystało. Zysk podkręca też trochę opis książki, nie dając żadnego sygnału, że czytelnik powinien się spodziewać raczej spokojnej historii o poszukiwaniu tożsamości i kwintesencji życia, a nie soczystego horroru, a niestety takie będzie pierwsze skojarzenie czytelnika po zetknięciu się z tym tytułem. Efekt jest taki, że ktoś poszukujący nietypowej powieści ominie książkę z daleka, a zamiast niego po „Wyspę zombie” sięgnie amator chodzących trupów i zaraz ją rzuci w kąt, psiocząc, że znowu ktoś wymyśla jakieś bzdury o zombie jedzących mandarynki. To też odbija się w opiniach, jakie można na temat powieści przeczytać w Internecie. Dlatego przestrzegam przed lekturą Stene&#8217;a każdego konserwatywnego wielbiciela nieumarłych, natomiast gorąco polecam tym, którzy poszukują niebanalnej lektury, choć niekoniecznie horrorowej. Spotkałam się ze stwierdzeniem, że Stene „wywraca do góry nogami” konwencję historii o zombie, lecz ja skłaniałabym się raczej ku traktowaniu tej powieści jako czegoś zupełnie pobocznego, co jedynie wykorzystuje ten motyw do opowiedzenia w gruncie rzeczy lekkiej, lecz niegłupiej historii.</p>
<div id="sdfootnote1">
<p class="sdfootnote"><a class="sdfootnotesym" href="#sdfootnote1anc" name="sdfootnote1sym">1</a>Dla tych, którzy nie obawiają się spojlerów: nieumarli w świecie przedstawionym potrafią siłą woli poruszać wszystkim, co uważają za swoje ciało. Ponieważ myślą jak ludzie, oderwaną kończynę przestają uważać za sprawną, więc ta staje się faktycznie martwa i zaczyna ulegać rozkładowi. Jeśli jednak bardzo się skupią, potrafią za swoje ciało uznać nawet metalowe kajdanki, krzesło, czy też&#8230; cały dom. Fascynująco absurdalne, nieprawdaż? Ale też pięknie można od tego wyjść do rozważań o naszej tożsamości i naszym pojmowaniu ciała.</p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/nieznosny-racjonalizm-czyli-o-wyspie-zombie/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">13086</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Książka miesiąca: listopad</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-listopad-2/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesiaca-listopad-2</link>
					<comments>/teksty/ksiazka-miesiaca-listopad-2/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Jacek Rokosz]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Nov 2016 12:38:30 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[diabeł]]></category>
		<category><![CDATA[religia]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=13009</guid>

					<description><![CDATA[Jałowa ziemia w próżni czyli rzecz o „Pustkach” T.S. Eliot pisał, że najokrutniejszym miesiącem jest kwiecień1. To wtedy aura, przemieszana ze stanem ludzkiego ducha, doprowadza do melancholii, niezdrowego podniecenia lub niewytłumaczalnego lęku. Eliot i autor „Pustek”, Andrew Michael Hurley, są synami angielskiej ziemi, co stanowi klucz do zrozumienia ich literackich dokonań. Dzięki temu wiemy, że [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<h4 align="CENTER">Jałowa ziemia w próżni</h4>
<h4 align="CENTER">czyli rzecz o „Pustkach”</h4>
<p align="JUSTIFY">T.S. Eliot pisał, że najokrutniejszym miesiącem jest kwiecień<sup><a class="sdfootnoteanc" href="#sdfootnote1sym" name="sdfootnote1anc">1</a></sup>. To wtedy aura, przemieszana ze stanem ludzkiego ducha, doprowadza do melancholii, niezdrowego podniecenia lub niewytłumaczalnego lęku. Eliot i autor „Pustek”, Andrew Michael Hurley, są synami angielskiej ziemi, co stanowi klucz do zrozumienia ich literackich dokonań. Dzięki temu wiemy, że gdy bohaterowie powieści w poczuciu egzystencjalnego zagubienia opuszczają cywilizację miasta i udają się na wieś, nie znajdą w niej bezpiecznej sielanki. Kiedy znajdą się na rozległych wrzosowiskach osnutych gęstą mgłą i poczują na skórze zimną morską bryzę, zostają bez szans. Nie potrafią wyswobodzić się z okowów prymitywnej siły, która panuje nad Pustkami. Co prawda będą brodzić w płytkich wodach odpływu, spróbują odczytywać znaki, które ktoś kiedyś zostawił wśród kamieni, jednak wysiłki te okażą się bezcelowe. Pustki pochłoną mieszczańskie umysły.<span id="more-13009"></span></p>
<p align="JUSTIFY">Autor książki zastosował archaiczny, ale w tym wypadku trafny zabieg: narracja jest retrospekcją prowadzoną w pierwszej osobie. W ten sposób przydaje całości pierwotny charakter, przywodzący na myśl powieści Conrada, Manna i opowiadania Poego lub Lovecrafta. Wszystko, co słyszymy w „Pustkach”, jest głosem chłopca, przefiltrowanym przez jego dorosłe Ja. Jego historia jest częścią zdarzeń dotyczących zgromadzenia religijnego, w którego w skład wchodzi jego najbliższa rodzina. Pod wodzą księdza przed Wielkanocą odwiedzają miejsce uznawane za święte. Powieść Hurleya pozbawiona jest fajerwerków, zwrotów akcji i nagłych zdarzeń, przypisywanych powieściom groszowym z gatunku grozy. Nie ma tu miejsca na dosłowność – dla obślizgłych monstrów wyłaniających się bagien lub drapiących w drzwi wyjściowe potworów, starających się pożreć żywcem domowników. Takich atrakcji w powieści nie ma.</p>
<p align="JUSTIFY">Co czytelnik dostaje w zamian? Po pierwsze atmosferę niesamowitości rozciągniętą nad miejscem akcji. Zarówno stary celtycki kościół, letniskowy dom pielgrzymów, a nade wszystko plaża z wydmami i zniszczonymi bunkrami z czasów II wojny światowej – tworzą efekt nierealności i zawieszenia poza czasem. Równie ważni są bohaterowie. To pełnokrwiste postaci mające swoje wewnętrzne problemy i obawy, na które nałożono przywiązanie do wiary, czy też wprost do zabobonów. Wiara w wyższą siłę sprawczą ( katolickiego Boga) jest zresztą zaczynem spotykających protagonistów nieszczęść. Dewocja staje się u Hurleya metafizycznym magnesem przyciągającym bezbożne zjawiska. Czytelnik, zagłębiając się w opowieść, odnosi wrażenie, że im bardziej żarliwi w swym religijnym uniesieniu stają się uczestnicy zdarzeń, tym atmosfera wokół nich staje się bardziej gęsta, duszna i tajemnicza. Tragedia wisi w powietrzu. Bohaterowie są na tę tragedię skazani. Gdy matka głównego bohatera wyznaje, że cała wyprawa jest w zasadzie ostatnią deską ratunku dla jej chorego dziecka, dla czytającego staje się jasne, że jest to droga bez powrotu. Fanatyczna wiara połączona z rozpaczą kobiety popchnie wszystkich do czynów nieakceptowalnych dla cywilizowanego świata.</p>
<p align="JUSTIFY">Lektura „Pustek” będzie dla wszystkich podróżą w regiony mniej lub bardziej osobiste. Każdy z czytelników na którymś meta-poziomie powinien doświadczyć lekkiego uczucia <em>déjà vu</em>. Atmosfera zagubienia i wielki ciężar przytłaczający braci – będących faktycznymi bohaterami książki – mogą być dla czytelnika powrotem do pustki własnego dzieciństwa. Tym samym dwuznaczna, nierozwiązalna końcówka książki, staje się epitafium dla każdego przeżycia z realnego świata, gdzie nie ma prostych „komiksowych” rozwiązań, „happy endów” i odchodzenia w kierunku chowającego się za horyzontem słońca. W Pustkach nie poczujemy jego ciepłych promieni, nie zobaczymy jaskrawych kolorów&#8230; Zostanie nam tylko ciemność, mgła i dalekie echo krzyków rozpaczy.</p>
<div id="sdfootnote1">
<p class="sdfootnote"><span style="font-size: small;"><a class="sdfootnotesym" href="#sdfootnote1anc" name="sdfootnote1sym">1</a>Eliot Thomas Stearn „Jałowa Ziemia – grzebanie umarłych”: </span></p>
<p class="sdfootnote" align="CENTER"><span style="color: #000000;"><span style="font-size: small;"> Najokrutniejszy miesiąc to kwiecień. Wywodzi </span></span></p>
<p align="CENTER"><span style="color: #000000;"><span style="font-size: small;"> Z nieżywej ziemi łodygi bzu, miesza </span></span></p>
<p align="CENTER"><span style="color: #000000;"><span style="font-size: small;"> Pamięć i pożądanie, podnieca </span></span></p>
<p align="CENTER"><span style="color: #000000;"><span style="font-size: small;"> Gnuśne korzenie sypiąc ciepły deszcz.</span></span></p>
</div>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/ksiazka-miesiaca-listopad-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">13009</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Karpie na KFASON-ie</title>
		<link>/wiadomosci/karpie-na-kfason-ie/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=karpie-na-kfason-ie</link>
					<comments>/wiadomosci/karpie-na-kfason-ie/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Aug 2016 20:47:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Wiadomości]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[impreza]]></category>
		<category><![CDATA[potwór]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12888</guid>

					<description><![CDATA[W październiku czeka Was kolejna odsłona odbywającego się w Krakowie KFASON-u. Na szczegóły jeszcze przyjdzie czas, ale dość powiedzieć, że 22. października na miejscu stawią się co najmniej dwie osoby z naszej redakcji. Dlaczego co najmniej dwie? Bo poproszono nas o przedstawienie prelekcji. Jeśli jesteście ciekawi, co szykują Karpie na KFASON, niżej publikujemy opis obu [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>W październiku czeka Was kolejna odsłona odbywającego się w Krakowie KFASON-u. Na szczegóły jeszcze przyjdzie czas, ale dość powiedzieć, że 22. października na miejscu stawią się co najmniej dwie osoby z naszej redakcji. Dlaczego co najmniej dwie? Bo poproszono nas o przedstawienie prelekcji. Jeśli jesteście ciekawi, co szykują Karpie na KFASON, niżej publikujemy opis obu punktów programu.</p>
<p><span id="more-12888"></span></p>
<p>Prelekcja Agnieszki:</p>
<p><strong>Potwory, o jakich się Wam nie śniło.</strong><br />
Fani horroru uwielbiają potwory. Niektórzy nawet uważają obecność potwora za wyznacznik przynależności do tego gatunku. Czasami taki potwór może być nam bardzo bliski, jak wampir czy zombie, a czasami pochodzi z innego wszechświata. Na prelekcji obok najlepszych książek z klasycznymi potworami poznacie też dużo nieco bardziej wymyślnych stworów, a wszystko po to, byście wyszli z horrorową listą lektur obowiązkowych.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p>Prelekcja Pawła:</p>
<p><strong>Światło ducha. Świętość w weird fiction</strong></p>
<p><del><strong>Urojone miasta. Przestrzeń w weird fiction.</strong></del></p>
<p>Fikcyjne miasta fabryk działających w imię niezrozumiałej idei, zapomniane królestwa ze snów, duszne pokoje w nieistniejących hotelach i niemające końca otchłanie. Porozmawiajmy o tym, jak Ligotti, Lovecraft czy Kubin budują i organizują przestrzeń swoich koszmarów.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/wiadomosci/karpie-na-kfason-ie/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12888</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Książka miesiąca: sierpień</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien-2/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesiaca-sierpien-2</link>
					<comments>/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien-2/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Grzegorz Gajek]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Aug 2016 10:28:24 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[duch]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12878</guid>

					<description><![CDATA[Mój romans z Susan Hill zaczął się kilka lat temu, w wakacje, na wyspie. Nieważne jakiej, grunt, że było słońce i piasek, i słodkie lenistwo. Nuda i blask tak już działają na mężczyzn, że ich nosi, że zaczynają pokazywać palcami, komentować: „A ta śmaka, a ta owaka, a tej nie znam, więc może bym spróbował”. [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Mój romans z Susan Hill zaczął się kilka lat temu, w wakacje, na wyspie. Nieważne jakiej, grunt, że było słońce i piasek, i słodkie lenistwo. Nuda i blask tak już działają na mężczyzn, że ich nosi, że zaczynają pokazywać palcami, komentować: „A ta śmaka, a ta owaka, a tej nie znam, więc może bym spróbował”. Książki, Mili Państwo, chodzi o książki.<span id="more-12878"></span></p>
<p>No więc w hotelu na tamtej wyspie znalazłem książkę, „The Various Haunts of Men”. Autorka: Susan Hill. Był to kryminał, ale nietypowy, taki trochę filozoficzny, o życiu i śmierci, rzecz jasna, to jest o policjantach, którzy pracują w branży śmierci, i lekarzach, którzy pracują w branży życia, a potem – na odwrót: o policjantach zajmujących się życiem i lekarzach zajmujących się śmiercią. Wciągnąłem się, poszukałem innych dzieł tej samej ręki. Wyszło, że i horrorem się para. Nic dziwnego w sumie, życie i śmierć wywrócone do góry nogami to przecież nadzienie grozy.</p>
<p><a href="/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien-2/attachment/small-hand-susan-hill/" rel="attachment wp-att-12879"><img fetchpriority="high" decoding="async" class="aligncenter size-thumbnail wp-image-12879" src="/wp-content/uploads/2016/08/small-hand-susan-hill-280x300.jpg" alt="small-hand-susan-hill" width="280" height="300" /></a></p>
<p>Z pewnością słyszeliście o „Kobiecie w czerni”, jeśli nie w wersji powieściowej, to kinowej przynajmniej. Tak, tak, to moja droga Susan stoi za tą historią. Ale dziś nie o tym Wam chciałem opowiedzieć, to już znacie. Dziś opowiem Wam o „The Small Hand” (czyli „Drobnej dłoni”, choć po polsku to chyba nigdy nie wyszło; nie widziałem, nie sądzę).</p>
<p>Powieść jest o duchach, w sumie nic odkrywczego – na pierwszy rzut oka. Pewien człowiek, księgarz-antykwariusz, włóczy się po Anglii, myli drogę, trafia do nawiedzonego edwardiańskiego dworu. Miewa potem koszmary, wizytacje, zmaga się z przeszłością, zgłębia historię domu i jego mieszkańców. Nic-nic, ale spójrzmy na pierwszą scenę, jak bohater staje przed drzwiami w księżycowym blasku, wyciąga za siebie dłoń, a w niej układa się coś chłodne, drobne, jakby ręka dziecka. Spróbujcie tak kiedyś zrobić; ja spróbowałem. I to nie na odludziu, nocą, pod opuszczonym domostwem (choć w pogoni za grozą włóczyłem się po takich miejscach), tylko na konwencie, przed dwudziestoma czy trzydziestoma osobami. Opowiadałem im o duchach, o tej książce i, dla draki, sięgnąłem za siebie, nie odwracając głowy. Mówię wam, ciarki mi przeszły po plecach, czekałem aż coś chwyci moje palce.</p>
<p>W horrorze, Mili Państwo, nie trzeba być odkrywczym, trzeba być sugestywnym. A Susan Hill to potrafi. Czaruje krótkimi, przejmującymi zdaniami. Nigdy nie powie za wiele, bo przecież starczy podsunąć pomysł, zaszczepić koszmarek. Groza kryje się w nas, strach przed śmiercią i strach przed życiem poplątane ze sobą jak w historii bohatera „The Small Hand”, który w równym stopniu zmaga się z tym, co nadprzyrodzone, jak i tym, co przyrodzone, czyli smutkiem, obsesją, lękiem przed utratą bliskich.</p>
<p>A pomijając kwestie literackie, ta książka to cacuszko, powiadam Wam, wydawnicze cudeńko. Kosztowała mnie dziesięć funtów, mimo iż ma może sto pięćdziesiąt stron, do tego rozstrzelonym drukiem. Ale jest piękna. Wielkości mniej więcej kieszonkowej, w twardej oprawie z tłoczoną obwolutą, z pięknie sformatowanym tekstem i subtelnie zdobionymi inicjałami na początkach rozdziałów. Trudno to opisać, chodzi mi o rodzaj skromnej elegancji, którą poznaje się, gdy się ją widzi (co, skądinąd, stanowi doskonały opis stylu, jakim posługuje się autorka). Biorąc pod uwagę, że bohater jest księgarzem i przez większą część historia ugania za majstersztykami sztuki drukarskiej, wydaje się to bardzo adekwatne.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien-2/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12878</post-id>	</item>
		<item>
		<title>10 horrorów z dziećmi na Dzień Dziecka</title>
		<link>/teksty/10-horrorow-z-dziecmi-na-dzien-dziecka/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=10-horrorow-z-dziecmi-na-dzien-dziecka</link>
					<comments>/teksty/10-horrorow-z-dziecmi-na-dzien-dziecka/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jun 2016 21:35:26 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[dziecko]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12780</guid>

					<description><![CDATA[Horror lubi dzieci. Nie wbrew ich toposowej niewinności, lecz właśnie z jej powodu. Jeśli pisarz uczyni dziecko potworem, zderzenie kojarzonej z małoletnością czystości i naturalnej dobroci może wywoływać szczególnie intensywne emocje i kwestionować nasze wyobrażenia o świecie. Jeśli z kolei dziecko staje się w literaturze grozy ofiarą, tym mocniej współodczuwamy jego cierpienie. Dzieci są też [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Horror lubi dzieci. Nie wbrew ich toposowej niewinności, lecz właśnie z jej powodu. Jeśli pisarz uczyni dziecko potworem, zderzenie kojarzonej z małoletnością czystości i naturalnej dobroci może wywoływać szczególnie intensywne emocje i kwestionować nasze wyobrażenia o świecie. Jeśli z kolei dziecko staje się w literaturze grozy ofiarą, tym mocniej współodczuwamy jego cierpienie. Dzieci są też doskonałym bohaterem fantastyki, ponieważ brakuje mu wiedzy na temat tego, co w świecie możliwe lub niemożliwe, dzięki czemu inaczej niż człowiek dorosły reaguje na spotkanie z czymś magicznym lub po prostu innym (potwornym). Z okazji Dnia Dziecka zebraliśmy dla Was 10 horrorów, w których znajdziecie dzieci.</p>
<p><span id="more-12780"></span></p>
<p style="text-align: center;"><strong>“Wpuść mnie” Johna Ajvide Lindqvista</strong></p>
<p>Dziecko przemienione w wampira nie jest żadnym novum. Można je znaleźć w tak popularnych książkach, jak “Miasteczko Salem” Stephena Kinga, “Wywiad z wampirem” Anne Rice czy nawet uwielbiany przez młodzież “Zmierzch” Stephanie Meyer. Jednak Eli z “Wpuść mnie” szwedzkiego pisarza Johna Ajvide Lindqvista &#8212; wielokrotnie polecanego na naszych łamach &#8212; to zupełnie inny poziom dziecięcego wampiryzmu. To nie okrutny psotnik, lecz wampir niezwykle demoniczny w swoim lodowatym dystansie, a jego niedorosłe ciało tylko dodaje mu upiorności.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>“Zjawa” Grahama Mastertona</strong></p>
<p>„Zjawa”, jak to często w przypadku Mastertona bywa, to swoista wariacja na temat znanej baśni. Tym razem Brytyjczyk wziął na warsztat „Królową śniegu” Hansa Christiana Andersena. Całość zaczyna się od tragicznego wypadku, w którym pod lodem ginie Peggy, najmłodsza z trzech sióstr. W jakiś czas później bliscy pozostałych sióstr zaczynają ginąć w niewyjaśnionych okolicznościach, co niektórzy uznają za znak, że Peggy jednak nie odeszła… To dość specyficzna książka w dorobku Mastertona, łącząca elementy kryminału noir, baśni i horroru. Co jednak dla czytelników najważniejsze, ta mieszanka sprawdza się wyśmienicie, a w moim prywatnym rankingu „Zjawa” pozostaje czołówką mastertonowskich dokonań, nawet jeśli teraz jest raczej zapomniana przez fanów gatunku.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>“Lśnienie” Stephena Kinga</strong></p>
<p>„Lśnienie” nie jest według mnie najlepszą powieścią Kinga, ale za to chyba tą najbardziej znaną. Przyczyniła się z pewnością do tego słynna ekranizacja Kubricka, ale też oddajemy Królowi, co królewskie: to naprawdę solidny horror. A dla mnie osobiście także książka, którą po latach odkryłem na nowo. King jako fan „Nawiedzonego” Shirley Jackson postanowił sam stworzyć dzieło o nawiedzonym miejscu. I na tym podstawowym poziomie historia hotelu „Panorama” oraz rodziny Torrance&#8217;ów to dość klasyczna powieść grozy. Jednak mnie najbardziej po latach uderzył wątek rodzinny, który wręcz wydrenował mnie psychicznie przy powtórnej lekturze. Główne postaci trudno polubić. Jack to sfrustrowany pisarz, zmagający się z gniewem i problemem alkoholowym. Wendy w swej apatii, naiwności i uległości irytuje na każdym kroku. Nawet Danny, z którym powinniśmy sympatyzować, nie potrafił mnie do siebie przekonać. A do tego ich wzajemne relacje momentami mroziły mi krew w żyłach i często były źródłem większej grozy niż kwestie nadnaturalne. Jeżeli nie mieliście okazji zapoznać się z książkowym oryginałem, wypadałoby to nadrobić. A i ponowna lektura może być ciekawym doświadczeniem. Szczególnie, jeżeli sami dorobiliście się już potomstwa.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>“To” Stephena Kinga</strong></p>
<p>Właśnie tej książce zawdzięczamy postać Pennywise’a – upiornego klauna, którego boją się nawet dorośli. “To” jest jedną z najdłuższych i najbardziej znanych powieści Stephena Kinga – zaraz obok przedstawianego wyżej &#8222;Lśnienia&#8221; – a jej bohaterowie muszą zmierzyć się ze swoimi największymi lękami zarówno jako dzieci, jak i dojrzali ludzie. King zestawił w niej historię o dojrzewaniu z historią o powrocie do swoich korzeniu i stawianiu czoła przeszłości. Na tę fantastyczną, pełną koszmarów opowieść z kontrowersyjnym zakończeniem powinien znaleźć czas każdy fan gatunku, nawet jeśli objętość może, nomen omen, odstraszać.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>“Jakiś potwór tu nadchodzi” Raya Bradbury&#8217;ego</strong></p>
<p>Niewiele jest powieści równie magicznych i przerażających zarazem. Jim Nightshade i Will Halloway to nastoletni przyjaciele żyjący w niewielkim amerykańskim miasteczku. Któregoś jesiennego dnia powietrze zaczyna pachnąć watą cukrową – nadjeżdża lunapark, choć nie jest to pora roku na jego przybycie. Cooger &amp; Dark&#8217;s Pandemonium Shadow Show oczywiście nie jest zwyczajnym wesołym miasteczkiem, lecz kryje w sobie wiele tajemnic i niebezpieczeństw, z którymi chłopcy muszą się skonfrontować, wciągając w to także swoje rodziny.<br />
Horror u Bradbury&#8217;ego jest baśniowy, a wyobraźnia autora tyle cudowna, co straszna. Trudno się oprzeć wrażeniu, że Stephen King nie napisałby swoich powieści o dojrzewaniu, gdyby nie ta powieść.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>„Poczęcie” Chase&#8217;a Novaka</strong></p>
<p>Trudno nazwać „Poczęcie” powieścią w stu procentach udaną, jednak sam pomysł na zawiązanie fabuły w stylu „Dziecka Rosemary” <em>à rebours</em> jest znakomity. Bezskutecznie starająca się o potomstwo para postanawia poddać się wspólnie eksperymentalnej terapii, która kończy się połowicznym sukcesem: dwoje z trojga dzieci rodzi się w pełni zdrowych, za to rodzice zaczynają zmieniać się zarówno psychicznie jak i fizycznie. Odczuwane przez nich łaknienie świeżego, surowego mięsa z czasem narasta do poziomu, w którym zmieniają się w dzikie bestie. Nastoletnie już potomstwo postanawia uciec z domu, bojąc się, iż któregoś dnia także one zostaną pożarte.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>„Carmilla” Josepha Sheridana Le Fanu</strong></p>
<p>Dyskusja na temat tego, jaka powieść wampiryczna jest najlepszą w historii, jest zupełnie jałowa, ale klasyczna już powieść Irlandczyka zawsze będzie jedną z walczących o podium. Romans dorastającej w starym, styryjskim zamczysku Laury z piękną Carmillą zaczyna się w przerażającym śnie, który miała w wieku lat sześciu, a kończy dwanaście lat później, gdy młoda wampirzyca zostaje podrzucona do rodzinnego gniazda narratorki. Le Fanu jest niezwykle subtelny w swojej zabawie z czytelnikiem. Naiwność i prostota Laury sprawiają, że granica między nastoletnią miłością a przyjaźnią staje się niejasna, zaś do znakomitego finału grozę podsycają jedynie subtelności, podczas gdy oniryczna atmosfera powieści pozostaje gęsta i odurzająca.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>„Dom kości” Grahama Mastertona</strong></p>
<p>Jeśli chcielibyście podrzucić młodszemu rodzeństwu (ale w granicach rozsądku) jakąś powieść Mastertona, historia nastoletniego Johna, dorabiającego sobie pracą w lokalnej agencji nieruchomości, będzie znakomitym wyborem. Owszem, domy wciągające ludzi w ściany i wypluwające kości to nie jest może najmniejszy możliwy kaliber, ale da się odczuć, że autor kierował tę powieść głównie do czytelnika nastoletniego. W porównaniu do „Czarnego anioła” albo „Manitou”, makabra jest tu naprawdę szczątkowa, a wątki erotyczne niemal nieobecne. Poza tym to klasyczny mastertonowy horror napędzany indiańskimi demonami, a więc rzecz, którą nawet mając więcej niż kilkanaście lat na karku, można przeczytać z przyjemnością.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>“Tracę ciepło” Łukasza Orbitowskiego</strong></p>
<p>W kontekście tego zestawienia istotna jest przede wszystkim pierwsza część tej powstałej w 2007 roku powieści. Miejski horror lat dziewięćdziesiątych prezentowany jest z perspektywy chłopca lawirującego między domem w bloku, pełną przemocy szkołą i straganami pełnymi gier oraz książek, które popularne były w miastach tych czasów. Dramaty i przygody młodości mają tutaj zapach zapakowanych do plecaka kanapek, tanich trampek i petard, które&#8230; Myślę, że każdy znający powieść, nawet jeśli czytał ją lata temu, doskonale pamięta scenę z petardą.<br />
Druga powieść Orbitowskiego dla głównego nurtu literatury polskiej nie miała jeszcze takiego znaczenia, jak rzeczy późniejsze, ale dla polskiego horroru była nie tyle petardą, co bombą o potężnej sile rażenia. Po wielu latach od premiery nadal niewiele słychać było mocniejszych wybuchów.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>&#8222;Seed&#8221; Ani Ahlborn</strong></p>
<p>Ta książka jest takim trochę bonusem do listy, ponieważ w zasadzie nie powinniśmy w niej zamieszczać powieści, które wciąż jeszcze czekają na swoją premierę w Polsce. Trzeba jednak przyznać, że mało które dziecko z horrorów może dorównać swoją upiornością Charlie z &#8222;Seed&#8221; amerykańskiej pisarki polskiego pochodzenia, Ani Ahlborn. Jeśli znacie angielski, zdecydowanie polecamy sięgnąć po tę powieść, zaś reszcie sugerujemy, by podręczyli wydawców.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/10-horrorow-z-dziecmi-na-dzien-dziecka/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12780</post-id>	</item>
		<item>
		<title>6 najokrutniejszych baśni</title>
		<link>/teksty/6-najokrutniejszych-basni/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=6-najokrutniejszych-basni</link>
					<comments>/teksty/6-najokrutniejszych-basni/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Apr 2016 09:20:29 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[baśnie]]></category>
		<category><![CDATA[makabra]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12715</guid>

					<description><![CDATA[Baśnie nie były takie, jakie się je obecnie maluje. Zamiast uroczych opowieści z morałem i może, okazjonalnie, niewielką dawką groteski czy makabry, mamy do czynienia z tekstami, które, po pierwsze, potrafią diametralnie się od siebie różnić atmosferą – niektóre faktycznie zdają się służyć za wesołe opowiastki dla dzieci, inne jednak wyraźnie miały zabawiać rodziców – a [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Baśnie nie były takie, jakie się je obecnie maluje. Zamiast uroczych opowieści z morałem i może, okazjonalnie, niewielką dawką groteski czy makabry, mamy do czynienia z tekstami, które, po pierwsze, potrafią diametralnie się od siebie różnić atmosferą – niektóre faktycznie zdają się służyć za wesołe opowiastki dla dzieci, inne jednak wyraźnie miały zabawiać rodziców – a po drugie, jakby oceniać je z naszej perspektywy, wypadają&#8230; wyjątkowo dziwacznie. Najlepszym przykładem jest baśń o dzieciach, które bawiły się w rzeźnię. Kończy się śmiercią wszystkich członków rodziny w stylu rodem z antycznej tragedii: brat podrzyna gardło bratu udającemu świnię, matka ze złości zabija syna-mordercę, w tym czasie tonie niedopilnowane trzecie dziecko, a na koniec matka i ojciec z rozpaczy popełniają samobójstwo. Powodzenia w opowiadaniu tej historii dzieciom. A teraz zostawiam Was z sześcioma innymi baśniami, które mogłyby makabrą konkurować ze współczesnymi horrorami.<span id="more-12715"></span></p>
<p style="text-align: center;"><strong>Drzewo jałowca</strong></p>
<p>Przerażająca baśń, w której zła macocha najpierw pozbawia przybranego syna głowy, spuszczając mu na nią ciężkie wieko skrzyni, a potem sadza go na fotelu, przywiązuje mu głowę z powrotem do szyi i wkłada jabłko do ręki. Każe córce poprosić brata o owoc, a jeśli nie będzie chciał oddać, najlepiej wymierzyć mu kuksańca w ucho. Gdy głowa odpada, przerażona córka biegnie powiedzieć o tym matce, a ta postanawia&#8230; porąbać ciało chłopca na kawałki i nagotować z niego gulaszu, a następnie – tak! dobrze się domyślacie! &#8211; podać ojcu, któremu gęsty od soczystych kawałków mięsa gulasz bardzo smakuje. Zjadanie dzieci to częsty motyw w baśniach, o czym się zaraz przekonacie.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><strong>Mała syrenka</strong></p>
<p>W tej bardzo znanej baśni Hansa Christiana Andersena mamy do czynienia z nieco mniej „bajkową” historią niż w wersji spopularyzowanej przez Disneya. Okazuje się, że chodzenie na świeżo zyskanych nogach nie jest łatwe ani przyjemne – wręcz przeciwnie, powoduje ogromny ból. W dodatku syrenka może uratować się tylko przez zabicie księcia (który, notabene, ożenił się z inną), lecz nie robi tego i zostaje zmieniona w morską pianę.</p>
<p style="text-align: center;"><strong>Ptak Fitchera</strong></p>
<p>Tutaj mamy do czynienia z wariacją na temat przyszłego męża, który okazuje się trzymać w zamkniętym pomieszczeniu trupy. Motyw ten pojawia się też np. w „Sinobrodym”. Fitcher zwabia do swojego domu młodą dziewczynę, która ma zostać jego żoną. Pewnego dnia każe jej pod jego nieobecność zaopiekować się jajkiem i strzec go jak oka w głowie, jednocześnie pod żadnym pozorem nie wchodzić do zamkniętego pokoju. Dziewczyna oczywiście nie jest w stanie się oprzeć i wchodzi do tego pomieszczenia, a tam znajduje wannę wypełnioną kawałkami porąbanych ciał. Gdy się pochyla, jajko wpada między członki i brudzi się od krwi, której nie da się zmyć. W ten sposób Fitcher wie, że narzeczona go oszukała. Tak samo postępuje z siostrą dziewczyny – ona też wchodzi do zakazanego pokoju i odkrywa zwłoki. Dopiero trzecia siostra jest na tyle przebiegła, by jajko przed wejściem do pokoju schować w szafce w kuchni. W wannie odkrywa rozczłonkowane ciała sióstr. Postanawia je złożyć, żeby z ich pomocą zemścić się na niedoszłym małżonku. Dalszej części nie streszczę; dość powiedzieć, że na koniec wszyscy spłonęli żywcem w domu Fitchera, łącznie z tymi, którzy przyszli na pomoc ostatniej siostrze. Bo po co kończyć baśń happy endem, nuda.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><strong>Czerwony Kapturek</strong></p>
<p>Myślicie, że znana wszystkim wersja ze zjadaniem babci i Kapturka jest okrutna? Phi! Robert Darnton w swojej książce „Wielka masakra kotów” przytacza francuską wersję tej opowieści, w której zły wilk nie zjada babci, lecz&#8230; podaje ją do zjedzenia Kapturkowi, mówiąc, że to zwykłe mięso i wino. Po posiłku wilk prosi Kapturka, żeby rozebrała się do naga i położyła z nim do łóżka. Po słynnej wymianie pytań i odpowiedzi wilk zjada dziewczynkę. Ot, i cała historyja.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><strong>Teściowa</strong></p>
<p>W trakcie lektury baśni braci Grimm szybko można zauważyć, że kiedy mamy do czynienia z macochą albo teściową, zaraz nas czeka trochę makabry. Nie inaczej mogło być w przypadku tego tekstu (właściwie fragmentu). Teściowa nie dość, że pod nieobecność męża każe synowej razem z dziećmi schować się daleko poza zasięgiem jej wzroku, to po jakimś czasie postanawia, że w sumie te wnuczki to mogą być całkiem smakowite, a może by tak potrawkę? Całe szczęście sługa inspiruje się łowcą z „Królewny Śnieżki” i zamiast wątróbeczki małego szkraba przynosi zwierzęcy organ.</p>
<p>&nbsp;</p>
<p style="text-align: center;"><strong>Śpiąca królewna</strong></p>
<p>Oj, zapomnijcie o disneyowskiej wersji. W tekście spisanym przez włoskiego poetę Basile król nie tyle całuje śpiącą królewnę, by ją obudzić, lecz gwałci ją wielokrotnie, a ta – nadal nie odzyskując przytomności – rodzi dwójkę dzieci. Budzi się dopiero wtedy, gdy to drugie gryzie ją w palec. Niestety królowa z zazdrości każe porwać i ugotować dzieci, a na koniec sama ląduje na stosie, co akurat łapie się w definicję szczęśliwego zakończenia.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/6-najokrutniejszych-basni/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>9</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12715</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Karpie na Pyrkonie</title>
		<link>/wiadomosci/karpie-na-pyrkonie/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=karpie-na-pyrkonie</link>
					<comments>/wiadomosci/karpie-na-pyrkonie/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Carpe Noctem]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 02 Mar 2016 16:47:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Wiadomości]]></category>
		<category><![CDATA[horror cielesny]]></category>
		<category><![CDATA[podcast]]></category>
		<category><![CDATA[wydarzenie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12647</guid>

					<description><![CDATA[Pojawił się już program tegorocznego Pyrkonu, więc możemy oficjalnie przedstawić Wam organizowane przez nas punkty: prelekcję na temat horroru cielesnego oraz panel o podcastingu. Prelekcja odbędzie się w sobotę o 13:00, zaś panel w piątek o 20:00. Poniżej prezentujemy opis i inne szczegóły. LITERACKI HORROR CIELESNY Od roślin wrastających w ciało bohaterów &#8222;Ruin&#8221; Smitha, przez [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Pojawił się już program tegorocznego Pyrkonu, więc możemy oficjalnie przedstawić Wam organizowane przez nas punkty: prelekcję na temat horroru cielesnego oraz panel o podcastingu. Prelekcja odbędzie się w sobotę o 13:00, zaś panel w piątek o 20:00. Poniżej prezentujemy opis i inne szczegóły.<span id="more-12647"></span></p>
<p><strong>LITERACKI HORROR CIELESNY</strong></p>
<p>Od roślin wrastających w ciało bohaterów &#8222;Ruin&#8221; Smitha, przez różnego rodzaju infekcje, modyfikacje i mutacje ciała, po wymyślne okaleczenia znane z choćby &#8222;Powrotu z piekieł&#8221; Clive&#8217;a Barkera (pierwowzoru słynnego &#8222;Hellraisera&#8221;), a także rzesze mniej lub bardziej zgniłych żywych trupów &#8211; horror cielesny ma wiele obliczy. Zachęcamy do przyjścia z notesem i długopisem: będziemy polecać mnóstwo świetnych książek!</p>
<p><strong>Czas i miejsce:</strong> sobota, godz. 13:00, sala Literacka 2</p>
<p><strong>Prowadzący:</strong> Agnieszka Brodzik, Szymon Cieśliński, Michał Rakowicz</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><strong>PODCASTING – Z CZYM TO SIĘ JE?</strong></p>
<p>Podcasting staje się coraz popularniejszy, jeśli jednak jeszcze nie słyszałeś o podcastingu albo nie jesteś przekonany &#8211; wpadnij na naszą dyskusję. Opowiemy, jak zacząć, na co warto zwrócić uwagę i dlaczego nagrywanie podcastów to świetna zabawa i rewelacyjny sposób na opowiadanie o kulturze. Jeśli regularnie słuchasz podcastów, też wpadnij, wesprzesz nas w promowaniu tego świetnego medium, który zdaje się dopiero raczkować w polskim Internecie.</p>
<p><strong>Czas i miejsce:</strong> piątek, godz. 20:00, sala Literacka 2</p>
<p><strong>Prowadzący:</strong> Agnieszka Brodzik, Szymon Cieśliński, Michał Rakowicz, Hubert Spandowski</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/wiadomosci/karpie-na-pyrkonie/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12647</post-id>	</item>
		<item>
		<title>O wstręcie</title>
		<link>/teksty/o-wstrecie/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=o-wstrecie</link>
					<comments>/teksty/o-wstrecie/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Jan 2016 18:40:10 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[hybryda]]></category>
		<category><![CDATA[wampir]]></category>
		<category><![CDATA[wilkołak]]></category>
		<category><![CDATA[zombie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12537</guid>

					<description><![CDATA[Na początek chciałam zauważyć, że tekst powstał kilka lat temu, gdy na ostatnim roku studiów magisterskich wzięłam udział w konferencji All That Gothic w Łodzi. Artykuł miał się ukazać w tomie pokonferencyjnym, jednak ten nigdy nie został opublikowany. Ponieważ temat wciąż jest dla mnie bardzo ciekawy, a przy okazji planowanego na Pyrkon panelu o horrorze [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><em>Na początek chciałam zauważyć, że tekst powstał kilka lat temu, gdy na ostatnim roku studiów magisterskich wzięłam udział w konferencji All That Gothic w Łodzi. Artykuł miał się ukazać w tomie pokonferencyjnym, jednak ten nigdy nie został opublikowany. Ponieważ temat wciąż jest dla mnie bardzo ciekawy, a przy okazji planowanego na Pyrkon panelu o horrorze cielesnym warto go poruszyć, postanowiłam opublikować tekst w niezmienionej formie, stąd ta językowa sztywność (choć jak na tekst naukowy to i tak jest leciutki, bo ja zawsze byłam przeciwniczką przerostu formy nad treścią i gdyby mi pozwalano, pisałabym teksty naukowe językiem quasi publicystycznym). A ponieważ tekst nie był pisany z myślą o publikacji na Carpe Noctem, znajdziecie w nim dużo przykładów filmowych i komiksowych, jednak meritum dotyczy w równym stopniu literatury.</em></p>
<p>Tak jak konferencja o gotyku nie może się obejść bez horroru, tak według Noëla Carrolla horror nie może się obejść bez swojego potwora (1990). Budując jedną z ciekawszych definicji tego gatunku, Carroll porusza temat, który stanie się przedmiotem rozważań niniejszej publikacji. Nawet jeśli definicja Carrolla nie jest w stanie rozwiać wszystkich wątpliwości – z kwestią przynależności slasherów do tegoż gatunku na czele – z pewnością warte uwagi są wskazane przez amerykańskiego badacza charakterystyczne cechy rzeczonego monstrum, a wśród nich budzenie wstrętu.</p>
<p>Obrzydzenie – podobnie jak obszernie opisywany przez Carrolla strach – jest uczuciem paradoksalnym w tym względzie, że jest czymś, czego unikamy w warunkach naturalnych i jednocześnie poszukujemy w fikcji. W postaci fikcyjnej obrzydzenie staje się tym, czego widz pragnie, ale w postaci naturalnej z podobnym zapałem go unika. Wyobraźmy sobie miłośnika grozy, który po seansie <em>Ludzkiej stonogi</em> – jednego z najobrzydliwszych filmów ostatniej dekady, w którym główną rolę gra powołany do „życia” przez niemieckiego chirurga stwór składający się z trzech połączonych ustami i odbytami ludzi – wzdryga się na myśl o wyniesieniu śmieci i próbuje za wszelką cenę nie dopuścić do kontaktu z nimi, unikając w ten sposób niepożądanego uczucia wstrętu, które przecież jeszcze parę minut wcześniej dobrowolnie zaserwował sobie w znacznie większej dawce. I chociaż trudno stwierdzić, czy zgodnie z rozważaniami Carrolla potworem w <em>Ludzkiej stonodze</em> jest opisany wyżej <em>stwór</em> czy jego <em>stwórca</em>, niemniej jednak popularność rzeczonego filmu – a może nawet sam fakt, że powstał – pokazuje, jak ogromne znaczenie w dyskusji na temat horroru ma nie tylko kwestia strachu, ale też wstrętu.</p>
<p>Jednocześnie zaznaczyć trzeba, że wstręt odczuwany w trakcie kontaktu z fikcją jest czymś zupełnie innym niż ten, który odczuwamy w warunkach naturalnych. Różnicę tę dobrze opisał sam Carroll we wspomnianej wcześniej publikacji w odniesieniu do strachu, nazywając przerażenie wywołane fikcją „art-grozą”. Dlatego może bardziej uzasadnione byłoby używanie pojęcia art-wstrętu, jednak ze względów praktycznych w dalszej części niniejszej pracy w tym znaczeniu nadal pojawiać się będzie po prostu „wstręt” i „obrzydzenie”.</p>
<p>Carroll w poszukiwaniu sedna mechanizmu działania wstrętu odwołuje się do pracy brytyjskiej antropolożki Mary Douglas, która stwierdza, że nieczystość powstaje wtedy, gdy są problemy z zaklasyfikowaniem danej rzeczy (2007). Innymi słowy, nieczystość jako taka wynika z braku czystych granic klasyfikacyjnych. Pośród przykładów podanych przez Douglas przy omawianiu zwyczajów żywieniowych niektórych kultur jednym z ciekawszych wydaje się przypadek latającej wiewiórki, która przez lud Lele uważana jest za pokarm nieczysty z uwagi na fakt bycia stworzeniem pośrednim między ptakiem a zwierzęciem lądowym. Członkowie tej konkretnej kultury nie mogliby spożyć wstrętnej latającej wiewiórki, ponieważ nie potrafią umieścić jej w jednej kategorii.</p>
<p>Jeszcze inny przykład Douglas zaczerpnęła od Sartre’a, który opisuje obrzydliwość, jaką budzi gęsty syrop. Otóż syrop nie jest ani cieczą, ani substancją stałą i w kontakcie z ludzkim ciałem sprawia wrażenie jego przedłużenia, bowiem przylepia się do powierzchni skóry i trudno się go pozbyć. Syrop podważa nasz system klasyfikacji substancji według ich stanu skupienia i w ten sposób narusza pewne zasady, które pozwalają nam zorganizować otaczający nasz świat. Naruszenie granic klasyfikacyjnych oznacza pogwałcenie porządku, a więc nieczystość.</p>
<p>Carroll z kolei przenosi te rozważania na grunt horroru, tworząc ciekawe wyjaśnienie popularności wielu spośród najbardziej znanych potworów, tj. różnego rodzaju pół-ludzi. Takie stwory w sposób oczywisty naruszają nasze normy postrzegania i granice klasyfikacyjne: nie są ani w pełni człowiekiem, ani w pełni zwierzęciem. Pozostając w sferze pośredniej, budzą w widzach strach i wstręt. Innymi słowy, ich potworność wynika z nieczystości. Czołowe ikony horroru – wampir i wilkołak – są chyba najbardziej wyrazistym przykładem tego mechanizmu, jako że wampir według niektórych wersji jego mitu może zmieniać się w nietoperza, a wilkołak łączy w sobie człowieka i wilka. Należy oczywiście wziąć pod uwagę to, jak bardzo zmieniło się postrzeganie ich potworności przez kulturę popularną, bowiem każde z tych stworów przeszło proces swego rodzaju romantyzacji i obecnie budzą znacznie większy wachlarz emocji niż tylko strach i wstręt. Od czasów <em>Zmierzchu</em> zdążyliśmy się przyzwyczaić do wampira i wilkołaka w roli obiektów westchnień płci pięknej, a premiera <em>Ciepłych ciał</em> Isaaka Mariona zdawała się zwiastować początek nowej ery także dla zombie, czyli chodzących trupów. Jednak nawet w swoich udomowionych wersjach te postaci mogą budzić wstręt w chwilach, gdy ujawnia się ich odmienna natura, czyli dokładnie w tych momentach, kiedy dokonuje się manifestacja naruszenia granic klasyfikacyjnych.</p>
<p>Skoro wywołane już zostało zombie – potwór przeczący istnieniu wyraźnej granicy między życiem a śmiercią – przejdźmy do omówienia jego przypadku. W jednej z pierwszych scen w serialowej adaptacji komiksu <em>The Walking Dead</em> tuż po tym, jak główny bohater wydostaje się ze szpitala opanowanego przez nieumarłych, widzimy taki oto obrazek, wiernie przeniesiony z kadrów pierwowzoru: mocno naruszona przez procesy gnilne kobieta, która najwyraźniej spadła z roweru i połamała nogi, wiedziona głodem próbuje zbliżyć się do żywego człowieka, chociaż rozpadła się na pół i może jedynie podciągać się na rękach. Postać tego zombie jest wyraźnie nacechowana wstrętem nie tylko ze względu na daleko posunięty rozkład ciała, ale również z uwagi na pogwałcenie wielu praw i granic: nie tylko jest to stworzenie (człowiek?) zawieszone między dwoma wykluczającymi się nawzajem stanami życia i śmierci, ale też porusza się, choć jego mięśnie w większości zdążyły się już rozpaść, a wszystkie znaki wskazują na to, że od dawna powinno już nie żyć.</p>
<p>Zupełnie odmienny efekt próbują twórcy wywrzeć na widzach w chwili, gdy chcą, by ci dostrzegli w zombie ludzi. W tym samym odcinku poznajemy dwóch bohaterów, ojca i syna. Dowiadujemy się, że matka chłopca najwyraźniej nawet po przemianie w nieumarłą (w oryginale postaci używają określenia <em>walkers</em> od angielskiego <em>walk</em> [chodzić], żeby pokazać, że ci nie tyle żyją, co po prostu się poruszają) zachowała szczątki pamięci, bowiem zdarza jej się podchodzić pod drzwi ich dawniej wspólnego domu. Scena, w której dziecko – a także jednocześnie odbiorca serialu – widzi swoją rodzicielkę przez wizjer, w zasadzie nie ma na celu wywołania strachu, lecz żalu pomieszanego ze wstrętem. Matka bardziej niż zombie przypomina zmęczoną lub wyniszczoną przez chorobę kobietę, więc obrzydzenie wywołane jest praktycznie wyłącznie z powodu braku wyraźnej granicy między człowiekiem a zombie. Co więcej, można zauważyć, że ta transgresja klasyfikacyjna została zastosowana jakby podwójnie: widz zdążył oswoić się z odczłowieczonym zombie i być może na jakimś poziomie percepcji odbiera go jako osobną kategorię, a tymczasem twórcy serialu pokazują postać będącą nie tylko nie do końca człowiekiem, ale również nie do końca zombie.</p>

<a href='/teksty/o-wstrecie/attachment/wstret1/'><img decoding="async" width="280" height="300" src="/wp-content/uploads/2016/01/wstret1-280x300.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/teksty/o-wstrecie/attachment/wstret2/'><img decoding="async" width="280" height="300" src="/wp-content/uploads/2016/01/wstret2-280x300.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>Wymienione wyżej klasyfikacyjnie niejasne stworzenia – wampiry, wilkołaki i zombie &#8211; można też zanalizować w odniesieniu do rozważań Sartre’a o syropie: wchodzenie z nimi w interakcje niesie ze sobą ryzyko zarażenia się ich potwornością. Innymi słowy, ich nieczystość może nas skalać. Tak jak syrop przykleja się do ciała człowieka i staje się jego przedłużeniem, tak potworność tych stworów może stać się częścią osoby, która weszła z nimi w bezpośredni kontakt (a dokładniej: została ugryziona bądź weszła w kontakt z krwią lub wydzielinami). Jest to też częściowo geneza budzącego przez te postaci strachu – nie tylko mogą zrobić krzywdę, ale też bezpośrednio zagrozić naszej własnej tożsamości, zmieniając naszą ludzką postać w coś, co po pierwsze nie jest jasno sklasyfikowane, a po drugie nie jest <em>nami</em>.</p>
<p>Będąc przy temacie zombie nie da się wprost nie wspomnieć o abjekcie Julii Kristevy (1982). Według najkrótszej i najprostszej definicji abjektu jest to coś, co nie mieści się w pojęciu ani podmiotu, ani przedmiotu, a więc – ujmując to słowami bardziej adekwatnymi do naszych rozważań – coś, co narusza granicę między jednym i drugim. Mary Douglas uznałaby, że abjekt jest nieczysty i z powodu tej nieczystości czujemy do niego wstręt. Zresztą, Julia Kristeva odwołuje się w swoim eseju do pracy Mary Douglas, zwracając uwagę na opisywane przez nią rytuały oczyszczające, przywracające symboliczny porządek. Otóż zdaniem Kristevy abjektem jest właśnie coś spoza tego porządku, coś wyrzuconego poza jego obszar – stąd abjection. Typowym przykładem abjektu jest ciało zmarłego – wcześniej było podmiotem, ale przestało nim być w chwili śmierci. Z kolei zombie stanowi w pewnym sensie podwójną transgresję tej granicy – nie tylko trudno stwierdzić, czy jest podmiotem czy przedmiotem, ale dodatkowo przekracza granicę śmierci, powracając do quasi życia. W pewnym sensie zombie jest ekstremalną, fantastyczną realizacją konceptu abjektu, a niech świadczy o tym fakt, że ulubionym motywem twórców filmów czy książek o zombie są dywagacje względem tego, w którym momencie człowiek staje się zombie i czy zombie ma w sobie coś z człowieka – czyli w ujęciu Kristevy: w którym momencie podmiot staje się przedmiotem i czy przedmiot ma w sobie coś z podmiotu.</p>
<p>Rozważania te można przenieść z gruntu horroru na inne gatunki, nie opuszczając przy tym jednak sfery gotyckości. W dość głośnym filmie science fiction pt. Istota z roku 2009 główną postacią jest stwór o imieniu Dren, będący do pewnego stopnia człowiekiem, który choć zawiera w sobie geny ludzkie, początkowo w żaden sposób człowieka nie przypomina. Przez dłuższy czas od narodzin Dren przypomina bardziej zwierzę, lecz z czasem nabiera coraz więcej cech ludzkich. I im więcej ich posiada, im mocniej przypomina najpierw dziewczynkę, a potem młodą kobietę, tym łatwiej jest bohaterom – oraz widzom – poddać się iluzji jej człowieczeństwa. Twórcy przez cały czas próbują manipulować odczuciami odbiorców filmu, kładąc nacisk to na ludzkie, to na obce aspekty fizjologii Dren. Widz miota się między sympatią, obrzydzeniem, a nawet strachem, gdy istota ujawnia swoją groźną naturę. Dren przekracza nie tylko granicę między człowiekiem, a obcą istotą, ale także kilka innych: jest w stanie zmienić swoją płeć i pod koniec filmu staje się groźnym samcem; zawiera w sobie geny swojej stwórczyni, będąc jednocześnie sztucznie wytworzonym przez nią organizmem łączącym w sobie elementy obiektu naukowego, rzeczy, oraz córki tudzież klonu; jej organizm zawiera elementy zwierzęce – ogon, skrzydła, nogi drapieżnika – oraz ludzkie.</p>

<a href='/teksty/o-wstrecie/attachment/wstret3/'><img loading="lazy" decoding="async" width="280" height="300" src="/wp-content/uploads/2016/01/wstret3-280x300.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>
<a href='/teksty/o-wstrecie/attachment/wstret4/'><img loading="lazy" decoding="async" width="280" height="300" src="/wp-content/uploads/2016/01/wstret4-280x300.jpg" class="attachment-thumbnail size-thumbnail" alt="" /></a>

<p>W sferze wizualnej oprócz wspomnianych wcześniej różnych ujęć Dren oraz jej szczególny rozwój fizyczny, w którym coraz bardziej widoczne stają się cechy ludzkie, jedna scena zasługuje na szczególną uwagę w kontekście analizy nieczystości oraz wywołanego przez nią wstrętu: moment, w którym filmowcy pokazują chwilę szczytowania Dren oraz Clive’a, jej quasi-ojca. Przez większość czasu akt seksualny pokazany jest tak, jakby dokonująca go para była w pełni ludzka, jednak w chwili kulminacji Dren rozpościera skrzydła, ujawniając w ten sposób swoją obcą, częściowo zwierzęcą naturę. Jest to kwintesencja rozważań Mary Douglas i Julii Kristevy – Dren w tej jednej chwili wygląda jak kobieta ze skrzydłami, a więc coś pomiędzy kategoriami „człowiek” i „ptak”. Można zaryzykować stwierdzenie, że obraz ten jest jednocześnie piękny i wstrętny, jakby łączenie kategorii miało miejsce także w sferze emocjonalnej widzów. Również ze względu na to, że do tego momentu Dren traktowana była przez parę naukowców jak córka, a więc w pewnym sensie mamy do czynienia ze sceną kazirodztwa.</p>
<p>Jak widać na powyższych przykładach, horror nie tylko próbuje manipulować odczuwanym przez nas uczuciem strachu, ale także wstrętu. Posługuje się przy tym nieczystością wynikającą z transgresji granic, kwestionując tym samym ustalony porządek świata. Można to zjawisko analizować zarówno na poziomie szczegółów – choćby i pojedyncze kadry z filmów i komiksów albo fragmenty prozy – ale także na poziomie wyższym, uogólniającym. Oto horror próbuje dokonać transgresji na przyjętym przez nas systemie opisu świata, do warstwy realistycznej dokładając stanowiące zagrożenie elementy natury fantastycznej, tym samym łącząc rzeczy do siebie nieprzystające.</p>
<p>Bibliografia:</p>
<p>Carroll, Noël. <em>The philosophy of horror, or, Paradoxes of the heart</em>. New York: Routledge, 1990.<br />
Douglas, Mary. <em>Czystość i zmaza. Analiza pojęć nieczystości i tabu</em>. Warszawa: Polski Instytut Wydawniczy, 2007.<br />
Kristeva, Julia. <em>Powers of Horror. An Essay on Abjection</em>. New York: Columbia University Press, 1982.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/o-wstrecie/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12537</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Książka miesiąca: styczeń</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-styczen/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesiaca-styczen</link>
					<comments>/teksty/ksiazka-miesiaca-styczen/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Magdalena Genow-Jopek]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Jan 2016 10:18:55 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[thriller]]></category>
		<category><![CDATA[Wielka Brytania]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12506</guid>

					<description><![CDATA[Czytałam „W obcej skórze” nocą, w namiocie pod Picu Urriellu (2519 m.n.p.m, Picos de Europa w Hiszpanii). Wiało. Czułam, że namiot zaraz odleci, a ja wraz nim. Na odbiór książki ma wpływ miejsce, w którym jest czytana oraz stan ducha czytelnika. Być może właśnie dlatego „W obcej skórze” Sarah Hilary (oryginalny tytuł: „Someone else’s skin”) [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Czytałam „W obcej skórze” nocą, w namiocie pod Picu Urriellu (2519 m.n.p.m, Picos de Europa w Hiszpanii). Wiało. Czułam, że namiot zaraz odleci, a ja wraz nim. Na odbiór książki ma wpływ miejsce, w którym jest czytana oraz stan ducha czytelnika. Być może właśnie dlatego „W obcej skórze” Sarah Hilary (oryginalny tytuł: „Someone else’s skin”) zrobiło na mnie tak duże wrażenie. Jednak przede wszystkim dlatego, że jest to kawał dobrej literatury.<span id="more-12506"></span></p>
<p>Pełnokrwista bohaterka z tajemniczą przeszłością, ponury, deszczowy klimat Londynu i odwieczne pytanie o przemoc, to przepis na otrzymanie prestiżowej Theakstons Crime Novel of the Year 2015. Polskie tłumaczenie (autorstwa Agnieszki Brodzik) ukaże się 27.04.2015 nakładem wydawnictwa Czwarta Strona.</p>
<p>Inspektor Marnie Rome wraz ze swoim partnerem Noah Jakem jadą do ośrodka dla ofiar przemocy zebrać zeznania od Ayany, której bracia są zamieszani w sprawę okaleczania człowieka. Na miejscu są świadkami dramatycznej sceny – Leo Proctor, mąż Hope, jednej z pensjonariuszek leży na ziemi z nożem wbitym w płuca. Udaje się go uratować. Policjanci rozpoczynają śledztwo, które ma wyjaśnić dlaczego znalazł się w strzeżonej placówce i czy chciał zamordować żonę.</p>
<p>To książka o przemocy w rodzinie. O dość płynnej granicy między katem a ofiarą. Tej książki nie czyta się jednak dla brutalnych scen, których w książce jest sporo, ale dla wnikliwej wiwisekcji psychiki bohaterów. To także książka o aktach autodestrukcji, które na pewien czas niwelują trudne emocje. Ciało Marnie pokrywają bowiem wytatuowane cytaty z Camusa – nastoletnia egzaltacja , która z czasem przerodziła się w formę samookaleczenia. Przypomina mi to kreację głównej bohaterki „Ostrych przedmiotów” Gillian Flynn – Camilli Preaker; tylko tam mieliśmy do czynienia z nacięciami.</p>
<p>Ten główny motyw – karania swojego ciała – przewija się też u innych bohaterów, ale nie mogę za dużo zdradzić, gdyż tego dotyczy świetny twist. Powieść porusza również wiele ciekawych społecznie wątków: homoseksualizm, rolę muzułmańskiej kobiety w zachodnim świecie (jedna z pensjonariuszek ucieka przez braćmi, którzy ją okaleczają), resocjalizację.</p>
<p>Powieść czyta się świetnie również ze względu na język – z jednej strony naturalny, niewymuszony, a z drugiej pełen zaskakujących porównań, które znakomicie stymulują neurony czytelnika, np.: „Czuje się, jakby wąż wpełzł jej do butów i udusił stopy, aż zasnęły. Nie ma czucia w nogach i ogarnia ją panika.”</p>
<p>Kiedy w nocy wyszłam z namiotu za potrzebą i zobaczyłam złowieszczo oświetlony skalisty tasak, poczułam się jakbym ujrzała diabła. Picu Uriellu miał w sobie jakąś niesamowitą energię. Zainfekował mi sny – śniło mi się, że mój mąż w nocy wstał i lunatykując wspiął się na szczyt bez asekuracji i zginął. Nie dziwię się się, że ludzie wymyślali legendy o górach, że to na Olimpie mieszkali bogowie&#8230; Ta chęć wymyślania opowieści w zderzeniu z majestatem góry jest niemal fizjologiczna.</p>
<p>Po kilku miesiącach, już na nizinach, przeczytałam „W obcej skórze” jeszcze raz. I nadal była świetna, tak więc nie była to sprawka Picu Urriellu ;)</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/ksiazka-miesiaca-styczen/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12506</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Horrorowo na święta</title>
		<link>/teksty/co-czytac-na-swieta/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=co-czytac-na-swieta</link>
					<comments>/teksty/co-czytac-na-swieta/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Carpe Noctem]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 15 Dec 2015 21:56:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[Boże Narodzenie]]></category>
		<category><![CDATA[Clive Barker]]></category>
		<category><![CDATA[duchy]]></category>
		<category><![CDATA[Graham Masterton]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[komedia]]></category>
		<category><![CDATA[zombie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12496</guid>

					<description><![CDATA[Długie i zimne wieczory aż proszą się o straszną historię i pewnie dlatego jeszcze przed czasami wiktoriańskimi w kulturze anglosaskiej wykształciła się tradycja opowiadania sobie w Boże Narodzenie opowieści z duchami i innymi nadnaturalnymi postaciami. Dlatego &#8222;Opowieści wigilijne&#8221; (tak, w liczbie mnogiej!) Charlesa Dickensa mają w sobie nie tylko morał, ale też grozę. Dlatego narrator &#8222;W [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Długie i zimne wieczory aż proszą się o straszną historię i pewnie dlatego jeszcze przed czasami wiktoriańskimi w kulturze anglosaskiej wykształciła się tradycja opowiadania sobie w Boże Narodzenie opowieści z duchami i innymi nadnaturalnymi postaciami. Dlatego &#8222;Opowieści wigilijne&#8221; (tak, w liczbie mnogiej!) Charlesa Dickensa mają w sobie nie tylko morał, ale też grozę. Dlatego narrator &#8222;W kleszczach lęku&#8221; (tudzież &#8222;Dokręcania śruby&#8221;) postanawia przedstawić swoją opowieść w Wigilię. Dlatego Peter Straub w &#8222;Upiornej opowieści&#8221; każe swoim bohaterom opowiadać straszne historie właśnie w czasie Świąt Bożego Narodzenia. Dlatego Stephen King w zimowej części &#8222;Czterech pór roku&#8221; nawiązuje do tej samej tradycji.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">I dlatego postanowiliśmy z tejże okazji zaproponować Wam kilka bardzo świątecznych lektur.</span><span id="more-12496"></span></p>
<p><strong><strong><br />
<a href="/teksty/co-czytac-na-swieta/attachment/hill-nos4a2/" rel="attachment wp-att-12498"><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-thumbnail wp-image-12498" src="/wp-content/uploads/2015/12/hill-nos4a2-280x300.jpg" alt="hill-nos4a2" width="280" height="300" /></a><br />
</strong></strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong>&#8222;NOS4A2&#8221; Joe Hilla</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Najbardziej oczywisty wybór – wystarczy spojrzeć na zaprezentowany wariant okładki z wieńcem bożonarodzeniowym. W książce Joego Hilla główny czarny charakter, podróżujący Rolls-Roycem Charlie Manx, porywa dzieci do niby-cudownej krainy, gdzie zawsze trwa Święto Bożego Narodzenia, najwspanialsze dni w roku dla każdego malucha. Niestety Joe Hill nie byłby sobą – a Charlie Manx czarnym charakterem – gdyby Christmasland nie kryło upiornej tajemnicy. Nie znajdziecie w &#8222;NOS4A2&#8221; radosnego klimatu świąt, ale chyba nie spodziewaliście się niczego innego po prawdziwie świątecznym </span><i><span style="font-weight: 400;">horrorze</span></i><span style="font-weight: 400;">, prawda? Dla chętnych proponujemy podcast (<a title="KP #39: NOS4A2" href="/teksty/kp-39-nos4a2/">klik</a>).</span></p>
<p><strong><strong><a href="/teksty/co-czytac-na-swieta/attachment/opowiesc-wigilijna/" rel="attachment wp-att-12499"><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-thumbnail wp-image-12499" src="/wp-content/uploads/2015/12/opowiesc-wigilijna-280x300.jpg" alt="opowiesc-wigilijna" width="280" height="300" /></a></strong></strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong>&#8222;Kolęda prozą&#8221; (znana jako &#8222;Opowieść wigilijna&#8221;) Charlesa Dickensa</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Następną naszą propozycję zapewne znacie już na pamięć z przeróżnych adaptacji: &#8222;Opowieść wigilijna&#8221; (a właściwie &#8222;Kolęda prozą&#8221;) Charlesa Dickensa była kiedyś obowiązkowym elementem przeżywania Bożego Narodzenia i dopiero niedawno zastąpił ją &#8222;Kevin sam w domu&#8221;. &#8222;Opowieść wigilijna&#8221; w istocie jest klasycznym </span><i><span style="font-weight: 400;">ghost story</span></i><span style="font-weight: 400;">, z tą różnicą, że występujące w niej duchy mają nie tylko straszyć, ale przede wszystkim uczyć, jak na bajkę z morałem przystało. Pytanie brzmi: ile z Was przeczytało tę opowieść, a ile poznało poprzez adaptację? Dla chętnych mamy zadanie domowe – sięgnijcie po historię Dickensa, a na deser możecie przeczytać kolejną pozycję z naszej listy.</span></p>
<p><strong><strong> </strong></strong></p>
<p><a href="/teksty/co-czytac-na-swieta/attachment/roberts-opowiesc-zombilijna/" rel="attachment wp-att-12500"><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-thumbnail wp-image-12500" src="/wp-content/uploads/2015/12/roberts-opowiesc-zombilijna-280x300.jpg" alt="roberts-opowiesc-zombilijna" width="280" height="300" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><strong>&#8222;Opowieść zombilijna&#8221; Adama Robertsa</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Ach, te mashupy! Postmodernistyczna popkultura lubuje się w łączeniu tego, co jeszcze jakimś cudem nie zostało połączone, dlatego kiedy ktoś wpadł na wrzucenie zombie do &#8222;Dumy i uprzedzenia&#8221; Jane Austin, to </span><i><span style="font-weight: 400;">musiało</span></i><span style="font-weight: 400;"> chwycić. W ten oto sposób w Polsce dorobiliśmy się &#8222;Przedwiośnia i zombie&#8221;, ale jeśli w grudniu zamiast szklanych domów wolelibyście coś zimowo-choinkowego, proponujemy Wam historię, w której Scrooge będzie miał na głowie nie uprzejme duchy, lecz krwio&#8230; khem, mózgożercze zombie!</span></p>
<p><strong><strong> </strong></strong></p>
<p><a href="/teksty/co-czytac-na-swieta/attachment/moore-najglupszy-aniol/" rel="attachment wp-att-12501"><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-thumbnail wp-image-12501" src="/wp-content/uploads/2015/12/moore-najglupszy-aniol-280x300.jpg" alt="moore-najglupszy-aniol" width="280" height="300" /></a></p>
<p style="text-align: center;"><strong>&#8222;Najgłupszy anioł&#8221; Christophera Moore&#8217;a</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Jeśli lubicie czasem połączyć horror i komedię, powinniście zainteresować się &#8222;Najgłupszym aniołem&#8221; Christophera Moore&#8217;a. Jest to opowieść, w której nierozgarnięty Anioł zesłany w Boże Narodzenie, by spełnić jedno życzenie pewnego chłopca, wszystko koncertowo psuje i nagle w małym miasteczku umarli powstają z grobów. Christopher Moore nie pierwszy raz bierze się za horrorowy temat: w &#8222;Brudnej robocie&#8221; mieliśmy do czynienia ze Śmiercią, a w kilku innych z wampirami. Przyznacie, że zarys fabuły &#8222;Najgłupszego anioła&#8221; brzmi soczyście i może stanowić odtrutkę dla tych, którzy mają już dosyć słodkich pierniczków, przymilnych życzeń w postaci rymowanek i puszczanego w kółko &#8222;Last Christmas&#8221;.</span></p>
<p><strong><strong> </strong></strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">I mały bonusik:</span></p>
<p><strong><strong> </strong></strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong>&#8222;Anty-Mikołaj&#8221; z &#8222;Festiwalu strachu&#8221; Grahama Mastertona</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Na pewno nie raz słyszeliście opinie – podzielane także przez część redakcji Carpe Noctem – że Graham Masterton najciekawszy i najlepszy jest w opowiadaniach. Pisarz ma smykałkę do wymyślania historii, które na długo pozostają w pamięci. Nie inaczej jest w przypadku &#8222;Anty-Mikołaja&#8221; z &#8222;Festiwalu strachu&#8221; (a właściwie większości tekstów z tej antologii). Jeśli ciekawi was &#8222;prawdziwa&#8221; historia świętego Mikołaja – więcej nie zdradzimy, ale przecież to Masterton, ha! – śmiało sięgnijcie po to opowiadanie.</span></p>
<p><strong><strong> </strong></strong></p>
<p style="text-align: center;"><strong>&#8222;Yattering i Jack&#8221; z &#8222;Ksiąg krwi&#8221; Clive&#8217;a Barkera</strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">I znowu mamy przykład pisarza, który w opowiadaniach znacznie lepiej się sprawdzał niż w większości późniejszych powieści (nie licząc rewelacyjnej &#8222;Potępieńczej gry&#8221;, o której niedługo usłyszycie od nas coś więcej). &#8222;Księgi krwi&#8221; szeroko omawialiśmy w naszym &#8222;Biuletynie Carpe Noctem&#8221; (<a title="Biuletyn" href="/biuletyn/">klik</a>), a z okazji Bożego Narodzenia proponujemy Wam tekst &#8222;Yattering i Jack&#8221;, w którym demon w czasie świąt próbuje sprowokować przyrzeczonego diabłu protagonistę. Trochę ironiczny – także przez konotacje z jakże radosnym okresem świątecznym – trochę straszny, a na pewno bardzo barkerowski tekst. A jeśli chcecie go posłuchać, zapraszamy do Tchnienia Grozy (<a href="https://www.youtube.com/watch?v=VnCSGI_1QJo">klik</a>).</span></p>
<p>&nbsp;</p>
<p>&nbsp;</p>
<p><span style="font-weight: 400;">A jakie historie Wy byście zaproponowali?</span></p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/co-czytac-na-swieta/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12496</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Książka miesiąca: grudzień</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-grudzien/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesiaca-grudzien</link>
					<comments>/teksty/ksiazka-miesiaca-grudzien/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Michał Kowal]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Dec 2015 08:19:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[dark fantasy]]></category>
		<category><![CDATA[magia]]></category>
		<category><![CDATA[noir]]></category>
		<category><![CDATA[urban fantasy]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12480</guid>

					<description><![CDATA[Jeżeli będziesz miał kiedyś problemy z duchami, ghullami, wampirami, wilkołakami, czarnoksiężnikami albo jakimkolwiek innym paranormalnym cholerstwem, koniecznie wybierz się do Chicago. Tam w książce telefonicznej być może natrafisz na następującą pozycję:   Odnajdywanie zaginionych przedmiotów. Dochodzenia paranormalne. Konsultacje. Porady. Umiarkowane ceny. Nie oferuje się eliksirów miłosnych i wielkich bogactw. Nie prowadzi się działalności rozrywkowej.   [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><span style="font-weight: 400;">Jeżeli będziesz miał kiedyś problemy z duchami, ghullami, wampirami, wilkołakami, czarnoksiężnikami albo jakimkolwiek innym paranormalnym cholerstwem, koniecznie wybierz się do Chicago. Tam w książce telefonicznej być może natrafisz na następującą pozycję: </span></p>
<p><strong><strong> </strong></strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Odnajdywanie zaginionych przedmiotów. Dochodzenia paranormalne.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Konsultacje. Porady. Umiarkowane ceny.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie oferuje się eliksirów miłosnych i wielkich bogactw.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Nie prowadzi się działalności rozrywkowej.</span></p>
<p><strong><strong> </strong></strong></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Zadzwoń pod wskazany numer. Kiedy telefon będzie szumiał, a połączenie będą przerywały zakłócenia, to znak, że dobrze trafiłeś. Magia nie współpracuje dobrze z technologią. A osoba, do której dzwonisz, ma w sobie dużo magii. W końcu jest jedynym oficjalnie praktykującym czarownikiem w całym mieście. Poznajcie Harry&#8217;ego Blackstone&#8217;a Copperfielda Dresdena.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Harry to już niezły kombatant. Pierwsza książka z jego udziałem ukazała się w Stanach Zjednoczonych w 2000 r. I był to debiut literacki początkującego pisarza Jima Butchera. Debiut na tyle udany, że do dzisiaj doczekał się czternastu kolejnych części. A saga cały czas nie jest zakończona.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Co ciekawe, Jim Butcher przyznaje, że <em>Akta Dresdena</em> stworzył niejako na złość podczas warsztatów literackich, na które uczęszczał. Początkowo chciał tworzyć wielkie, epickie fantasy, ale to szybko wybiła mu z głowy nauczycielka i mentorka. Podobno po prostu młodemu pisarzowi kompletnie nie wychodziło bawienie się w Tolkiena. Nauczycielka zmuszała go, żeby stworzył świat w oparciu o ten współczesny, korzystając z dobrodziejstw literatury gatunkowej.</span></p>
<p><i><span style="font-weight: 400;">Kiedy w końcu zmęczyłem się kłótniami zdecydowałem, że napiszę książkę tak, jakbym był mechanicznym dronem wypluwającym książki gatunkowe. Tylko po to, żeby jej udowodnić (nauczycielce), jak będzie to słabe. I tak napisałem pierwszą książkę z serii </span></i><span style="font-weight: 400;">Akta Dresdena</span><i><span style="font-weight: 400;"> &#8211;</span></i><span style="font-weight: 400;"> przyznał sam autor w 2004 r.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;"><em>Akta Dresdena</em> opowiadają o przygodach czarownika-detektywa. Książka jest przesiąknięta klimatem <em>noir</em>. Schemat jest chyba znany każdemu kto choć raz czytał lub oglądał jakąś opowieść o detektywie w kapeluszu i prochowcu. Oto Dresden siedzi w swoim małym biurze. Zgłasza się do niego piękna kobieta w opałach. On daje wciągnąć się w kabałę, z której ledwo uchodzi z życiem. Zawsze bez pieniędzy, zawsze pobity. Ale zawsze też urokliwy. </span>Harry to bohater, którego po prostu ciężko nie lubić. Jest zabawny i ironiczny. Ma bardzo porywczy temperament i niezwykłą wręcz zdolność do znajdywania sobie nowych wrogów. Jest uparty i nieustępliwy, przy czym szarpią nim dylematy rodem z <em>Gwiezdnych Wojen</em>. Tak, Harry stara się nie wejść na ciemną stronę mocy, a bardzo często balansuje na jej granicy.</p>
<p><span style="font-weight: 400;">Butcher powoli i konsekwentnie kreuje swoją magiczną wizję świata. Jak już możecie się domyśleć, istnieje tam magia. Jednakże normalni ludzie po prostu wolą jej nie zauważać. Magia też ma bardzo nieprzyjemną właściwość &#8211; w okolicach osoby, która się nią posługuje niszczy się cały sprzęt elektryczny. Żarówki wybuchają, kamery się wyłączają, samochody często stają w miejscu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Oczywiście nie tylko czarownicy mają dostęp do magii. W książkach Butchera znajdziecie cały elementarz różnych stworzeń i potworów, jawnie zapożyczony głównie ze świata <em>Wampira: maskarady</em>. Wampiry, wilkołaki, zjawy, wróżki (może bardziej rozumiane jako Elfy) to chleb powszedni dla jedynego oficjalnie praktykującego maga z Chicago.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Butcher trzyma się mocno literatury gatunkowej. Z upodobaniem doprawia swoje powieści szczyptą horroru. Nie brakuje więc tutaj opisów makabrycznych zwłok oraz równie makabrycznych potworów, które te zwłoki stworzyły. Całość przełamują lekkie wątki komediowe. Tutaj niezastąpiony jest Bob &#8211; duch intelektu zamieszkujący czaszkę w piwnicy mieszkania Harrego. Istota o potężnej wiedzy oraz zamiłowaniu do romansów i dzikich seksualnych orgii.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Wszystkie książki z cyklu napisane są lekko. Pierwszoosobowa narracja niesie nas przez akcję. Same książki to oczywiście ostra jazda i mocne hard crime drama. Ale z potworami. Harry leci na łeb na szyję od jednych tarapatów prosto w drugie. Po drodze rozwiązuje zagadkę kryminalną. Co jakiś czas daje pokaz swoich mocy, częściej daje pokaz wytrzymałości na spadające na niego razy. Bo Butcher cały czas kopie i gryzie go po tyłku. Ale im mocnej Harry upadnie, z tym większą siłą wstaje.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Magia w świecie Butchera ma potężną moc, ale jednak nie jest rozwiązaniem każdego problemu. Dresden ma swoje ograniczenia, dlatego z mocy korzysta dosyć oszczędnie i wspomaga się sprytnymi gadżetami. Takimi, jak chociażby pierścień, który kumuluje energię kinetyczną z ruchów ręki, aby wypościć ją w jednym, potężnym uderzeniu.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Harry niestety nigdy nie zdobył jakiejś wielkiej popularności w naszym kraju. W latach 2004 &#8211; 2005 opublikowano pierwszych pięć książek o jego przygodach. Potem cykl został urwany. Dlatego dzisiaj lepiej i łatwiej sięgnąć po angielską wersję, dostępną również w formie bardzo dobrze zrealizowanych audiobooków.</span></p>
<p><span style="font-weight: 400;">Cykl o Dresdenie to czysta, niekończąca się pulpa. Ale taka z ciekawym, przemyślanym światem, świetnym głównym bohaterem i ciekawymi postaciami. Idealna lektura na jesień i zimę kiedy noc zapada wcześnie, a wszelkie potwory wyłażą ze swoich pieczar. W końcu komu nie przydałby się ktoś kto uratowałby go przed wilkołakiem?</span></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/ksiazka-miesiaca-grudzien/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12480</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Książka miesiąca: listopad</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-listopad/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesiaca-listopad</link>
					<comments>/teksty/ksiazka-miesiaca-listopad/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Olga Kowalska]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 31 Oct 2015 11:49:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[potwór]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12398</guid>

					<description><![CDATA[CZAROWNICA: Palec mię świerzbi, to dowodzi, że jakiś potwór tu nadchodzi! Makbet William Shakespeare Śmierć to jedna z podstawowych motywacji człowieka. Motor jego działań, niewidzialny silnik, który napędza pełnię życia. Każdego dnia zbliża się coraz bardziej, podchodzi spokojnie, niespiesznie, niemal niezauważalnie. Otacza nas i co rusz powraca w przypadkowych konwersacjach, w wiadomościach ze świata, w [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p align="JUSTIFY">CZAROWNICA: Palec mię świerzbi, to dowodzi, że jakiś potwór tu nadchodzi!</p>
<p align="JUSTIFY"><i>Makbet</i> William Shakespeare</p>
</blockquote>
<p align="JUSTIFY">Śmierć to jedna z podstawowych motywacji człowieka. Motor jego działań, niewidzialny silnik, który napędza pełnię życia. Każdego dnia zbliża się coraz bardziej, podchodzi spokojnie, niespiesznie, niemal niezauważalnie. Otacza nas i co rusz powraca w przypadkowych konwersacjach, w wiadomościach ze świata, w wypadkach wokół. Śmierć, Śmierć, Śmierć. Czasami niepoliczalna, kryjąca się za niewyobrażalną liczbą, a czasami niczym groźba – wynik choroby, konsekwencja nieostrożności, ostrzeżenie. Nie da się uciec od Śmierci, więc podświadomie poddajemy się lękom, boimy się jej, bo jest totalnie niepojęta, niezrozumiała. Nie da się Śmierci oswoić, nie sposób się od niej odwrócić. A do Śmierci przybliża człowieka nieubłagany Czas. Rozpędzony, nieustępliwy, czas, którego nie sposób zatrzymać. A gdyby tak móc uchwycić chwilę? Cofnąć wskazówki i żyć wiecznie? Czy nie byłby to najpiękniejszy ze snów?<span id="more-12398"></span></p>
<blockquote>
<p align="JUSTIFY">„I think it uses Death as a threat. <span lang="en-US">Death doesn’t exist. It never did, it never will. But we’ve drawn so many pictures of it, so many years, trying to pin it down, comprehend it, we’ve got to thinking of it as an entity, strangely alive and greedy. All it is , however, is a stopped watch, a loss, an end, a darkness. Nothing. And the carnival wisely knows we’re more afraid of Nothing than we are afraid of Something. </span>You can fight Something. But… Nothing?”</p>
</blockquote>
<p align="JUSTIFY">O Śmierci, o tych, którzy jej uciekli i tych, którzy marzą, by przed nią się ukryć i dostać jeszcze jedną szansę opowiada powieść amerykańskiego mistrza halloweenowych historii i jesiennej atmosfery, czyli <b>Raya Bradbury</b> – <b>„Jakiś potwór tu nadchodzi</b>” (<b>„Something Wicked This Way Comes”).</b> Ten tytuł wyciągnięty prosto z szekspirowskiego „Makbeta” nie przypadkiem wprowadza czytelnika do tajemniczego światu jesiennego lunaparku – to zapowiedź tego, co najpotworniejsze, co potrafi zniszczyć całą radość życia – samego człowieka. Bo to właśnie Makbet wkracza na scenę na zawołanie Czarownicy czuwającej nad kotłem. U Raya Bradbury to ludzkie słabości, bolączki, lęki i nierealne marzenia sprowadzają nieszczęście. Człowiek jest inicjatorem swojego upadki i klęski – to przez niego, tak jak u Makbeta, Śmierć podchodzi cichaczem pod drzwi.</p>
<p align="JUSTIFY">W ostatnich dniach października, do miasteczka Green Town w stanie Illinois przyjeżdża ni stąd, ni zowąd lunapark. Zapowiada się niewinnie – wszechobecnym zapachem waty cukrowej, lukrecji, muzyką rozbrzmiewającą w coraz chłodniejszym powietrzu. Dla każdego wesołe miasteczko oznacza coś innego, ale dla trzynastoletnich chłopaków – Willa Hallowaya i Jima Nightshade’a – lunapark to nowa przygoda i miejsce, które skrywa sekret. Pełni życia, przyjaciele na zawsze i na wieki, gotowi rzucić się za sobą w ogień, czują, że to nie będzie zwyczajne wesołe miasteczko, a jego atrakcje – cienie, karuzela, labirynt luster i „najpiękniejsza dziewczyna na świecie” to tylko przykrywka dla czegoś, co siedzi w jego czeluści. Atrakcja należy do człowieka nazwiskiem Dark, zwanego również Ilustrowanym Człowiekiem. Napięcie wzrasta, gdy kolejni mieszkańcy Green Town ulegają niepokojącemu wpływowi tak lunaparku, jak samego właściciela. Powracają dawne obsesje, marzenia o lepszym życiu, kiedyś, gdzieś, dawno temu, gdy przyszłość zdawała się świetlista, a życie nie było takie nijakie, pełne straconych złudzeń na amerykańskiej prowincji…</p>
<p align="JUSTIFY">Powrót do przeszłości, wieczna młodość i odzyskanie utraconych lat to główne wątki poruszone w „Jakiś potwór tu nadchodzi”. Zafiksowanie na tym punkcie to jakby skaza dorosłości, której dzieci wciąż jeszcze nie posiadają, a do której dążą, chyba, że w porę zorientują się jak piękna jest teraźniejszość i nie warto tylko nawracać myślami wstecz. Jim i Will to symbole nastoletnich lat – ich żywiołem jest życie w najczystszej postaci. Kochają pęd, uwielbiają biec, byle czas nigdy się nie zatrzymywał, trwał, a oni dorastali. Z początku nie rozumieją pułapek, które czyhają na mieszkańców Green Town w lunaparku Darka. Skąd mieliby pojąć, że większość znajomych im twarzy pragnie innego życia? Marzy o nowej szansie, o odzyskaniu tej witalności? Takimi mrzonkami karmią się dziwolągi z wesołego miasteczka. Ci, których nazywa się „jesiennymi ludźmi” – ci, których należy się strzec, a dla których śmierć jest podstawą egzystencji.</p>
<div class="jetpack-video-wrapper"><iframe loading="lazy" title="&#x2620; &quot;Jakiś potwór tu nadchodzi&quot; Ray Bradbury - recenzja [WielkiBuk.com]" width="752" height="423" src="https://www.youtube.com/embed/FR5R730aO-s?feature=oembed" frameborder="0" allow="accelerometer; autoplay; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture" allowfullscreen></iframe></div>
<blockquote>
<p align="JUSTIFY">“<span lang="en-US">Beware the autumn people… For some, autumn comes early, stays late through life…For these beings, fall is the ever normal season, the only weather, there be no choice beyond. Where do they come from? The dust. Where do they go? The grave. Does blood stir in their veins? No: the night wind. What ticks in their head? The worm. What speaks from their mouth? The toad. What sees from their eyes? The snake. What hears with their ear? The abyss between the stars. They sift the human storm for souls, eat flesh of reason, fill tombs with sinners. They frenzy forth. In gusts they beetle-scurry, creep, thread, filter, motion, make all moons sullen, and surely cloud all clear-run waters. The spider-web hears them, trembles- breaks. Such are the autumn people. </span>Beware of them.”</p>
</blockquote>
<p align="JUSTIFY">Ray Bradbury pod płaszczykiem grozy, niby tanich lunaparkowych straszności i nocnych marów ukrył opowieść o przemijaniu i o tym, jak bardzo człowiek nie potrafi wyzbyć się myśli o śmierci. Śmierć zabiera radość życia, kradnie całe lata, które znikają naznaczone skazą zmarnowanych chwil. Dark tylko udaje, że można odzyskać przeszłość, jak każdy właściciel lunaparków tworzy iluzje, jednak te, którymi on przewodzi zabierają też wszystko inne – nie dają ukojenia, nie pozwalają zapomnieć. Spełniają sny od razu zamieniając je w nieodwracalne koszmary, bo jemu nie zależy na niczym, tylko na zachwianiu wiary, na odebraniu nadziei, na wciągnięciu swoich ofiar w pazury śmierci, bo to jej najbardziej się przecież boją. Manipulacja i strach to jego podstawowa broń, niezawodna, gdy dorosły człowiek wpadnie w sidła nostalgii, a jednak dziwnie nieefektywna, gdy przyjaźń i niczym nieskażone życie wtargnie do jego królestwa. Wtedy może lunapark zniknie, ale nie na długo, bo wkrótce przywdzieje kolejną maskę, ruszy w trasę i powróci znowu, kolejnej jesiennej nocy.</p>
<p align="JUSTIFY">„<b>Jakiś potwór tu nadchodzi” Raya Bradbury</b> to kolejna z jesienno-październikowych opowieści tego autora, które zabierają czytelnika do świata okołohalloweenowego szaleństwa, do krainy, w której ścielą się mgły, gdzie zmierzch trwa dłużej niż jutrzenka, a zmrok zapada znienacka i skrywa sekrety w ciemności. Nic nie jest tu jednoznaczne, bo nawet jesienni ludzie nie mają tylko jednej twarzy. To istoty, dla których śmierć jest życiem, ale to także wszyscy ci, dla których jesień to czas radosnych przygotowań do zimowego snu. To wampiryczne dziwolągi z wiatru i ziemi, a jednak też szczęście pędzące przez zasypiające pola. To opowieść o zanikającym lecie młodości i nadchodzącej jesieni dorosłości, której przecież nie trzeba się bać, a raczej warto wyczekiwać z poczuciem spełnienia.</p>
<p align="JUSTIFY">Powieść Raya Bradbury to wspaniała, poetycka uczta o niezapomnianej atmosferze przywodzącej na myśl wirujące, żółciejące liście, zapach z kominów osadzający się o zmierzchu, drgający płomień świecy na grobie bliskiej osoby. To dyniowy uśmiech wynurzający się z ciemności. Huknięcie czegoś, co przelatuje pośród nocnych chmur. Kwintesencja jesieni, ostatnie dni października zamknięte pośród stron.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/ksiazka-miesiaca-listopad/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12398</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Dziesięć pytań do Pawła Marszałka</title>
		<link>/teksty/dziesiec-pytan-do-pawla-marszalka/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=dziesiec-pytan-do-pawla-marszalka</link>
					<comments>/teksty/dziesiec-pytan-do-pawla-marszalka/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Marszałek]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Sep 2015 16:39:05 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[Wywiady]]></category>
		<category><![CDATA[fantasy]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[klasyka grozy]]></category>
		<category><![CDATA[kryminał]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12320</guid>

					<description><![CDATA[Nie tylko pisarze i krytycy mają coś ciekawego do powiedzenia o literaturze. Zapraszamy do lektury wywiadu, jakiego udzielił nam Paweł Marszałek, właściciel wydawnictwa C&#038;T.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>Carpe Noctem: Jeśli się nie mylę, pierwszy tom Biblioteki Grozy, „Zew Cthulhu” ukazał się w 2004 roku, co oznacza, że seria ma już jedenaście lat i wydaje się, że cały czas nabiera rozpędu, obecnie kolejne jej części ukazują się z większą częstotliwością, niż to dawniej było. Da się zauważyć przyrost ilości jej fanów?</strong></p>
<p>Paweł Marszałek: Zaczęło się od Lovecrafta, bo inaczej przecież nie mogło! Zresztą powraca on, jak bumerang, co któryś tom serii i tak już będzie, aż nie wydam całości w takich tomach/tomikach. Co zresztą okazało się słuszne, bo duże/grube lektury są mniej wygodne &#8211; ale nie znaczy to, że ma ich nie być, wręcz przeciwnie: konkurencja jest bardo potrzebna, by się coraz bardziej starać przy kolejnych edycjach&#8230; A seria nabiera rozpędu, bo czytelnicy też go nabrali w swych oczekiwaniach i „żądaniach” autorów. Trzeba ich słuchać. Choć nie zawsze to ma sens: czekali wszyscy na Hodgsona, a jak wyszedł, to do dzisiaj słabo się sprzedaje, bo&#8230; inny jest w porównaniu z autorami tego gatunku; to pastisz, groteska, a mniej groza, i tak to trzeba przyjąć, a nie szukać strachu. Stąd musiał być, bo jest dla grozy ważny, ale czy już wtedy? Może trzeba było poczekać i w większym gronie inaczej zostałby odebrany&#8230; Teraz jest podobna presja na Onionsa &#8211; i wkrótce będzie, choć znowu może zaskoczyć, bo to &#8222;poezja&#8221; grozy, trudna, i może mniej wyrobionych czytelników znudzić&#8230; Zobaczymy. Ale bardzo przybywa czytelników, za to duży ukłon im &#8211; znaczy to też, że jestem potrzebny&#8230;</p>
<p><strong>CN: W Carpe Noctem koncentrujemy się głównie na wyżej wspomnianej serii, jednak jest ona tylko ułamkiem działalności wydawnictwa. Poza nią wydajesz między innymi mnóstwo kryminałów, thrillerów, poezji i romansów. Ile tytułów co roku wypuszczacie na rynek? Jaka to literatura?</strong></p>
<p>PM: Wydawnictwo C&amp;T istnieje od października 1990 roku (wcześniej były tylko jako prywatne Amber i Rebis, ale ja rocznic nie obchodzę z zasady, więc fety nie było!) i zaczynałem od kilkunastu tytułów rocznie. Potem było i czterdzieści, ale od kilku lat wróciłem do kilkunastu, bo rynek bez rewelacji i dobrych tytułów znajduję mniej&#8230; Wydawnictwo jest literackie i większość w nim prywatnych fascynacji, które okazały się na tyle trafne, że ćwierć wieku mogło tak minąć. Poezja to drugi nurt obok kryminału i paradoksem jest to, że raz kryminał zarabia na poezje, a potem poezja zarabia na wydawanie kryminałów &#8211; naprawdę! Ale to Stachura, Pawlikowska, Dickinson, Yeats &#8211; więc nieśmiertelni; podobnie jak Chandler, Hammett, Simenon, Ellroy, Deaver w kryminale&#8230; Był też dobry czas na literaturę młodzieżową i serię &#8222;Nasze ważne sprawy&#8221;, ale już się skończył.</p>
<p><strong>CN: Twoje wydawnictwo specjalizuje się głównie w prozie anglojęzycznej (choć wydawana jest też klasyka polskiej poezji). Czy nie myślałeś kiedyś o wejściu również na pole polskiej literatury grozy czy też kryminalnej? Zarówno tej współczesnej jak i na przykład z początku XX wieku. W ostatnim czasie wznowionych zostało na przykład kilka przedwojennych powieści kryminalnych i okultystycznych Wotowskiego.</strong></p>
<p>PM: Nie, żadnych przedwojennych &#8211; nie znam się, inny język i styl. A polska groza to Grabiński i coś tam jeszcze, ale trochę na wyrost. Może kiedyś w serii wybór Grabińskiego dam, ale w najbliższych latach skupię się na anglojęzycznych, bo jest ich legion jeszcze. Wotowski, Nasielski, Marczyński nigdy mnie nie brali, sorry&#8230;</p>
<p><strong>CN: Wspominałeś kiedyś, że wśród Twoich ulubionych pisarzy, jedno z czołowych miejsc zajmuje Cornel Woolrich (o którym zresztą napisałeś dla CN felieton). Kogo mógłbyś postawić obok niego na parnasie?</strong></p>
<p>PM: Poza wspomnianymi: Chandlerem, Hammettem, Simenonem, Ellroyem &#8211; bo to oczywistości, a ten czwarty już jest za życia królem gatunku &#8211; cieszyła mnie każda nowa powieść Petera Abrahamsa (wspaniałe też pisał dla młodzieży kryminały&#8230;), Thomasa H. Cooka &#8211; rewelacyjnego pisarza, gdyby pisał grozę, byłby równie znakomity! A największym roczarowaniem były edycje Davida Goodisa, bo powieści literacko warte uwagi, ale nie dla polskiego czytelnika. Tak też było z powieściami Margaret Millar, która umiała pisać tak, by w ostatnim zdaniu dopiero rozwiązać zagadkę! Z wielkich została mi jeszcze nadzieja w powieściach Rossa Macdonalda, może tutaj docenią &#8211; czyli kupią więcej&#8230;</p>
<p><strong>CN: C&amp;T wydało niegdyś „Córkę króla elfów” Lord Dunsany&#8217;ego w serii Klasyka literatury fantasy. Seria ta jednak na tym tomie się skończyła – nie spotkała się z wystarczająco dużym zainteresowaniem?</strong></p>
<p>PM: Nie spotkało się to z moim zainteresowaniem&#8230; Nie znam się na fantasy, tytuł ktoś mi podpowiedział, kupiłem prawa, sprzedałem nawet trochę, ale&#8230; Inni też wydają ten gatunek, więc po cóż im robić konkurencję, będąc laikiem. To nie jest firma nastawiona na dochody, tylko na książki wydawane z pasją, z których trzeba żyć &#8211; i to się udaje, jak widać. A do emerytury jeszcze sporo &#8211; rocznik 1962 dla informacji, dla wielu czytelników &#8222;stary dziad&#8221;, ale&#8230;</p>
<p><strong>CN: Współpracujesz z wieloma tłumaczami, choć kilka nazwisk choćby fani serii Biblioteka grozy na pewno kojarzą z więcej niż jednego tomu. Zdarza się, że tłumacze sami przynoszą materiał, czy sam dobierasz ich do swoich pomysłów?</strong></p>
<p>PM: Tłumacze dostają różne propozycje i wybierają. Czasem mnie &#8222;naciągną&#8221; &#8211; Tomek Gałązka nawet dosyć często, bo zna się najbardziej na tym gatunku &#8211; ale to zwykle od wydawcy zależy, co wydać. Nowego polskiego autora grozy bardzo chętnie bym wydał, ale nie wiem, czy dałbym radę wypromować potem, bo na tym też się nie znam &#8211; i chyba niezbyt chcę tak podchodzić do rynku&#8230;</p>
<p><strong>CN: Czy poza wydawaniem książek masz jeszcze czas na literaturę? Często czytasz rzeczy wydawane przez konkurencję?</strong></p>
<p>PM: Jak mówi Magda, moja pierwsza żona od 26 lat &#8211; ja nic innego nie robię&#8230; Pamiętam tylko, żeby kosz ze śmieciami wystawić na poniedziałek rano&#8230; A tak poważnie, to czytam autorów już wpisanych do działu: ulubione. Tam jest: Jodełka, Krajewski, Chmielarz z ważnych naszych; Lemaitre, Lapidus, Bussi, Rankin, Nesbo, Highsmith z młodych i starych zagranicznych. A ostatnie odkrycia to Karin Giebel, Dominik Dan, dla przykładu.</p>
<p><strong>CN: Jeśli można: politycznie. Jakie jest Twoje zdanie na temat „Ustawy o książce”, która w ostatnich miesiącach jest na językach chyba wszystkich środowisk działających przy literaturze?</strong></p>
<p>PM: Czy ustawa (jakakolwiek) będzie, czy nie, ważne jest jedno: by książki były na tyle tanie, by ktoś jeszcze mógł je kupić&#8230; A to &#8222;jeszcze&#8221; wynika z tego, że przerwano u nas ciąg kulturowy w 1939 roku, co trwa i trwa&#8230; I żeby było jasne, czyim jestem zwolennikiem, bo powiało tu mocno historią, dodam: zamach to mógł planować monsieur Szakal u Forsytha&#8230;</p>
<p><strong>CN: Działasz w bardzo tradycyjny sposób. Bez strony internetowej, oficjalnego konta C&amp;T na Facebooku, nie sprzedajesz książek elektronicznych. Szykujesz w tych tematach jakieś zmiany, czy obecny model jest w pełni wystarczający?</strong></p>
<p>PM: Jak przyznałem się już wyżej: nie chcę, nie umiem robić promocji. Nie lubię e-booków. Tak długo, jak będzie to możliwe, będę działał bez tych form. Ale zawsze można do mnie zadzwonić od 10-21 i pogadać, o czym ty, Paweł, doskonale wiesz&#8230;</p>
<p><strong>CN: Publikowanie książek – zwłaszcza od tylu lat &#8211; to z pewnością niełatwa i wymagająca doświadczenia praca. Fajnie jest być wydawcą?</strong></p>
<p>PM: Jeśli można robić to, co się lubi, a ludzie to doceniają i pozwalają mi z tego żyć, to jest&#8230; raj. Mój idol z lata młodości pisał (cytuję z pamięci): &#8222;Niedziela ma siedem dni albo nie ma jej wcale&#8230;&#8221; Ja się w niedzielę urodziłem i jakoś tak już w niej zostałem&#8230;</p>
<p><img loading="lazy" decoding="async" class="aligncenter size-medium wp-image-12321" src="/wp-content/uploads/2015/09/pawel_marszalek-255x340.jpg" alt="pawel_marszalek" width="255" height="340" srcset="/wp-content/uploads/2015/09/pawel_marszalek-255x340.jpg 255w, /wp-content/uploads/2015/09/pawel_marszalek-768x1024.jpg 768w, /wp-content/uploads/2015/09/pawel_marszalek-340x453.jpg 340w, /wp-content/uploads/2015/09/pawel_marszalek.jpg 1500w" sizes="auto, (max-width: 255px) 100vw, 255px" /></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/dziesiec-pytan-do-pawla-marszalka/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>5</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12320</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Książka miesiąca: wrzesień</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-wrzesien/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesiaca-wrzesien</link>
					<comments>/teksty/ksiazka-miesiaca-wrzesien/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Łukasz Radecki]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Sep 2015 05:00:17 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[arktyka]]></category>
		<category><![CDATA[duchy]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[makabra]]></category>
		<category><![CDATA[potwór]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12236</guid>

					<description><![CDATA[Nie będę udawał, że byłem miłośnikiem literatury Dana Simmonsa od zawsze. W zasadzie jakoś się z nim rozmijałem i nawet pierwsze wydanie „Terroru” w Polsce umknęło mojej uwadze (zapewne zapewne skupionej na tandetnych horrorach). Na szczęście zaległości udało mi się nadrobić i w moje ręce wpadła niedawno wspomniana wcześniej powieść wydana właśnie nakładem Vesper. Wielokrotnie, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p class="western" align="justify">Nie będę udawał, że byłem miłośnikiem literatury Dana Simmonsa od zawsze. W zasadzie jakoś się z nim rozmijałem i nawet pierwsze wydanie „Terroru” w Polsce umknęło mojej uwadze (zapewne zapewne skupionej na tandetnych horrorach). Na szczęście zaległości udało mi się nadrobić i w moje ręce wpadła niedawno wspomniana wcześniej powieść wydana właśnie nakładem Vesper. Wielokrotnie, w różnych miejscach chwaliłem owo wydawnictwo, które pieczołowicie dobiera swoją ofertę i, co nie bez znaczenia, dba o oprawę graficzną swych produktów (jakże niefortunne określenie w tym przypadku). Tak też, w to jakże gorące i upalne lato, zapoznałem się z „Terrorem”, który okazał z jedną z najbardziej przerażających i mroźnych powieści, jakie miałem okazję w życiu czytać.<span id="more-12236"></span></p>
<p class="western" align="justify">Podstawą do zrozumienia mojej reakcji jest wyznanie, które tutaj poczynię. Alergicznie reaguję na mróz i boję się głębokości. Chyba, bo nigdy nie miałem odwagi sprawdzić. Nie miałem więc najmniejszych problemów z postawieniem się na miejscu bohaterów utworu, załogi dwóch okrętów badawczych, które pod koniec XIX-go wieku utknęły w lodach Arktyki. Historia ta jest tym bardziej przerażająca, że prawdziwa. Tytułowy „Terror” wraz z „Erebusem” stanowiły ekipę, której zadaniem było znalezienie przejścia z Morza Baffina do Morza Berringa. Okręty zostały uwięzione w lodzie na trzy lata, o czym dowiedziano się dopiero dzięki kolejnym wyprawom poszukiwawczym, których było w przybliżeniu&#8230; czterdzieści! Wydanie Vesper wzmaga empatię, ponieważ zostało ozdobione sugestywną okładką opierającą się na szkicu jednego z okrętów, a wewnątrz znajdziemy liczne ilustracje i zdjęcia pochodzące z okresu opisanego w książce, w tym autentyczne fotografie głównych bohaterów. Dan Simmons porwał się bowiem na rzecz z pozoru szaloną, spróbował bowiem wyjaśnić, do czego mogło dojść w tak ekstremalnych warunkach. I dokonał tego w sposób mistrzowski, lawirując pomiędzy grozą, a powieścią przygodowo-podróżniczą, pomiędzy wstrząsającymi faktami, a równie niesamowitymi niedopowiedzeniami. Wreszcie nie zawahał się przed wprowadzeniem elementów fantastyki, ale w sposób tak subtelny, że nawet miłośnicy literatury faktu nie powinni być zawiedzeni. Dla nikogo nie jest bowiem tajemnicą, że w skrajnych sytuacjach z ludzi wychodzi najgorsze zło – to prawda stara jak świat. Pod tym względem możemy się spodziewać wszystkiego, zarówno w życiu, jak i w powieści. I chociaż całość jest niezwykle dramatyczna i przejmująca, a ja podczas lektury nie przestawałem zachwycać się językiem i wiedzą autora, to dopiero finałowe rozdziały uświadomiły mi, że oto odkryłem swoją książkę nie tylko miesiąca, ale i roku. A przyznam, że w tym akurat obrodziło w dobrą literaturę.</p>
<p class="western" align="justify">Finałowe sceny w przypadku wielu pisarzy mogłyby się skończyć tragicznym kleceniem i zlepianiem wątków, tymczasem Simmons prowadzi wszystko perfekcyjnie do samego końca, niby od niechcenia rozrzucając pytania i myśli, które po lekturze nie będą chciały opuścić czytelnika. Zresztą, wątpliwości z nią związanych jest więcej. Najzabawniejsza, na jakiej się złapałem, to ta dotycząca wieku pisarza. Autor ma sześćdziesiąt siedem lat, a omawiany utwór ukazał się oryginalnie ledwie osiem lat temu, a ja wciąż nie mogłem pozbyć się wrażenia, że obcuję z XIX-sto wiecznym, zaginionym/zapomnianym klasykiem grozy. Ten styl, ta pieczołowitość i poezja opisów, przy jednoczesnym dbaniu o najmniejsze detale historyczne i techniczne, wreszcie wyobraźnia z jednej strony nieograniczona, a jednak w pewnym sensie trzymająca się konwencji&#8230; Choć to nie horror, nie brak w nim elementów prawdziwej grozy, które są bardziej przerażające niż większość epatujących przemocą i makabrą opowiastek. Świat „Terroru” wchłania i niczym baśniowe lustro królowej Śniegu zostawia w sercu i duszy zadrę. Od tej pory nigdy nie przejdę obojętnie obok książki z tym nazwiskiem na okładce. A do tej konkretnej lektury będę wracał wielokrotnie. Koniecznie latem. Zimą chyba nie dam rady.</p>
<p class="western" align="justify">
<p class="western" align="justify">
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/ksiazka-miesiaca-wrzesien/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12236</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Książka miesiąca: sierpień</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesiaca-sierpien</link>
					<comments>/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Piotr Borowiec]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Aug 2015 21:21:00 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[antologia]]></category>
		<category><![CDATA[E.A. Poe]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[klasyka grozy]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12185</guid>

					<description><![CDATA[Literatura grozy w okresie, gdy socrealizm był jedynym w zasadzie dopuszczalnym nurtem w literaturze, pozbawiana została szans na jakiekolwiek zaistnienie. Fantastyka naukowa miała więcej szczęścia, jednak pod warunkiem, że pisarze używali jej, aby sławić zdobycze socjalistycznej nauki oraz prognozować świetlaną przyszłość ludzkości, która wybrała ustrój komunistyczny. Ale horror? Groza? Niesamowitość? W najlepszym razie burżuazyjna zabawa, [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Literatura grozy w okresie, gdy socrealizm był jedynym w zasadzie dopuszczalnym nurtem w literaturze, pozbawiana została szans na jakiekolwiek zaistnienie. Fantastyka naukowa miała więcej szczęścia, jednak pod warunkiem, że pisarze używali jej, aby sławić zdobycze socjalistycznej nauki oraz prognozować świetlaną przyszłość ludzkości, która wybrała ustrój komunistyczny. Ale horror? Groza? Niesamowitość? W najlepszym razie burżuazyjna zabawa, w najgorszym przejaw irracjonalizmu, jakiegoś zabobonu, jakiejś wiary w świat nadprzyrodzony, jakże sprzecznej z zasadami materializmu dialektycznego.<span id="more-12185"></span></p>
<p align="JUSTIFY">Rok 1956 przyniósł pewne zliberalizowanie systemu, także (może przed wszystkim?) w jego rygorach kulturowych. Dopuszczono formy rozrywki wcześniej uznawane za nieprawomyślne – na przykład literaturę popularną. Jadnak, jak zauważa A. <em>Has</em>&#8211;<em>Tokarz</em><em>, </em><em>złagodzenie dyrektyw obowiązujących w sferze literackiej nie objęło horroru</em><em> („Horror w literaturze współczesnej i filmie”, s. 158). </em><em>Literatura grozy była w dalszym ciągu postrzegana przez partyjnych decydentów jako nieprawomyślna.</em> <em>Polecana przez ze mnie książka stanowiła pewne odstępstwo od tej reguły.</em> W roku 1957 ukazała się antologia „Opowieści z dreszczykiem”, która była pierwszą po długim okresie próbą zaprezentowania polskiemu czytelnikowi literackiego horroru.</p>
<p align="JUSTIFY">Czy obecnie, w sześćdziesiąt prawie lat po premierze książki, współczesny czytelnik może odnaleźć coś dla siebie w „Opowieściach z dreszczykiem”? Zdecydowanie tak. Warto sięgnąć po klasykę, nawet jeśli wydaje nam się, iż są to teksty archaiczne, trącące myszką. Warto choćby po to, aby przekonać się, że prawdziwy, dobry horror nie starzeje się nigdy. A „Opowieści&#8230;” zawierają sporo autentycznych perełek, których nie nadgryzł ząb czasu.</p>
<p align="JUSTIFY">Moim faworytem jest „Małpia łapka” W. W. Jacobsa. Wiktoriański autor, specjalizujący się raczej w humoreskach, stworzył opowiadanie grozy wszech czasów. Parafrazowane w (chociażby) „Opowieściach z krypty”, parodiowane w (chociażby) „Simpsonach”, posłużyło S. Kingowi za inspirację do „Smętarza dla zwierzaków”. Ten nieskomplikowany utwór hipnotyzuje, wciąga czytelnika od pierwszych zdań aż do upiornego finału. Dla mnie ten tekst to paradoks: jest to przecież prosta, krótka historia, jednak niesie olbrzymi ładunek emocji. Jacobs na kilkunastu raptem stronach zawarł poruszającą opowieść o rodzicielskiej miłości, pięknej&#8230;. i strasznej.</p>
<p align="JUSTIFY">Większość opowiadań w antologii to teksty dziewiętnastowieczne, jednak zdarzają się i utwory pochodzące z pierwszej połowy dwudziestego wieku. Można w nich odnaleźć wszelkie kulturowe obsesje epoki, w której powstały. Druga połowa dziewiętnastego wieku przyniosła Europie silny kryzys duchowości. Jego znakomitym literackim odzwierciadleniem jest „Zielona herbata” J. S. Le Fanu. W opowiadaniu Irlandczyka złośliwy stwór pod postacią groteskowej małpy prześladuje anglikańskiego duchownego. Do końca nie jest wyjaśnione, czym jest demoniczne stworzenie – halucynacją, a może nadprzyrodzoną istotą. Zwątpienie, zagubienie, zatarcie się pomiędzy tym, co realne, a co wyimaginowane. Le Fanu antycypuje obsesje charakterystyczne dla literaury modernistycznej, a więc późniejszej o czterdzieści lat wobec czasów, w których powstało jego opowiadanie.</p>
<p align="JUSTIFY">Z początku dwudziestego wieku pochodzi „Lukundu” W. L. Whita. Opowiadanie mające atmosferę oniryczną, jakby sennego koszmaru. Podobno jego inspiracją był ponury sen autora, w co mi (i redaktorom antologii) łatwo przychodzi uwierzyć. Opowiadanie makabryczne, prekursorskie wobec popularnego obecnie horroru cielesnego. Jest to też opowieść o dumie i poczuciu wyższości przedstawiciela cywilizacji Zachodu, która łamana jest zemstą afrykańskiego szamana.</p>
<p align="JUSTIFY">W polecanej przez ze mnie antologii można znaleźć nie tylko teksty pisarzy obecnie zapominanych, lecz również tych którzy – mam nadzieje – zapomniani nie zostaną nigdy. „Zagłada domu Usherów” uznawana jest za najlepszy utwór E. A. Poe i arcydzieło literatury. Napisane pięknym językiem urzeka perfekcyjną konstrukcją i posępnym klimatem. Innym obecnym w książce znanym romantykiem, rosyjskim tym razem, jest A. Puszkin. Jego „Trumniarz” to tekst – w przeciwieństwie do wcześniej wspomnianych – lekki, łączący niesamowitość z humorem. Makabryczne motywy wykorzystano w opowiadaniu z wyraźnym przymrożeniem oka.</p>
<p align="JUSTIFY">Horror nie jest literacką aberracją dwudziestego wieku. Groza, niesamowitość i makabra w epokach wcześniejszych były wykorzystywane przez twórców uważanych dziś za klasyków. O Puszkinie wspominałem, a przecież można w „Opowieściach z dreszczykiem” przeczytać innych Wielkich Literatury, których powieści omawiane są na zajęciach z języka polskiego: J. Conrada, F. Dostojewskiego lub Ch. Dickensa. Czy mamy się wstydzić, iż czytamy literaturę grozy? A dlaczego, skoro tworzyli ją klasycy, nobliści, mistrzowie? Bez kompleksów twórcy z „literackiego getta”, bez wpychania ich utworów w jakąś – pożal się Boże – niszę.</p>
<p align="JUSTIFY">Moim zdaniem książka ta może stanowić wzór, jak powinno się przygotowywać antologie tekstów niesamowitych/gotyckich/grozy: każde opowiadanie opatrzone jest krótką notką biograficzną i kilkoma słowami wstępu. Imponuje różnorodność teksów &#8211; ich tematyki, atmosfery lub znaczenia dla rozwoju Gatunku. Jedno tylko jest dla opowiadań wspólne: ich jakość. Nie ma tu utworu słabego.</p>
<p align="JUSTIFY">Dla fanów horroru literatura obowiązkowa. Nie tylko dla wielbicieli klasyki, ponieważ my i tak te teksty znamy, lecz przede wszystkim dla osób, które nic starszego niż „Manitou” czy „Miasteczko Salem” nie czytały. Książka nadaje się zarówno na lekturę do pociągu, gdy wyjeżdżamy na sierpniowe wakacje, jak i do czytania w nocy, najlepiej samemu. Najlepiej przy świecach. Najlepiej myśląc o jesieni, która przecież już niedługo&#8230;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/ksiazka-miesiaca-sierpien/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>4</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12185</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Książka miesiąca: Kod Himmlera</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesica-kod-himmlera/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesica-kod-himmlera</link>
					<comments>/teksty/ksiazka-miesica-kod-himmlera/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Sebastian Sokołowski]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jul 2015 08:01:16 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[Naziści]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<category><![CDATA[sensacja]]></category>
		<category><![CDATA[thriller]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12138</guid>

					<description><![CDATA[Zaczęły się wakacje. Jeden z moich bardziej ulubionych okresów w roku i to nie ze względu na całą otoczkę letnich ekspedycji, a właśnie ze względu na wspomnienia książek, które w tym okresie czytałem. Jakimś dziwnym trafem wciąż są mi bardzo bliskie, szczególnie w zimowe wieczory, gdy gorący, blokowy kaloryfer nie daje wcale ciepła. Przez dwa [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p align="JUSTIFY">Zaczęły się wakacje. Jeden z moich bardziej ulubionych okresów w roku i to nie ze względu na całą otoczkę letnich ekspedycji, a właśnie ze względu na wspomnienia książek, które w tym okresie czytałem. Jakimś dziwnym trafem wciąż są mi bardzo bliskie, szczególnie w zimowe wieczory, gdy gorący, blokowy kaloryfer nie daje wcale ciepła. Przez dwa wakacyjne miesiące odpuszczam sobie książki tematycznie ciężkie, wymagające maksymalnego skupienia i odcięcia się od świata zewnętrznego. Te dwa miesiące to czas dla powieści lekkich, przebojowych i fantastycznych. Więc szalejmy.<span id="more-12138"></span></p>
<p align="JUSTIFY">Rok 1943, Góry Sowie, sieć bunkrów niemieckich, w których panuje duży ruch i nie jest to efekt zbliżających się sowieckich szpic pancernych czy coraz głośniejszych ech wystrzałów i eksplozji. W bunkrze Olbrzyma trwa wyczekiwanie na specjalny transport. W korytarzach słychać hurkot pchanych przez więźniów wózków, co chwila krzyki, strzały i odgłosy padających ciał. Sadystyczni oprawcy dają upust frustracji, związanej ze zbliżającym się końcem i porażką. Przybywa transport, zakryte skrzynie przewożone są w najdalsze korytarze bunkra Olbrzyma… i od momentu pojawienia się transportu wszystko się zmienia. Pojawia się złowroga atmosfera, coś dziwnego wisi w powietrzu. Nagle z najgłębszych czeluści bunkra słychać wybuchy, eksplodują ładunki, zaczyna się chaotyczna strzelanina, a krzyki mordowanych esesmanów, żołnierzy Wehrmachtu i więźniów są coraz bliższe, wyraźniejsze. Coś poszło nie tak. Zbudziła się złowroga siła.</p>
<p align="JUSTIFY">Tak rozpoczyna się książka Przemysława Piotrowskiego „Kod Himmlera”, która już trafia do księgarń.</p>
<p align="JUSTIFY">W „Kodzie Himmlera” znalazłem wszystko, co kojarzy się mi właśnie z powieściami wakacyjnymi. Książkę określono jako thriller, chociaż ja sklasyfikowałbym ją raczej jako dobrze napisaną powieść sensacyjną z rozbudowanym wątkiem grozy i niesamowitości. Początek i koniec zdecydowanie kojarzy się z mocnym horrorem w klimatach „Twierdzy” Paula. F. Wilsona, zaś tempo całej akcji przypomina czytane za młodu powieści sensacyjne Alistera MacLeana. Bardzo szybko autor przenosi nas z okupowanej Polski na zimne pola Antarktydy, gdzie ginie cały oddział marines. Następnie – już w czasach współczesnych &#8211; śledzimy losy głównego bohatera, który stara się rozwiązać zagadkę z okresu wojny. Niechcący uruchamia uśpionych szpiegów, których zadaniem jest zakończyć te poszukiwania dość bezpośrednio. Dlatego jeżeli spodziewacie się rozbudowanej akcji czy tajemnicy skrywanej aż do ostatniej strony w typowej mrocznej, thrillerowej otoczce, to tutaj tego nie znajdziecie. Fabuła jest dość przewidywalna, pewnie ze względu na tempo akcji oraz ilość miejsc, jakie przyjdzie nam odwiedzić. Tylko w tym przypadku nie jest to wadą. Aura zagadkowości towarzyszy nam od początku do końca, przez co powieść przypadnie do gustu miłośnikom atmosfery tajemnic. Atutem „Kodu Himmlera” są też bohaterowie – Przemysław Piotrowski co jakiś czas dorzuca nam do kolekcji postacie znane z kart historii; ludzi, którzy zapisali się jako eksperymentatorzy na ludzkim ciele i duszy. Obowiązkowo otrzymujemy także nazistowskich okultystów, o których przecież po dzień dzisiejszy krążą legendy.</p>
<p align="JUSTIFY">Czego chcieć więcej w wakacyjne wieczory?</p>
<p align="JUSTIFY">Zapytacie pewnie, co jest takiego dobrego w tej książce, skoro schemat powieści wydaje się być znany, a użyte artefakty wykorzystane już nie raz?</p>
<p align="JUSTIFY">Odpowiedź jest prosta. Dla mnie, połączenie nazistów z czarną magią, okultyzmem i eksperymentami genetycznymi – oraz okraszenie tego sporą dawką klimatu i tajemniczości – zazwyczaj skutkuje świetną lekturą.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/ksiazka-miesica-kod-himmlera/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12138</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Książka miesiąca: Czarne alibi</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-czarne-alibi/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesiaca-czarne-alibi</link>
					<comments>/teksty/ksiazka-miesiaca-czarne-alibi/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Marszałek]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 01 Jun 2015 06:00:39 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[kryminał]]></category>
		<category><![CDATA[Lovecraft]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12088</guid>

					<description><![CDATA[W literaturze grozy każde nazwisko zostało już odmienione tysiące razy i każdy fan tego gatunku wie, kto jest tutaj mistrzem, kto wczoraj (patrz wiek XIX, wiek XX) był najlepszy, a kto dzisiaj „króluje” (pojęcie to samo w sobie wskazuje tegoż&#8230;). Natomiast z literaturą kryminalną, poza Agathą i Chandlerem, chyba nie jest tak łatwo. Bo ci [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>W literaturze grozy każde nazwisko zostało już odmienione tysiące razy i każdy fan tego gatunku wie, kto jest tutaj mistrzem, kto wczoraj (patrz wiek XIX, wiek XX) był najlepszy, a kto dzisiaj „króluje” (pojęcie to samo w sobie wskazuje tegoż&#8230;). Natomiast z literaturą kryminalną, poza Agathą i Chandlerem, chyba nie jest tak łatwo. Bo ci najlepsi jakoś trudno się przyjmują wśród naszych czytelników.<span id="more-12088"></span></p>
<p>Jeden z nich to Cornell Woolrich. A mogę tak napisać z pełną odpowiedzialnością, bo wydałem prawie wszystkie jego powieści i&#8230; nic. Czytelnicy je „ominęli”, delikatnie mówiąc. A w rodzimych Stanach Zjednoczonych był zawsze uznawany za wielkiego i kultowego dzisiaj pisarza w gatunku czarnego kryminału, we Francji wydawano go „od zawsze” i sporo adaptacji filmowych tam właśnie się doczekał. To są kraje, gdzie się książki zawsze czytało, więc można się tym „tłumaczyć” z jego sukcesu&#8230; Ale czy tym samym u nas jego szanse są już kompletnie pogrzebane? Szkoda byłoby, i nie piszę tego z pozycji wydawcy jedynie &#8211; bo już na nim raczej nie zarobię fortuny &#8211; ale kogoś, kto lekturę tysięcy kryminałów ma za sobą i potrafi wskazać, kto dobrze pisze.</p>
<p>Czemu jednak pisać o Woolrichu w portalu, który zajmuje się horrorem i grozą? Bo kilka jego powieści z grozą gatunkowo bardzo wiele mają wspólnego. Pomijając już fakt, ze jest też autorem powieści/horroru i kilku opowiadań z tego gatunku. Ale tych nie wydano u nas i zajmowanie się nimi w tym momencie byłoby oszustwem w stosunku do tych, którzy w oryginale nie czytają. Jestem tu zresztą zwolennikiem opcji, że lepiej czytać jak najwięcej po polsku, a jeśli takich dobrych lektur zabraknie (czy to możliwe?) komuś, niech sięga po oryginały.</p>
<p>Te powieści, którym każdy wielbiciel grozy powinien się przyjrzeć, to: „Noc ma tysiąc oczu”, „Czarne alibi” i „Ze strachu”. Odpowiedź na pytanie, czym na najprostszym poziomie literackim wyróżnia się opowieść w stylu grozy, jest banalna: klimatem. I takim samym klimatem wyróżniają się opowieści Woolricha. W nich zwykle długo trwa, nim padnie ten rozwiązujący kolejny etap dramatu motyw. Bohaterów tych opowieści poznajemy z dość drobiazgowych opisów ich zachowań czy myśli. I pozornie mogą one znudzić kogoś, kto lubi stosować metodę fotograficzną przy czytaniu literatury&#8230; Ale przecież dla czytelnika grozy taka lektura tekstu to profanacja. Tam się liczą takie właśnie smaczki, każdy skrzypiący schodek przed wejściem do kaplicy, gdzie zagnieździł się strach&#8230; I u Woolricha ten właśnie strach jest wyczuwalny dosłownie. Nikt chyba w literaturze popularnej tak STRACHU nie opisał. Do tego jeszcze wielbiciel grozy lubi to, co jest „nienazwane”. I chociaż u Woolricha musi być wszystko „wytłumaczalne”, bo przecież takie zasady obowiązują w literaturze kryminalnej, to jednak i w tej kwestii udało mu się po mistrzowsku wyjaśnić wszystko „normalnie”, a jednocześnie „zawiesić” to, co ma dodać jeszcze większego suspensu. Najlepiej to widać w powieści (sfilmowanej zresztą) „Noc ma tysiąc oczu”. Podanie tu fabuły byłoby grzechem. Nawet streszczenia początków intryg w powieściach Woolricha, które trzeba podawać na czwartej stronie okładki, są „grzechem” mało wybaczalnym, bo psują już „zaczyn” tych wyśmienitych suspensów, ale taki jest wymóg edycji książki. U Woolicha powinno być tylko: autor, tytuł i&#8230; do lady bibliotecznej czy księgarskiej z kolejnym jego tomem&#8230;</p>
<p>Na koniec jeszcze tylko jedno: jedynie Lovecraft lepiej mógłby napisać tę zbrodniczą historię opisaną w powieści „Czarne alibi”. Kto nie wierzy, niech przeczyta. Nie boję się, że mnie wyśmieje po lekturze. A na pewno nie będzie żałował tych kilku cudownych godzin spędzonych przy książce&#8230; Zresztą większość powieści Woolricha ma jedną oryginalną cechę, gdy chodzi o formę. Można dawkować sobie napięcie &#8211; jeśli ktoś potrafi się powstrzymać przy odwróceniu kartki na kolejny rozdział &#8211; bo są to zwykle historie, które składają się z kolejnych osobnych zdarzeń, nie w szkatułkowy sposób jak u Potockiego, czy jemu podobnych &#8211; które tylko wzmacniają to cudowne napięcie prowadzące do finału.</p>
<p>Czytajcie więc Cornella Woolricha, panie i panowie, bo jak nie jego, to kogo z tych mniej znanych? Jeśli to, co napisałem, sprawdzi się czytelnikom w praktyce, gotów jestem napisać o innych pisarzach, których wydaję&#8230;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/ksiazka-miesiaca-czarne-alibi/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>2</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12088</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Książka miesiąca: Dimiter</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-maj/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesiaca-maj</link>
					<comments>/teksty/ksiazka-miesiaca-maj/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Piotr Pocztarek]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Apr 2015 23:01:41 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12003</guid>

					<description><![CDATA[Kiedy zostałem poproszony przez redakcję Carpe Noctem o wybór książki miesiąca, moją pierwszą myślą było „no dobra, tylko którego Mastertona wybrać?”. Przez głowę przeszedł mi nawet szatańsko bezczelny pomysł opisania książki „Masterton: Twarzą w twarz z pisarzem” i zrobienia sobie mało eleganckiej autopromocji. Koniec końców jednak uznałem, że ten graniczący z przyjemnością zaszczyt trzeba wykorzystać [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Kiedy zostałem poproszony przez redakcję <em>Carpe Noctem</em> o wybór książki miesiąca, moją pierwszą myślą było „no dobra, tylko którego Mastertona wybrać?”. Przez głowę przeszedł mi nawet szatańsko bezczelny pomysł opisania książki „Masterton: Twarzą w twarz z pisarzem” i zrobienia sobie mało eleganckiej autopromocji. Koniec końców jednak uznałem, że ten graniczący z przyjemnością zaszczyt trzeba wykorzystać do polecenia lektury, która być może ukryła się przed Waszymi radarami, a zdecydowanie warta jest dogłębnego poznania. Wybór padł na powieść „Dimiter” autorstwa Williama Petera Blatty’ego, którego możecie skądinąd kojarzyć. „Egzorcysta”, anyone?<span id="more-12003"></span></p>
<p>Książka przenosi nas do Albanii w 1973 roku, a także do Jerozolimy w 1974. Poznajemy tajnego agenta, skrytobójcę, od początku sprawiającego wrażenie, jakby nie był zwykłym człowiekiem, a kimś w rodzaju istoty prawie że boskiej. Odporny na ból, potrafi wpłynąć na rozmówcę, roztaczając przed nim iluzję, można go łatwo pomylić z aniołem.</p>
<p>Pisać o tej powieści, to jak omawiać kilka książek naraz. To rzecz trudna w odbiorze, niechronologicznie poskładana i opisująca wydarzenia ukazane z perspektywy kilku osób. Blatty bawi się z czytelnikami, podrzuca mylne tropy, oszczędnie ujawnia nowe informacje, ale jednocześnie bardzo konsekwentnie i misternie splata wszystkie fragmenty w spójną całość.</p>
<p>To lektura na więcej niż jeden raz. Chodzi nie tylko o to, by w pełni docenić fabularny kunszt, ale przede wszystkim móc spokojnie rozkoszować się stylem Blatty’ego, który jest niewyczerpanym źródłem inspiracji dla każdego, kto myśli o związaniu swojego życia z pisarstwem.</p>
<p>Legendarny pisarz, scenarzysta i reżyser twierdzi, że „Dimiter” to powieść bardzo osobista i najważniejsza w jego karierze. Chociaż powstawała latami, zawsze ginęła w cieniu kultowego „Egzorcysty”. Tym bardziej warto się nad nią pochylić. To rzecz niezwykle smutna w swojej wymowie. Każdy z bohaterów wnosi jakąś ponurą, bolesną historię, a ów ból wylewa się z kart powieści, zmuszając czytelnika do wyhamowania i zastanowienia się nad życiem.</p>
<p>To nie jest dzieło dla każdego. Wymaga cierpliwości, otwartego umysłu, i wnikliwej obserwacji misternie utkanej sieci dialogów i opisów. To książka dla ludzi inteligentnych i wrażliwych, ale też zmęczonych i doświadczonych przykrymi zdarzeniami. Mała wielka perełka, obok której nie można przejść obojętnie.</p>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/ksiazka-miesiaca-maj/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">12003</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Carpe Noctem na Pyrkonie</title>
		<link>/wiadomosci/carpe-noctem-na-pyrkonie/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=carpe-noctem-na-pyrkonie</link>
					<comments>/wiadomosci/carpe-noctem-na-pyrkonie/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 14 Apr 2015 12:45:54 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Wiadomości]]></category>
		<category><![CDATA[wydarzenie]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11975</guid>

					<description><![CDATA[Już w następny weekend, 24-26 kwietnia, w Poznaniu odbędzie się kolejny Festiwal Fantastyki Pyrkon. W tym roku Carpe Noctem bierze nieco bardziej aktywny udział w tworzeniu programu tego wydarzenia. Zapraszamy wszystkich naszych czytelników na piątkowy wieczór, kiedy będziecie mogli wysłuchać prelekcji naszego współpracownika, Michała Rakowicza, a także dwóch paneli dyskusyjnych, w których udział wezmą oprócz [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Już w następny weekend, 24-26 kwietnia, w Poznaniu odbędzie się kolejny Festiwal Fantastyki Pyrkon. W tym roku Carpe Noctem bierze nieco bardziej aktywny udział w tworzeniu programu tego wydarzenia. Zapraszamy wszystkich naszych czytelników na piątkowy wieczór, kiedy będziecie mogli wysłuchać prelekcji naszego współpracownika, Michała Rakowicza, a także dwóch paneli dyskusyjnych, w których udział wezmą oprócz Michała także Agnieszka Brodzik i Szymon Cieśliński oraz zaproszeni przez organizatorów Pyrkonu goście: Łukasz Henel i Piotr Kulpa. Poniżej prezentujemy krótkie opisy karpiowych atrakcji. Zapraszamy też równie serdecznie na kingową prelekcję doskonale znanej naszym czytelnikom ekipy z Radio SK (<a href="http://pyrkon.pl/2015/index.php?go2=wydarzenie&amp;id=4919">klik</a>).<span id="more-11975"></span></p>
<h3>[PANEL] CZY LITERKI MOGĄ STRASZYĆ, CZYLI DLACZEGO LUDZIE CZYTAJĄ HORRORY</h3>
<div><b>termin: </b>pt 20:30<br />
<b>czas trwania: </b>0:50 min.</div>
<div><b>sala/miejsce: </b>Literacka 1<br />
<b>blok: </b>Literacki</div>
<p><b>opis:</b> Straszne historie towarzyszą człowiekowi praktycznie do początków cywilizacji i z jakiegoś powodu ciągle lubimy je sobie nawzajem opowiadać. Co takiego drzemie w tych historiach, że tak nas przyciągają? Dlaczego lubimy się straszyć? Czy horror to taki bezpieczny sport ekstremalny dla leniwych? Dawka adrenaliny bez wychodzenia z domu?</p>
<h4>Prowadzący:</h4>
<p><strong>Agnieszka Brodzik, Piotr Kulpa, Szymon Cieśliński, Michał Rakowicz, Łukasz Henel</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>[PANEL] 50 TWARZY HORRORU, CZYLI O RÓŻNORODNOŚCI GATUNKU</h3>
<div><b>termin: </b>pt 19:30<br />
<b>czas trwania: </b>0:50 min.</div>
<div><b>sala/miejsce: </b>Literacka 1<br />
<b>blok: </b>Literacki</div>
<p><b>opis:</b> Od opowieści niesamowitych, przez kosmiczny horror Lovecrafta po współczesną makabrę spod znaku Mastertona. Horror ma wiele obliczy i aż trudno uwierzyć, że tak różne historie mogą występować pod jednym sztandarem. Porozmawiajmy o tym, co budziło strach kiedyś, a co dzisiaj. Na panel zapraszamy zarówno fanów Phantom Pressu, jak i klasyki grozy.</p>
<h4>Prowadzący:</h4>
<p><strong>Agnieszka Brodzik, Szymon Cieśliński, Michał Rakowicz</strong></p>
<p>&nbsp;</p>
<h3>WEIRD FICTION W SERIALU &#8222;DETEKTYW&#8221;</h3>
<div><b>termin: </b>pt 22:00<br />
<b>czas trwania: </b>0:50 min.</div>
<div><b>sala/miejsce: </b>Rejestrowana 2<br />
<b>blok: </b>Serialowy</div>
<p><b>opis:</b> Serial „Detektyw” to nie tylko jedna z najlepszych produkcji telewizyjnych ostatnich lat, ale także swoisty miks opowieści detektywistycznej i weird fiction. Takie zestawienie nie powinno jednak dziwić, jeżeli weźmiemy pod uwagę, że twórca serialu Nic Pizzolatto, nie kryje swych inspiracji klasyką opowieści niesamowitej. Ale jakie nawiązania do klasyki weird fiction znajdziemy w serialu? Czy produkcję można zaliczyć do spadkobierców tego nurtu?</p>
<h4>Prowadzący:</h4>
<p><strong>Michał Rakowicz</strong></p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/wiadomosci/carpe-noctem-na-pyrkonie/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11975</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Książka miesiąca: Obcy</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-obcy/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesiaca-obcy</link>
					<comments>/teksty/ksiazka-miesiaca-obcy/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Deptuch]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 01 Mar 2015 09:00:15 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[science fiction]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11868</guid>

					<description><![CDATA[Gdy ktoś mnie budzi w środku nocy, przystawia broń do skroni i pyta, jaka książka grozy wywołała na mnie największe wrażenie, z automatu odpowiadam: „Obcy” Morta Castle’a. Autor ten jest niezaprzeczalnie mistrzem krótkiej formy, potrafiącym w kilku prostych i zwięzłych zdaniach zawrzeć kwintesencję własnych pomysłów, przemyśleń i spostrzeżeń. Jego proza emanuje prawdziwymi emocjami, pełnokrwistymi bohaterami [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Gdy ktoś mnie budzi w środku nocy, przystawia broń do skroni i pyta, jaka książka grozy wywołała na mnie największe wrażenie, z automatu odpowiadam: „Obcy” Morta Castle’a.</p>
<p>Autor ten jest niezaprzeczalnie mistrzem krótkiej formy, potrafiącym w kilku prostych i zwięzłych zdaniach zawrzeć kwintesencję własnych pomysłów, przemyśleń i spostrzeżeń. Jego proza emanuje prawdziwymi emocjami, pełnokrwistymi bohaterami i przede wszystkim niezwykłymi koncepcjami. Nie zna umiaru i ograniczeń. Nie ogląda się też na nikogo, tworząc w pełni niezależną i indywidualną prozę, w której odbicie znajdują różne konwencje literackie.<span id="more-11868"></span></p>
<p>Na tle prawie czterystu opowiadań jego dorobek powieściowy wypada strasznie blado. Napisał ich raptem cztery, a z dwóch wydanych w Polsce właśnie w „Obcych” wyniósł horror na wyżyny literackie i przełamał gatunkowe ograniczenia, tym samym sprawiając, że jego urokliwa proza całkowicie mną zawładnęła.</p>
<p>Bohater powieści, Michael Louden, to wzorowy przedstawiciel klasy średniej posiadający żonę, dwójkę dzieci, piękny dom na przedmieściu i szeroko uśmiechniętych przyjaciół. Jednak pod płaszczykiem typowych, wyćwiczonych zachowań, gestów i reakcji kryje się osoba żądna krwi i cierpienia, będąca przedstawicielem tytułowych Obcych. Przyczajony w cieniu ludzkich emocji oczekuje na swój czas, kiedy to wraz z innymi sobie podobnymi będzie mógł dać upust trawiącym go żądzom. Castle po mistrzowsku, od pierwszych stron, buduje napięcie i atmosferę używając oszczędnych, lecz świetnie dobranych słów oraz szokując niezwykle sugestywnymi obrazami uśmiercania. Sposób, w jaki Louden (w wielu aspektach bardzo przypominający serialowego Dextera Morgana – ale nie tego mięczaka z późniejszych sezonów, ale zimnego i wyrachowanego zabójcę z pierwszych odcinków) patrzy na świat &#8211; mrozi krew w żyłach i elektryzuje, a jednocześnie intryguje i zachwyca.</p>
<p>W takcie lektury niejednokrotnie zastanawiałem się czy mam do czynienia z horrorem czy też obyczajówką o niezwykle zdemoralizowanej i skrzywionej psychicznie jednostce, a może skrzętnie zamaskowanym science fiction. Castle pozostawia sporo miejsca na własne interpretacje, tak więc zapewne z każdym po trochu. I właśnie w tych niedopowiedzeniach i pozostawionych tropach doszukuję się maestrii autora, a o świetnie skonstruowanych „Obcych”, w których nie sposób przewidzieć finału, nie jestem w stanie zapomnieć. I mimo że minęło już kupę lat od ich przeczytania, wciąż świetnie pamiętam wiele scen i detali, które mną poruszyły i wzbudziły autentyczny strach.</p>
<p>Mort Castle to prawdziwy mistrz nowoczesnej grozy, którego płynność stylu, elegancja zwrotów i opisów sprawiają, że „Obcy” zasługuje na Wasze uwagę. Co by trochę podkręcić atmosferę, musicie wiedzieć, że autor znalazł się w pierwszej piątce „Top Terror Tales Of All Time” (pokonali go jedynie Clive Barker, E.A. Poe [dwa miejsca] oraz H.P. Lovecraft). A to już o czymś świadczy, prawda?</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/ksiazka-miesiaca-obcy/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11868</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Książka miesiąca: Jerker Virdborg, Czarny Krab</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-jerker-virdborg-czarny-krab/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesiaca-jerker-virdborg-czarny-krab</link>
					<comments>/teksty/ksiazka-miesiaca-jerker-virdborg-czarny-krab/#comments</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Wojciech Gunia]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Jan 2015 05:00:22 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Artykuły]]></category>
		<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Teksty]]></category>
		<category><![CDATA[apokalipsa]]></category>
		<category><![CDATA[Skandynawia]]></category>
		<category><![CDATA[Szwecja]]></category>
		<category><![CDATA[weird fiction]]></category>
		<category><![CDATA[wojna]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11703</guid>

					<description><![CDATA[Zapraszamy Was do śledzenia nowego cyklu na łamach Carpe Noctem. Co miesiąc będziemy prezentować jedną książkę wybraną przez pisarzy i publicystów związanych z naszym poletkiem. Wśród &#8222;Książek miesiąca&#8221; pojawiać się będą różne tytuły z interesujących nas gatunków, które nasi goście z różnych względów chcieliby Wam polecić. Czasami będą to absolutne nowości, czasami ponadczasowe klasyki, innym [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Zapraszamy Was do śledzenia nowego cyklu na łamach Carpe Noctem. Co miesiąc będziemy prezentować jedną książkę wybraną przez pisarzy i publicystów związanych z naszym poletkiem. Wśród &#8222;Książek miesiąca&#8221; pojawiać się będą różne tytuły z interesujących nas gatunków, które nasi goście z różnych względów chcieliby Wam polecić. Czasami będą to absolutne nowości, czasami ponadczasowe klasyki, innym razem z kolei zapomniane albo zupełnie nieznane perełki. A wszystkie polecane od serca.</p>
<hr />
<p><span id="more-11703"></span> Na <i>Czarnego Kraba</i> wpadłem zupełnym przypadkiem. Pewnego upalnego dnia, podczas krótkiego wyjazdu nad morze, schroniłem się przed niemiłosiernie grzejącym słońcem w namiocie z tanimi książkami. Z ciekawości, trochę dla perwersyjnej rozrywki, zacząłem przeglądać ofertę rzuconych luzem do kosza książek za kilka złotych. W tym przed-przemiałowym morzu literatury celebryckiej, poradników „jak żyć i osiągnąć sukces”, produkowanych metodą taśmową podróbek tego, co było na topie w ubiegłym sezonie (złogi posezonowe) <i>Czarny Krab</i> od samego początku wydał się książką z innego świata i wierzcie mi, że do dziś zachodzę w głowę jakie niesamowite zbiegi okoliczności sprawiły, że tam się znalazł. Już sam opis wydawcy, w którym poczesne miejsce znajdują takie słowa jak „wojna, krew, lód, mrok, mróz, śmierć” sprawiał, że „Czarny Krab” jawił się łyżką dziegciu wrzuconą do wielkiego garnca czytelniczego miodu, w którym wszystko jest proste i radosne, a krainy szczęśliwe są na wyciągnięcie ręki. Nie mogłem nie kupić tej książki, bo już wiedziałem, że w tym świecie pełnym niczym nieuzasadnionego optymizmu będzie nam ze sobą dobrze.</p>
<p align="justify">Przeczucie mnie nie myliło i <i>Czarny Krab</i> okazał się być dokładnie taką książką, jakiej się spodziewałem i dokładnie z gatunku tych, jakich zazwyczaj poszukuję. Niby powieść wojenna, ale stanowiąca w zasadzie antytezę powszechnego wyobrażenia o powieści wojennej. Nigdy nie dowiemy się, jakie są strony konfliktu, nigdy nie poznamy jego historii – przyczyn, punktów zwrotnych. Wojna w powieści Virdborga trwa „od zawsze” i zdaje się, że „będzie trwać zawsze”. Jednakże, mimo tego totalnego ujęcia, w historii Karla Edha i jego towarzyszy, wykonujących niesprecyzowaną, niewykonalną misję gdzieś pośród lodowych pustkowi zamarzniętego morza, nie ma żadnego rozmachu, żadnych fajerwerków, jest tylko z każdą stroną coraz bliższa kafkowskiej paraboli podróż do jądra ciemności.</p>
<p align="justify">Nazwisko Kafki jest tu zresztą bardzo dobrym punktem odniesienia, gdyż <i>Czarny Krab</i> niejako spełnia wiele kryteriów kafkowskiego „widzenia rzeczy”. Choć akcja powieści osadzona jest w „futurystycznej Skandynawii”, na co wskazuje nazewnictwo nielicznych punktów orientacyjnych, nie ma żadnych wątpliwości, że przestrzeń książki szwedzkiego twórcy to takie wszędzie-nigdzie. Podobnie jak i Karl Edh, główny bohater, nosi wszelkie znamiona everymana, toczącego nierówną, mimowolną walkę z absurdalnym światem i własnym uwikłaniem w niego. Sama historia jest bardzo prosta, obdarta z jakichkolwiek ozdobników narracyjnych, a na jej fundamencie rozrasta się wizja przede wszystkim metafizyczna.</p>
<p align="justify"><a name="_GoBack"></a> Świat „Czarnego Kraba”, choć pozornie realistyczny, ma w sobie coś nieuchwytnego, coś onirycznego, przy czym ten oniryzm charakteryzuje się mocno apokaliptycznym rysem (taka apokalipsa <i>in statu nascendi</i>). Od początku minimalistyczne scenografie (na wpół wymarłe miasta, opuszczone bazy wojskowe) podlegają redukcji, aż wreszcie sceną staje się skąpane w ciemności lodowe pustkowie. Nieliczne postaci przypominają raczej błąkające się po tym Niflheimie widma, ich głosy przypominają bardziej echo, które również – z każdą kolejną stroną zastępowane jest przez zwierzęcy charkot, dyszenie i sapanie pełne wyczerpania. To świat „wojny permanentnej” – świat, w którym zarzucono dialektykę niszczenia i tworzenia, świat, w którym wszystko powoli się rozpada, staje się fragmentaryczne, rzeczy uwalniają się od swojego kontekstu, zanikają znaczenia. W swoim manifeście <i>Kochajmy wojnę!</i> (1914) Giovani Papini pisze, w duchu futurystycznego entuzjazmu: <i>Po barbarzyńskim kroku rodzi się na gruzach nowa sztuka, a każda zagłada wojenna otwiera drogę nowym kierunkom. Zawsze będzie wiele do zrobienia, dopóki istnieje potrzeba tworzenia rozbudzana przez zniszczenie. Kochajmy wojnę i kosztujmy jej jak prawdziwi smakosze, dopóki trwa. Wojna jest przerażająca – właśnie dlatego, że budzi lęk i jest okropna, i obrzydliwa, i niszczycielska, musimy ją kochać całym naszym męskim sercem.</i> U Virdborga, w kreślonej przez niego wizji wojny totalnej są tylko gruzy, jest tylko walczące o przeżycie ciało w „podróży do kresu nocy”, ciało skazane na powtarzanie wciąż tego samego koszmaru. Wojna w <i>Czarnym krabie </i>to nie jest po prostu konflikt zbrojny, sytuacja zagrożenia – to sytuacja metafizyczna, totalność absurdu emanującego ludzką tożsamość, naturę. Żołnierze nigdy nie dowiedzą się, jakiej sprawie służyli, w imię czego poświęcali swoje życie. Demon świata skrył się w ciemnościach nocy i stamtąd pociąga za sznurki swoich marionetek. Notkę wydawniczą marketingowcy wydawnictwa zakończyli stwierdzeniem, że <i>Czarny Krab</i> <i>ukazuje nasze ciemne strony, ale i daje nadzieję. </i>No cóż, rozumiem konieczność sprzedania książki, ale prawdę mówiąc, w dziele Virdborga tej nadziei wiele nie ma, o ile w ogóle.</p>
<p align="justify">Tym, co pozwala się zanurzyć w absolutny koszmar wykreowany przez Szweda, jest bez wątpienia jego świetny, immersyjny styl. Tutaj znów wracamy do Kafki. Podobnie jak u autora <i>Kolonii karnej</i>, język Virdborga jest prosty, wręcz przeźroczysty, pozbawiony ozdobników, ale jednak bardzo plastyczny, wizyjny i w pewien nieuchwytny sposób poetycki. „Wyrafinowana prostota” w najlepszym wykonaniu.</p>
<p align="justify"><i>Czarny krab, </i>który przeraża bardziej niż większość horrorów, choć sam do horroru się nie zalicza,<i> </i>jest też książką, która zajmuje bardzo ważne miejsce w moim prywatnym rankingu lektur, które dały mi impuls od tego, by samemu zająć się pisaniem – jestem niemal pewien, że swoich opowiadań, które uważam za względnie najbardziej przyzwoite nie napisałbym bez niesamowicie stymulującego bodźca, jakim była ta krótka, z jednej strony kameralna, z drugiej – totalna powieść.</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/teksty/ksiazka-miesiaca-jerker-virdborg-czarny-krab/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>1</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11703</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Alicja to nie Aleksandra, czyli wywiad z Aleksandrą Zielińską</title>
		<link>/polecane/alicja-to-nie-aleksandra-czyli-wywiad-z-aleksandra-zielinska/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=alicja-to-nie-aleksandra-czyli-wywiad-z-aleksandra-zielinska</link>
					<comments>/polecane/alicja-to-nie-aleksandra-czyli-wywiad-z-aleksandra-zielinska/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Dec 2014 19:30:27 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Wywiady]]></category>
		<category><![CDATA[groteska]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11552</guid>

					<description><![CDATA[Z autorką "Przypadku Alicji", Aleksandrą Zielińską, rozmawia Paweł Mateja.]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p><strong>CN: Mieszkasz w Krakowie od urodzenia?</strong></p>
<p>AZ: Nie, urodziłam się w małej wiosce na Podkarpaciu, później przez chwilę byłam związana ze Stalową Wolą, a do Krakowa przeprowadziłam się w związku ze studiami i mieszkam tu już parę ładnych lat. Na początku było ciężko, bo za nic nie mogłam przyzwyczaić się do hałasu, zgiełku i całej masy ludzi naokoło. Tęskniłam za wsią i prawdę powiedziawszy tęsknię dalej, ale już w inny sposób, bo udało się nam z Krakowem nawzajem oswoić. Dzisiaj jestem zakochana w miejskim krajobrazie, ale wciąż w tej jego gorszej części. Unikam centrum, wolę ciemne uliczki, gdzie nie uświadczysz turystów, lubię szemrane knajpy na uboczu, nad galerie handlowe przedkładam ruiny. Przez wiele lat mieszkałam u stóp słynnego Szkieletora, teraz przeprowadziłam się w okolice resztek Prefabetu, władzom nie mogę wybaczyć zburzenia nieodżałowanego motelu Krak. Lubię industrialny, miejski klimat, cały ten brud i kurz, daleki od turystyki, zagranicznych inwestorów i kolorowych sklepów, a samo miasto jest dla mnie równorzędnym bohaterem. Przynajmniej na razie, jak będzie dalej, nie wiadomo. Mawia się, że jeśli pisarz pochodzi ze wsi to temat wybiera go sam, może kiedyś do tego dojrzeję, na razie zajmuję się tym, co mi bliskie.<span id="more-11552"></span></p>
<figure id="attachment_11677" aria-describedby="caption-attachment-11677" style="width: 340px" class="wp-caption aligncenter"><img loading="lazy" decoding="async" class="wp-image-11677 size-medium" src="/wp-content/uploads/2014/12/aleksandra_zielinska-urbaniuk1-340x227.jpg" alt="fot. Jarosław Urbaniuk" width="340" height="227" srcset="/wp-content/uploads/2014/12/aleksandra_zielinska-urbaniuk1-340x227.jpg 340w, /wp-content/uploads/2014/12/aleksandra_zielinska-urbaniuk1.jpg 640w" sizes="auto, (max-width: 340px) 100vw, 340px" /><figcaption id="caption-attachment-11677" class="wp-caption-text">fot. Jarosław Urbaniuk</figcaption></figure>
<p><strong>CN: Jeśli chodzi o studia, to skończyłaś, o ile dobrze pamiętam, niezwiązany z literaturą kierunek.</strong></p>
<p>Tak, wykształciłam się w dziedzinie totalnie oderwanej od nauk humanistycznych. Wiesz, mając dziewiętnaście lat kompletnie nie wiedziałam, co mam zrobić ze swoim życiem – nie powiem, żeby dzisiaj było inaczej – ale wtedy zdecydowałam się na najbardziej zachowawcze i bezpieczne wyjście. Ryzykować zaczęłam później i chociaż wciąż jestem związana z macierzystą uczelnią, weekendy spędzam na wydziale sztuki, a od listopada ruszam z nowym projektem. Chwilami ciężko jest to wszystko pogodzić, ale nie chcę potem żałować, że nie skorzystałam z jakiejś możliwości, która przytrafiła mi się po drodze.</p>
<p><strong>CN: Pytałem o to, żeby zrobić grunt pod trudniejszą kwestię. Bohaterka Twojego debiutu, Alicja, również zamieszkała w Krakowie w czasie studiów, opuszczając wieś. W kwestii studiów także jest pewna zgodność. Jednak Alicja to chyba nie Aleksandra? Może to jej pani Hyde?</strong></p>
<p>Masz rację, Alicja to nie Aleksandra, choć, jak sam zauważyłeś, pewne motywy są podobne. Zaraz się z tego wytłumaczę. Sto lat temu, jako większe dziecko albo młodsza nastolatka posłałam Maciejowi Parowskiemu, ówczesnego redaktorowi Nowej Fantastyki, swoje pierwsze opowiadanie. Jak łatwo zgadnąć było żałosne i naprawdę dziwię się, że komuś chciało się przez nie przebijać, a co dopiero skomentować. A jednak dostałam od Pana Parowskiego bardzo konstruktywną odpowiedź – proszę pisać o tym, na czym się pani zna. I staram się właśnie od tego zaczynać. Najłatwiej opowiadać o tym, z czym człowiek miał lub ma do czynienia, bezpośrednio lub nie. Mam nadzieję, że z czasem nabiorę na tyle doświadczenia, że z większą swobodą będę mogła iść dalej. Przypadek Alicji napisałam na życiowym zakręcie, gdzieś w pierwszej części studiów i włożyłam tam wiele rzeczy, z którymi się jakoś spotkałam. Ale powtórzę – Alicja to nie Aleksandra i chwała Bogu, bo z opinii, które do mnie docierają, ta bohaterka budzi raczej ambiwalentne uczucia, a ja przecież jestem taka sympatyczna! :) Z drugiej strony – we wszystkim, co wychodzi spod pióra pisarza, na pewno znajduje się jakaś jego część.</p>
<p><strong>CN: W Tobie Alicja nie budzi takich uczuć? Wydaje się być postacią skrojoną w taki sposób, żeby przede wszystkim budzić nieco emocji, które nie są jednoznacznie pozytywne.</strong></p>
<p>Zastanawiam się, na ile kogokolwiek interesuje, jakie emocje budzi we mnie bohater. Wychodzę z założenia, że w momencie gdy książka trafia na półki księgarń, to moją być przestaje i dopuszczam wszelkie możliwe interpretacje, czy innymi słowy zostawiam wolną rękę. Pracując nie zastanawiam się nad wykreowaniem bohatera, który będzie budził określone emocje. Wydaje mi się, że to wychodzi intuicyjnie na podstawie przedstawionych zdarzeń albo konfliktów, bo myślę, że często to konflikt jest siłą napędową fabuły. Zbombardowałam Alicję przeróżnymi sytuacjami, które pozwalają opisać ją przez konkretne zachowania. Jak mówiłam, jest różnie odbierana – jako ofiara losu, hipokrytka, sierota, z drugiej strony jako dziewczyna, która nie może wyzwolić się z ciężaru, jaki problematyczna rodzina wkłada jej na kark. Fajnie, że budzi zarówno negatywne, jak i pozytywne odczucia, niemniej jednak mam nadzieję, że zainteresuje czytelnika na tyle, by ten wytrwał z nią do końca książki :)</p>
<p><strong>CN: Najgorętsze uczucia z pewnością wywołać może u czytelników wątek aborcji. Czytając Twoją powieść nie odczuwałem w nim jednak szczególnego zaangażowania w którąś ze stron ciągnącego się pewnie od zawsze konfliktu. Może jednak źle odgaduję – <em>Przypadek Alicji</em> jest Twoją wypowiedzią w dyskursie aborcyjnym?</strong></p>
<p>Cieszę się, że tak to odebrałeś z punktu widzenia czytelnika. Masz rację, wątek aborcji nie był dla mnie najważniejszy, chciałam go użyć jako narzędzia do przedstawienia bohaterki, to po prostu kolejny problem, z jakim musiała się zmierzyć na swój własny, niedojrzały, pokrętny sposób. Zdaję sobie sprawę, że niektórzy mogą traktować tę książkę jako obrazę świętości, kij w mrowisko albo próbę zdobycia sławy w mało wyrafinowany sposób. Ale to już ryzyko wkalkulowane, bo nie staję po żadnej stronie barykady. Potrzebowałam elementu, który dookreśli losy bohaterki, a patrząc nawet na swoją grupę wiekową zauważyłam, że niechciana ciąża często traktowana jest jako kolejna kłoda, jaką życie rzuca pod nogi. Reakcje na takie sytuacje bywają różne, a wcale nie uważam, że akurat reakcja mojej bohaterki była jedyna i właściwa. Pozostaję neutralna, jak wiedźmin :)</p>
<hr />
<figure id="attachment_11519" aria-describedby="caption-attachment-11519" style="width: 100px" class="wp-caption alignleft"><a href="/recenzje/przypadek-alicji-zielinska/"><img loading="lazy" decoding="async" class="wp-image-11519" src="/wp-content/uploads/2014/12/zielinska-przypadek_alicji-214x340.jpg" alt="Przypadek Alicji - recenzja" width="100" height="159" srcset="/wp-content/uploads/2014/12/zielinska-przypadek_alicji-214x340.jpg 214w, /wp-content/uploads/2014/12/zielinska-przypadek_alicji-340x539.jpg 340w, /wp-content/uploads/2014/12/zielinska-przypadek_alicji.jpg 757w" sizes="auto, (max-width: 100px) 100vw, 100px" /></a><figcaption id="caption-attachment-11519" class="wp-caption-text">recenzja</figcaption></figure>
<p><em>Już przy oka­zji recen­zji anto­lo­gii „13 ran” widzia­łam poten­cjał w twór­czo­ści Zie­liń­skiej. Wyda­wało mi się, że choć fabu­lar­nie nie mówiła jesz­cze nic zapa­da­ją­cego na długo w pamięć, sty­li­stycz­nie zaczyna się­gać wysoko. I z nie­skry­waną satys­fak­cją stwier­dzam, że się nie pomy­li­łam, bo </em>Przy­pa­dek Ali­cji<em> jest napi­sany rewe­la­cyj­nie. Wypra­co­wa­nie takiego swo­bod­nego, cel­nego i miej­scami pie­kiel­nie dosad­nego języka, jed­no­cze­śnie nie popa­da­jąc w prze­sadę, jest praw­dziwą sztuką</em> &#8211; napisała Agnieszka Brodzik w recenzji książki &#8222;Przypadek Alicji&#8221;.</p>
<p><a title="Przy­pa­dek Ali­cji - recenzja" href="/recenzje/przypadek-alicji-zielinska/" target="_blank">przeczytaj całość</a></p>
<hr />
<p><strong>CN: A skąd w fabule wzięły się fantazje Lewisa Carrolla?</strong></p>
<p>Wszystko wyszło w sumie przypadkowo, ale mam nadzieję szczęśliwie. Otóż, nosiłam się już z pomysłem na książkę, układałam w głowie fabułę, ale wciąż brakowało mi jakiegoś wspólnego mianownika i punktu zaczepienia, który jakoś ładnie pospina te epizodyczne historie. Jako że interesuję się sztuką – wtedy dużo mniej niż teraz – chadzałam na przeróżne wystawy. Traf chciał, że w Galerii Pauza trafiłam na świetne zdjęcia Katarzyny Widmańskiej, których tematem była właśnie Alicja w Krainie Czarów i jakoś wszystko nagle trafiło na swoje miejsce. Wiedziałam, jakich chcę mieć bohaterów, w jaki sposób ich spiąć. Okazało się, że zaczęły w to pasować inne motywy, z którymi nie bardzo wiedziałam, co zrobić, jak np. królik ze „Wstrętu” Polańskiego. Chciałam również mieć zdjęcie Widmańskiej na okładce, nie wyszło, ale i tak jestem bardzo zadowolona z szaty graficznej, jaką zrobił mi WAB. Czerwono-czarna okładka jest świetna!</p>
<p><strong>CN: A Bogart to ten z <em>Casablanki</em> filmowej czy wiesza Świetlickiego? Między stronami Twojej powieści aż się roi od nawiązań i cytatów. Już choćby w tytułach rozdziałów.</strong></p>
<p>Owszem, jest tego sporo. Wynika to po części z dwóch rzeczy: po pierwsze sama lubię odnajdywać smaczki, a po drugie książka zaczynała mi się układać w ostrą, popkulturową jazdę bez trzymanki i uznałam, że zabiegi z cytowaniami mogą fajnie zagrać z całością. Niemniej jednak starałam się mocno pilnować, żeby nie przesadzić. W końcu żaden czytelnik nie chciałby czytać hermetycznych żartów, które rozumie chyba tylko autor. Zostawione przeze mnie tropy są bardzo różnorodne i mam nadzieję, że każdy znajdzie coś dla siebie. I fani dobrego klasycznego kina, i alternatywnej muzyki.</p>
<p><strong>CN: Jeszcze ani razu nie padło tutaj słowo “horror”. Powinno? Uważasz, że to dobra szufladka na <em>Przypadek Alicji</em>?</strong></p>
<p>Nie padło, bo w sumie nie zapytałeś :) Wiesz, ja zawsze jestem daleka od szufladkowania literatury. Sama – jeśli już – staram się dzielić książki na dobre i złe, ewentualnie średnie. Zdaję sobie sprawę, że naklejenie etykietki ułatwia czytelnikowi poruszanie się na rynku wydawniczym i znalezienie czegoś, co lubi, bo już zna. Z jednej strony to bezpieczne wyjście, ale z drugiej odmawiamy sobie innego punktu widzenia. Znam masę ludzi, która nie sięgnie po daną książkę, bo to np. fantastyka, a ja przecież fantastyki nie lubię. Osobiście próbuję zróżnicowanej literatury, bywa, że źle trafię, ale to przecież żaden powód do płaczu. Tym samym pozwolę sobie zachować komfort przemilczenia gatunkowej przynależności Alicji. To dla kogoś horror? Nie mam nic przeciwko. Romans? Ależ proszę, droga wolna. I nie próbuję migać się od odpowiedzi, bo wyszłam ze środowiska horroru i wcale się tego nie wstydzę, a wręcz cieszę – poznałam wielu wspaniałych ludzi, którzy bezpośrednio lub pośrednio pomogli mi dojść z tym swoim pisaniem od zakamarków twardego dysku aż tutaj.</p>
<p><strong>CN: A jaki horror ostatnio czytałaś?</strong></p>
<p>Ha, i tu mnie masz! Najpierw się odcinam od kwestii gatunkowych, a teraz tak czy inaczej muszę w nie zabrnąć. Schodzimy do problemu starego jak świat – mianowicie, czym horror jest, a czym nie jest, kwestia trudna, definicji multum, a ja tylko jedna. Ostatnią książką, jaką miałam w rękach, było „Milczenie owiec”, które odświeżałam sobie na potrzeby studiów i wciąż uważam, że to bardzo dobra rzecz, głównie pod względem drążonej psychologii. Pamiętam, jak na jednej z rozmów o pracę zapytano mnie o ulubionego schwarzcharaktera – miałam duży problem, bo na końcu języka Lecter, a tu doprecyzowują, że chodzi o fantasy. Ale wracając do meritum – dzisiaj wypożyczyłam <em>Dallas 63</em>. Wychowałam się na Kingu i choć dzisiaj od tych fascynacji odeszłam bardzo daleko, to wciąż z sentymentu czasem sięgam po jego rzeczy. A co mnie przeraża? Przeraża mnie Cormac McCarthy w „Drodze<em>”</em>.</p>
<p><strong>CN: Rzeczywiście McCarthy potrafi pisać rzeczy straszniejsze od wielu horrorów. A czy Aleksandra Zielińska ma zamiar przerażać czytelników w kolejnych książkach? Piszesz coś nowego?</strong></p>
<p>Nie wiem, na ile to, co prezentuję, może kogoś przestraszyć, ale jak już wspominałam wcześniej, dopuszczam wszelkiego rodzaju reakcje na moją radosną twórczość :) Cały czas nad czymś pracuję, bo trochę boję się, że wypadnę z rytmu. Staram się pilnować systematyczności pracy, choć bywa to trudne, głównie ze względu na to, że literatura nie jest jeszcze jedynym i najważniejszym aspektem, któremu mogę całkowicie poświęcić wolny czas. Mam nadzieję, że wkrótce to się zmieni, a tymczasem wciąż studiuję, wiąże mnie etat i inne obowiązki.</p>
<p><strong>CN: Ostatnie pytanie i jesteś wolna. Miciński czy Orbitowski?</strong></p>
<p>Nie, nie rób mi tego! Stawiasz mnie przed wyborem tragicznym, jakkolwiek nie odpowiem będę zgubiona :) Otóż, Orbitowskiego bardzo lubię i jeśli idzie o literaturę polską to często wymieniam go obok Dukaja i Szostaka, jako jednego z pisarzy, po których książki sięgam w ciemno. Natomiast Miciński wlazł w moje życie zupełnie przypadkowo. Mamy w Krakowie muzyczny projekt o nazwie Melancolia – jego członkowie odświeżają poezję Micińskiego przy świetnej, ambientowej muzyce, każdy koncert to spektakl. Polecam, widziałam ich nawet parę dni temu w Jazz Rock Cafe.</p>
<p>A tymczasem dziękuję za rozmowę i pozdrawiam wszystkich miłośników Carpe Noctem!</p>
<figure id="attachment_11584" aria-describedby="caption-attachment-11584" style="width: 226px" class="wp-caption aligncenter"><a href="/wp-content/uploads/2014/12/aleksandra_zielinska.jpg"><img loading="lazy" decoding="async" class="wp-image-11584 size-medium" src="/wp-content/uploads/2014/12/aleksandra_zielinska-226x340.jpg" alt="fot. Tomasz Jagiełło" width="226" height="340" srcset="/wp-content/uploads/2014/12/aleksandra_zielinska-226x340.jpg 226w, /wp-content/uploads/2014/12/aleksandra_zielinska-340x510.jpg 340w, /wp-content/uploads/2014/12/aleksandra_zielinska.jpg 417w" sizes="auto, (max-width: 226px) 100vw, 226px" /></a><figcaption id="caption-attachment-11584" class="wp-caption-text">fot. Tomasz Jagiełło</figcaption></figure>
<p>&nbsp;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/polecane/alicja-to-nie-aleksandra-czyli-wywiad-z-aleksandra-zielinska/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11552</post-id>	</item>
		<item>
		<title>Konferencja Światy Grozy &#8211; call for papers</title>
		<link>/wiadomosci/konferencja-swiaty-grozy-call-for-papers/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=konferencja-swiaty-grozy-call-for-papers</link>
					<comments>/wiadomosci/konferencja-swiaty-grozy-call-for-papers/#respond</comments>
		
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Dec 2014 08:18:18 +0000</pubDate>
				<category><![CDATA[Polecane]]></category>
		<category><![CDATA[Wiadomości]]></category>
		<category><![CDATA[horror]]></category>
		<category><![CDATA[konferencja]]></category>
		<category><![CDATA[Polska]]></category>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11540</guid>

					<description><![CDATA[Do dziesiątego stycznia można nadsyłać abstrakty do organizatorów Konferencji Światy Grozy. Sama konferencja odbędzie się w dniach 12-13 luty 2015 roku, a Carpe Noctem obejmie ją swoim patronatem. Serdecznie zapraszamy do zapoznania się ze szczegółami na temat samego wydarzenia na stronie swiatygrozy.wordpress.com, a także treści samego call for papers. Poniżej publikujemy fragment. &#8222;Ewolucja w obrębie fantastyki [&#8230;]]]></description>
										<content:encoded><![CDATA[<p>Do dziesiątego stycznia można nadsyłać abstrakty do organizatorów Konferencji Światy Grozy. Sama konferencja odbędzie się w dniach 12-13 luty 2015 roku, a Carpe Noctem obejmie ją swoim patronatem. Serdecznie zapraszamy do zapoznania się ze szczegółami na temat samego wydarzenia na stronie <a href="http://swiatygrozy.wordpress.com/">swiatygrozy.wordpress.com</a>, a także treści samego <em><a href="http://swiatygrozy.wordpress.com/cfp/">call for papers</a></em>. Poniżej publikujemy fragment.<span id="more-11540"></span></p>
<p>&#8222;Ewolucja w obrębie fantastyki grozy doprowadziła do poszukiwania nowych form wyrazu, prowokując do eksperymentowania z konwencją, do dyskusji z utartymi wzorcami, do odświeżenia skostniałych reguł kompozycyjnych. Polemika taka sygnalizuje jednocześnie inicjację kolejnego etapu w obszarze tej estetyki, gdzie stały schemat literacki uzupełniony zostaje o inspiracje rozmaitej proweniencji. Współczesny horror oraz fantastyka grozy to w zasadzie estetyka o charakterze intertekstualnym i transmedialnym, niemożliwa do zdeszyfrowania bez znajomości przedmiotu. Umniejszanie rangi tego rodzaju literatury, jak również i sztuki filmowej czy gier wideo – stanowiących przecież poczesny składnik kultury popularnej i masowej – sprowadza je do roli niewyszukanej rozrywki, pozbawiając istotnego znaczenia jako realnego czynnika kulturotwórczego. Współczesne światy grozy to bowiem przede wszystkim szeroki kontekst kulturowy, mieszczący w sobie odwołania do tradycji ludowej, folkloru miejskiego, kinematografii, technologii, historiozofii, psychologii czy wreszcie tkwiących głęboko w nas pytań o skrywane lęki czy fobie.&#8221;</p>
]]></content:encoded>
					
					<wfw:commentRss>/wiadomosci/konferencja-swiaty-grozy-call-for-papers/feed/</wfw:commentRss>
			<slash:comments>0</slash:comments>
		
		
		<post-id xmlns="com-wordpress:feed-additions:1">11540</post-id>	</item>
	</channel>
</rss>
