<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Książka miesiąca: listopad	</title>
	<atom:link href="/teksty/ksiazka-miesiaca-listopad/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-listopad/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=ksiazka-miesiaca-listopad</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 01 Jun 2016 09:11:45 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/teksty/ksiazka-miesiaca-listopad/#comment-302</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 02 Nov 2015 14:17:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12398#comment-302</guid>

					<description><![CDATA[Piękna powieść. Jeśli miałbym wskazać pisarza, który moim zdaniem najbardziej wpłynął na styl Stephena Kinga, to bez wątpienia Bradbury. Od którego King zresztą zaczerpnął więcej - ale mimo wszystko rzadko udawało mu się wspiąć na tak wysoki poziom, jak ta książka. O ile w ogóle mu się udało. Klimat w SWTWC jest unikatowy niezwykle intensywny. Czytałem chyba ze dwa lata temu, a doskonale go pamiętam.

&quot;Październikowa kraina&quot; również ma wiele genialnych momentów, &quot;451 stopni Fahrenheita&quot; było niezłe, ale nie dosięgło gigantycznych oczekiwań. &quot;Kroniki Marsjańskie&quot; wraz z resztą jego dorobku to mój wielki i piękny wyrzut sumienia.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Piękna powieść. Jeśli miałbym wskazać pisarza, który moim zdaniem najbardziej wpłynął na styl Stephena Kinga, to bez wątpienia Bradbury. Od którego King zresztą zaczerpnął więcej &#8211; ale mimo wszystko rzadko udawało mu się wspiąć na tak wysoki poziom, jak ta książka. O ile w ogóle mu się udało. Klimat w SWTWC jest unikatowy niezwykle intensywny. Czytałem chyba ze dwa lata temu, a doskonale go pamiętam.</p>
<p>&#8222;Październikowa kraina&#8221; również ma wiele genialnych momentów, &#8222;451 stopni Fahrenheita&#8221; było niezłe, ale nie dosięgło gigantycznych oczekiwań. &#8222;Kroniki Marsjańskie&#8221; wraz z resztą jego dorobku to mój wielki i piękny wyrzut sumienia.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
