<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: Opowieści i przypowieści	</title>
	<atom:link href="/recenzje/opowiesci-i-przypowiesci/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/recenzje/opowiesci-i-przypowiesci/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=opowiesci-i-przypowiesci</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Thu, 15 Sep 2016 12:05:00 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Żarłok Tv		</title>
		<link>/recenzje/opowiesci-i-przypowiesci/#comment-595</link>

		<dc:creator><![CDATA[Żarłok Tv]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 15 Sep 2016 12:05:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12948#comment-595</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/opowiesci-i-przypowiesci/#comment-593&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

Paweł Mateja &quot;Małą kobietę&quot; czytałem w takim mini zbiorku gdzie były również inne mało znane i jest SUPER. W ogóle ta historia o głodomorze - to jest jakiś obłęd [pozytywny]. Teraz sobie tak myślę, że można by tego głodomora jakoś zekranizować w ŻarłokTV, choć trudno było by oddać ten ciężar, albo przerobić to na komedię.

maszynistaGrot dałbyś linka do okladki tego wydania z ilustracjami Bruno ? BTW na Konglomeracie pojawiła się moja recenzja AMBROSE BIERCEa z C&#038;T zapraszam: http://konglomeratpodcastowy.pl/audycja-zkury/nadprzyrodzone/]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/opowiesci-i-przypowiesci/#comment-593">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>Paweł Mateja &#8222;Małą kobietę&#8221; czytałem w takim mini zbiorku gdzie były również inne mało znane i jest SUPER. W ogóle ta historia o głodomorze &#8211; to jest jakiś obłęd [pozytywny]. Teraz sobie tak myślę, że można by tego głodomora jakoś zekranizować w ŻarłokTV, choć trudno było by oddać ten ciężar, albo przerobić to na komedię.</p>
<p>maszynistaGrot dałbyś linka do okladki tego wydania z ilustracjami Bruno ? BTW na Konglomeracie pojawiła się moja recenzja AMBROSE BIERCEa z C&amp;T zapraszam: <a href="http://konglomeratpodcastowy.pl/audycja-zkury/nadprzyrodzone/" rel="nofollow ugc">http://konglomeratpodcastowy.pl/audycja-zkury/nadprzyrodzone/</a></p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/opowiesci-i-przypowiesci/#comment-593</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 10 Sep 2016 06:00:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12948#comment-593</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/opowiesci-i-przypowiesci/#comment-592&quot;&gt;Paweł Mateja&lt;/a&gt;.

Wydanie z MG jest cudowne. Mimo, iż rok wcześniej kupiłem sobie w księgarni &quot;Proces&quot; z innego wydawnictwa to po zakupieniu i przeczytaniu  MG od razu się tamtego pozbyłem bo nie było porównania...

Owszem, jest to jakieś wyjście jak piszesz - trzy powieści Kafki w jednej książce, ale &quot;Proces&quot; jest tak genialny że zasługuje na oddzielne ekskluzywne wydanie, takie jak  z MG. Po prostu jest to jedna z tych książek, do których się powraca. Jeśli miałbyś trzy powieści w jednym opasłym tomisku, to jest dobre rozwiązanie do przeczytania wszystkiego na raz, ale jeśli co jakiś czas być chciał powracać do danej powieści to trochę nieporęcznie byłoby brać za każdym razem do ręki taką &quot;cegłę&quot; z aż trzeba obszernymi utworami, żeby tylko jeden z nich przeczytać.

Ja wiem, że to może sztucznie wygląda zachwalanie z mojej strony tego wydania ilustrowanego &quot;Procesu&quot; , ale naprawdę jest przepiękne. Mimo, iż wcześniej chyba ze dwa razy przeczytałem tę powieść w innych wydaniach, to dopiero wersja MG spowodowała że poczułem właściwy klimat Kafki, po prostu czułem się jakby wcześniejsze wersje były jakieś niepełne, niedopracowane, przez co tylko częściowo wchłonąłem geniusz &quot;Procesu&quot;. Natomiast wydanie ilustrowane otworzyło mi wyobraźnie, te szkice Schulza naprawdę oddają właściwy nastrój Kafkowski, a dwa - bardzo dobry, czytelny jest układ stron, bez tej drobnicy literkowej, tylko na każdej stronie w centralnym miejscu tekst z przyjazną czcionką, coś jak w &quot;Demonie Ruchu&quot; Zysk-a, tylko jeszcze lepsze. U Kafki to bardzo ważne, bo w jego twórczości groteskowej każdy szczegół jest ważny, więc poprzez tak jasny obraz (więcej stron, za to na każdej kartce można lepiej skupić uwagę) naprawdę czuć tą przyjemność z lektury, mimo iż wcześniej już czytaliśmy tę powieść. 

Co do &quot;Małej kobiety&quot; - nie kojarzę opowiadania, mimo iż jakiś czas temu czytałem obszerne 2- tomowe wydanie opowiadań Kafki z biblioteki.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/opowiesci-i-przypowiesci/#comment-592">Paweł Mateja</a>.</p>
<p>Wydanie z MG jest cudowne. Mimo, iż rok wcześniej kupiłem sobie w księgarni &#8222;Proces&#8221; z innego wydawnictwa to po zakupieniu i przeczytaniu  MG od razu się tamtego pozbyłem bo nie było porównania&#8230;</p>
<p>Owszem, jest to jakieś wyjście jak piszesz &#8211; trzy powieści Kafki w jednej książce, ale &#8222;Proces&#8221; jest tak genialny że zasługuje na oddzielne ekskluzywne wydanie, takie jak  z MG. Po prostu jest to jedna z tych książek, do których się powraca. Jeśli miałbyś trzy powieści w jednym opasłym tomisku, to jest dobre rozwiązanie do przeczytania wszystkiego na raz, ale jeśli co jakiś czas być chciał powracać do danej powieści to trochę nieporęcznie byłoby brać za każdym razem do ręki taką &#8222;cegłę&#8221; z aż trzeba obszernymi utworami, żeby tylko jeden z nich przeczytać.</p>
<p>Ja wiem, że to może sztucznie wygląda zachwalanie z mojej strony tego wydania ilustrowanego &#8222;Procesu&#8221; , ale naprawdę jest przepiękne. Mimo, iż wcześniej chyba ze dwa razy przeczytałem tę powieść w innych wydaniach, to dopiero wersja MG spowodowała że poczułem właściwy klimat Kafki, po prostu czułem się jakby wcześniejsze wersje były jakieś niepełne, niedopracowane, przez co tylko częściowo wchłonąłem geniusz &#8222;Procesu&#8221;. Natomiast wydanie ilustrowane otworzyło mi wyobraźnie, te szkice Schulza naprawdę oddają właściwy nastrój Kafkowski, a dwa &#8211; bardzo dobry, czytelny jest układ stron, bez tej drobnicy literkowej, tylko na każdej stronie w centralnym miejscu tekst z przyjazną czcionką, coś jak w &#8222;Demonie Ruchu&#8221; Zysk-a, tylko jeszcze lepsze. U Kafki to bardzo ważne, bo w jego twórczości groteskowej każdy szczegół jest ważny, więc poprzez tak jasny obraz (więcej stron, za to na każdej kartce można lepiej skupić uwagę) naprawdę czuć tą przyjemność z lektury, mimo iż wcześniej już czytaliśmy tę powieść. </p>
<p>Co do &#8222;Małej kobiety&#8221; &#8211; nie kojarzę opowiadania, mimo iż jakiś czas temu czytałem obszerne 2- tomowe wydanie opowiadań Kafki z biblioteki.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Paweł Mateja		</title>
		<link>/recenzje/opowiesci-i-przypowiesci/#comment-592</link>

		<dc:creator><![CDATA[Paweł Mateja]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 09 Sep 2016 11:56:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12948#comment-592</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/recenzje/opowiesci-i-przypowiesci/#comment-591&quot;&gt;maszynistaGrot&lt;/a&gt;.

O, w ten &quot;Proces&quot; z MG w takim razie się zaopatrzę, bo swojego egzemplarza nie mam (poza ebookiem na Kindle). Ale ja bym najcieplej przyjął drugie takie tomisko z trzema powieściami w środku. W sumie nie wiem, czy by się zmieściły, ale nie były przesadnie obszerne. A jak nie, to osobno, też by mnie ucieszyły. Nie jestem maniakiem kolekcjonowania serii wydawniczych, ale takie solidne i zwarte wydania jednak czasem sprawiają, że serducho mocniej bije.

Bardzo jestem ciekaw, jak odbierzesz &quot;Małą kobietę&quot; - nie jest to zbyt znane opowiadanie, ale moim zdaniem w-s-p-a-n-i-a-ł-e.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/recenzje/opowiesci-i-przypowiesci/#comment-591">maszynistaGrot</a>.</p>
<p>O, w ten &#8222;Proces&#8221; z MG w takim razie się zaopatrzę, bo swojego egzemplarza nie mam (poza ebookiem na Kindle). Ale ja bym najcieplej przyjął drugie takie tomisko z trzema powieściami w środku. W sumie nie wiem, czy by się zmieściły, ale nie były przesadnie obszerne. A jak nie, to osobno, też by mnie ucieszyły. Nie jestem maniakiem kolekcjonowania serii wydawniczych, ale takie solidne i zwarte wydania jednak czasem sprawiają, że serducho mocniej bije.</p>
<p>Bardzo jestem ciekaw, jak odbierzesz &#8222;Małą kobietę&#8221; &#8211; nie jest to zbyt znane opowiadanie, ale moim zdaniem w-s-p-a-n-i-a-ł-e.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: maszynistaGrot		</title>
		<link>/recenzje/opowiesci-i-przypowiesci/#comment-591</link>

		<dc:creator><![CDATA[maszynistaGrot]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Sep 2016 05:24:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12948#comment-591</guid>

					<description><![CDATA[Mam, mam, udało się zakupić, choć ciężko było dostać. To będzie jeden z najbardziej smakowitych kąsków tego roku.

Absolutnie się Paweł zgadzam z Twoimi zachwytami, choć jeszcze książki nie napocząłem, ale znam najważniejsze opowieści Kafki ze starszych przekładów. &quot;List do ojca&quot; jest rzeczywiście urzekający, jak dla mnie to Dostojewski z krwi i kości zaprawiony niepokojącą kafkowską atmosferą. Choć przecież to nie jest najsłynniejsze opowiadanie Kafki, ale kto wie czy nie największe wrażenie na mnie zrobiło...

Również chciałbym aby PiW kontynuował Kafkę - &quot;Zamek&quot; byłby spełnieniem marzeń, choć i mniej wybitną &quot;Ameryką&quot; też bym nie pogardził. Wszystko tylko nie &quot;Proces&quot;, bo to najwybitniejsze dzieło Kafki jest dostępne w kilku różnych wydawnictwach, a na mojej półce jest chyba najwspanialsze jakie można sobie wyobrazić - z ilustracjami Bruna Schulza, twarda oprawa, wydawnictwa MG.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Mam, mam, udało się zakupić, choć ciężko było dostać. To będzie jeden z najbardziej smakowitych kąsków tego roku.</p>
<p>Absolutnie się Paweł zgadzam z Twoimi zachwytami, choć jeszcze książki nie napocząłem, ale znam najważniejsze opowieści Kafki ze starszych przekładów. &#8222;List do ojca&#8221; jest rzeczywiście urzekający, jak dla mnie to Dostojewski z krwi i kości zaprawiony niepokojącą kafkowską atmosferą. Choć przecież to nie jest najsłynniejsze opowiadanie Kafki, ale kto wie czy nie największe wrażenie na mnie zrobiło&#8230;</p>
<p>Również chciałbym aby PiW kontynuował Kafkę &#8211; &#8222;Zamek&#8221; byłby spełnieniem marzeń, choć i mniej wybitną &#8222;Ameryką&#8221; też bym nie pogardził. Wszystko tylko nie &#8222;Proces&#8221;, bo to najwybitniejsze dzieło Kafki jest dostępne w kilku różnych wydawnictwach, a na mojej półce jest chyba najwspanialsze jakie można sobie wyobrazić &#8211; z ilustracjami Bruna Schulza, twarda oprawa, wydawnictwa MG.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
