<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	xmlns:georss="http://www.georss.org/georss"
	xmlns:geo="http://www.w3.org/2003/01/geo/wgs84_pos#"
	
	>
<channel>
	<title>
	Komentarze do: KP #59: Kąpiąc lwa	</title>
	<atom:link href="/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/?utm_source=rss#038;utm_medium=rss&#038;utm_campaign=kp-59-kapiac-lwa</link>
	<description>Podcast i strona poświęcone literaturze, a dokładniej horrorowi, thrillerowi i kryminałowi. Przyświeca nam idea czegoś więcej niż opinii typu &#34;fajne, kupcie&#34;, więc na Carpe Noctem znajdziecie czasem szczegółowe analizy i dyskusje o książkach, czasem poruszamy też tematy bardziej ogólne, zaś większość naszych odcinków to recenzje, ale prawdziwe, szczere i krytyczne recenzje książek.</description>
	<lastBuildDate>Wed, 17 Feb 2021 19:04:41 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>
	hourly	</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>
	1	</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=6.7.1</generator>
	<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-146</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 01 Jul 2015 09:27:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12104#comment-146</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-145&quot;&gt;SK&lt;/a&gt;.

No widzisz, ja bym musiała tego Carolla przeczytać, żeby się z Tobą jeszcze spierać, ale wciąż mnie nie przekonałeś ;) Bo wiesz, równie dobrze możesz napisać, że odpowiednikiem tańca Indian jest magia i nagle z fantasy będzie realizm magiczny, a to nie o to chodzi ;) Ale w literaturze nie ma tak, że coś jest 100% takie albo owakie, to nie matma. Taka na przykład &quot;Droga&quot; McCarthy&#039;ego niby jest postapokalipsą, którą przecież zwykło się zaliczać do fantastyki, a jednak jakoś mainstream nie chce oddać tej powieści. Jakby się uparł to by można powiedzieć, że to też realizm magiczny - bo oprócz apokalipsy, o której nic nie wiemy, to nie ma tam żadnych elementów nadprzyrodzonych i całość jest do bólu wręcz realistyczna i nie przypomina typowych postapokaliptycznych SF-ów. Tak naprawdę nie ma jednej odpowiedzi i możemy tworzyć mniej lub bardziej przekonujące argumentacje. McCarthy raczej nie pisał książki z myślą &quot;nie no, to muszę zrobić tak i tak a nie inaczej, bo mi wyjdzie fantastyka zamiast RM i będzie koniec świata&quot; ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-145">SK</a>.</p>
<p>No widzisz, ja bym musiała tego Carolla przeczytać, żeby się z Tobą jeszcze spierać, ale wciąż mnie nie przekonałeś ;) Bo wiesz, równie dobrze możesz napisać, że odpowiednikiem tańca Indian jest magia i nagle z fantasy będzie realizm magiczny, a to nie o to chodzi ;) Ale w literaturze nie ma tak, że coś jest 100% takie albo owakie, to nie matma. Taka na przykład &#8222;Droga&#8221; McCarthy&#8217;ego niby jest postapokalipsą, którą przecież zwykło się zaliczać do fantastyki, a jednak jakoś mainstream nie chce oddać tej powieści. Jakby się uparł to by można powiedzieć, że to też realizm magiczny &#8211; bo oprócz apokalipsy, o której nic nie wiemy, to nie ma tam żadnych elementów nadprzyrodzonych i całość jest do bólu wręcz realistyczna i nie przypomina typowych postapokaliptycznych SF-ów. Tak naprawdę nie ma jednej odpowiedzi i możemy tworzyć mniej lub bardziej przekonujące argumentacje. McCarthy raczej nie pisał książki z myślą &#8222;nie no, to muszę zrobić tak i tak a nie inaczej, bo mi wyjdzie fantastyka zamiast RM i będzie koniec świata&#8221; ;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: SK		</title>
		<link>/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-145</link>

		<dc:creator><![CDATA[SK]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Jun 2015 19:34:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12104#comment-145</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-144&quot;&gt;Agnieszka Brodzik&lt;/a&gt;.

No i tu się własnie zgadzam &quot;Ale też podoba mi się taka interpretacja RM, gdzie to M wyraża się poprzez podejście do wierzeń - np. w jakiejś książce o Indianach po tańcu deszczu rozpętałaby się burza i albo nie wiadomo, czy to przypadek czy magia, albo autor wręcz daje subtelnie do zrozumienia, że po prostu taniec zadziałał. I znowu - wszystko to bez wyraźnego pójścia w stronę fantastyki.&quot;

Z tymże u Carrolla dochodzą PRZEDMIOTY - czyli CHMURA (w którą bohateowie wkładają ręce) albo RYBA-WEGORZ (kórą ci mechanicy jedzą) - czyli te przedmioty są takim odpowiednikiem tego tańca indian. Tylko że &quot;taniec w prośbie o deszcz&quot;-jego mechanika działania jest zrozumiała, a chmura która daje łączność z innymi NIE-więc Carroll ją musi opisać dodatkowo, ale robi to w sposób zupelnie nie odwołujący się do SF/fantasy.
  U Marqueza w tej wiosce Macquondo czy jak jej tam było też sa podobne numery. Dla mnie Carroll to taki pisarz dobry dla kobiet, a ja próbuję rozszerzyć jego zasięg na facetów ;D
a ja ogólnie wszystko bym nazywał FANTASY :D Bo kiedyś czytałem ROGERa CALLOISA &quot;Tom Wyobraźni&quot; z wyd SLOWO/OBRAZ/TERYTORIA i tam facet udowadniał że zdjęcie rzadko spotykanego kreta to jest  fantasy :D  i mnie przekonał ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-144">Agnieszka Brodzik</a>.</p>
<p>No i tu się własnie zgadzam &#8222;Ale też podoba mi się taka interpretacja RM, gdzie to M wyraża się poprzez podejście do wierzeń &#8211; np. w jakiejś książce o Indianach po tańcu deszczu rozpętałaby się burza i albo nie wiadomo, czy to przypadek czy magia, albo autor wręcz daje subtelnie do zrozumienia, że po prostu taniec zadziałał. I znowu &#8211; wszystko to bez wyraźnego pójścia w stronę fantastyki.&#8221;</p>
<p>Z tymże u Carrolla dochodzą PRZEDMIOTY &#8211; czyli CHMURA (w którą bohateowie wkładają ręce) albo RYBA-WEGORZ (kórą ci mechanicy jedzą) &#8211; czyli te przedmioty są takim odpowiednikiem tego tańca indian. Tylko że &#8222;taniec w prośbie o deszcz&#8221;-jego mechanika działania jest zrozumiała, a chmura która daje łączność z innymi NIE-więc Carroll ją musi opisać dodatkowo, ale robi to w sposób zupelnie nie odwołujący się do SF/fantasy.<br />
  U Marqueza w tej wiosce Macquondo czy jak jej tam było też sa podobne numery. Dla mnie Carroll to taki pisarz dobry dla kobiet, a ja próbuję rozszerzyć jego zasięg na facetów ;D<br />
a ja ogólnie wszystko bym nazywał FANTASY :D Bo kiedyś czytałem ROGERa CALLOISA &#8222;Tom Wyobraźni&#8221; z wyd SLOWO/OBRAZ/TERYTORIA i tam facet udowadniał że zdjęcie rzadko spotykanego kreta to jest  fantasy :D  i mnie przekonał ;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-144</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Jun 2015 09:36:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12104#comment-144</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-143&quot;&gt;ŻarłokTV__&lt;/a&gt;.

No, ten cytat też przerabialiśmy swego czasu w dyskusji ;) W każdym razie z tą definicją realizmu magicznego jest o tyle problem, że właśnie dużo osób zawłaszczyło sobie go, by unikać brzydkiego słowa &quot;fantastyka&quot;. Niby tylko dziennikarze i wydawcy, ale na bank masa akademików też rozszerza definicję, żeby zagarnąć interesujące ich tytuły, jednocześnie unikając posądzenia ich o zajmowanie się &quot;niepoważną fantastyką&quot;.
Moim ulubionym przykładem RM jest &quot;Pachnidło&quot;, bo pięknie można pokazać, na czym polega RM - element magiczny nigdy nie jest kwestionowany, ani też wyjaśniany, po prostu jest i koniec, czytelnik musi zaakceptować bez najmniejszego protestu, a jednak cała reszta książki nie ma krztyny fantastyki. Ale też podoba mi się taka interpretacja RM, gdzie to M wyraża się poprzez podejście do wierzeń - np. w jakiejś książce o Indianach po tańcu deszczu rozpętałaby się burza i albo nie wiadomo, czy to przypadek czy magia, albo autor wręcz daje subtelnie do zrozumienia, że po prostu taniec zadziałał. I znowu - wszystko to bez wyraźnego pójścia w stronę fantastyki.
Ostatnio czytałam thriller, w którym pojawił się tajemniczy wysłannik niebios. Przez całą książkę sugerowano, że to oszustwo, a na koniec okazało się, iż koleś faktycznie potrafił uzdrawiać. Strasznie to ogólnie tanie i beznadziejne było, ale też dobrze pokazuje rm - bo całość jest do bólu typowym thrillerem, nie licząc właśnie tego jednego motywu. I znowu pochodzenie przybysza nie jest wyjaśnione do końca, jego rola i cel też nie. A na koniec ginie i zostają tylko domysły.
W ogóle wg jednej z definicji to wyjaśnione RM jest już fantastyką, więc w sumie jeśli znasz dokładnie mechanikę działania tego M to już nie ma RM.
Kurwa, się rozpisałam, zaraz Mando przyjdzie. Jakby co zastrzegam sobie prawo do zamilknięcia bez ostrzeżenia :D]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-143">ŻarłokTV__</a>.</p>
<p>No, ten cytat też przerabialiśmy swego czasu w dyskusji ;) W każdym razie z tą definicją realizmu magicznego jest o tyle problem, że właśnie dużo osób zawłaszczyło sobie go, by unikać brzydkiego słowa &#8222;fantastyka&#8221;. Niby tylko dziennikarze i wydawcy, ale na bank masa akademików też rozszerza definicję, żeby zagarnąć interesujące ich tytuły, jednocześnie unikając posądzenia ich o zajmowanie się &#8222;niepoważną fantastyką&#8221;.<br />
Moim ulubionym przykładem RM jest &#8222;Pachnidło&#8221;, bo pięknie można pokazać, na czym polega RM &#8211; element magiczny nigdy nie jest kwestionowany, ani też wyjaśniany, po prostu jest i koniec, czytelnik musi zaakceptować bez najmniejszego protestu, a jednak cała reszta książki nie ma krztyny fantastyki. Ale też podoba mi się taka interpretacja RM, gdzie to M wyraża się poprzez podejście do wierzeń &#8211; np. w jakiejś książce o Indianach po tańcu deszczu rozpętałaby się burza i albo nie wiadomo, czy to przypadek czy magia, albo autor wręcz daje subtelnie do zrozumienia, że po prostu taniec zadziałał. I znowu &#8211; wszystko to bez wyraźnego pójścia w stronę fantastyki.<br />
Ostatnio czytałam thriller, w którym pojawił się tajemniczy wysłannik niebios. Przez całą książkę sugerowano, że to oszustwo, a na koniec okazało się, iż koleś faktycznie potrafił uzdrawiać. Strasznie to ogólnie tanie i beznadziejne było, ale też dobrze pokazuje rm &#8211; bo całość jest do bólu typowym thrillerem, nie licząc właśnie tego jednego motywu. I znowu pochodzenie przybysza nie jest wyjaśnione do końca, jego rola i cel też nie. A na koniec ginie i zostają tylko domysły.<br />
W ogóle wg jednej z definicji to wyjaśnione RM jest już fantastyką, więc w sumie jeśli znasz dokładnie mechanikę działania tego M to już nie ma RM.<br />
Kurwa, się rozpisałam, zaraz Mando przyjdzie. Jakby co zastrzegam sobie prawo do zamilknięcia bez ostrzeżenia :D</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: ŻarłokTV__		</title>
		<link>/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-143</link>

		<dc:creator><![CDATA[ŻarłokTV__]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jun 2015 20:40:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12104#comment-143</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-142&quot;&gt;Agnieszka Brodzik&lt;/a&gt;.

nie no ja żartem to pisałem - bo masz emotkę :)  Ztym realizmem jest ciężko :D ogólnie rzecz biorąc, a Mando rzeczywiście czyha za każdym rogiem ;P   Ale weź pod uwagę że Carrolla od czasów Krainy Chichów tak klasyfikują. I jeśli wziąć cytat Marqueza ten z wiki, że to jest realizm w którym magia i rzeczywistość tworzą jeden świat, który trudno ocenić gdzie zaczyna się a gdzie kończy magia to jest realizm magiczny - to można to dopasować do dużej ilości książek Carrolla.  Ja jestem fanem i Borgesa (mam wszystko co w PL wydali) Cortazara i Marqueza - więc z klasykami realizmu mag jestem obyty ;)
No a wyjaśnienie było takie na poczekaniu wymyślone odnośnie samego sztafażu .]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-142">Agnieszka Brodzik</a>.</p>
<p>nie no ja żartem to pisałem &#8211; bo masz emotkę :)  Ztym realizmem jest ciężko :D ogólnie rzecz biorąc, a Mando rzeczywiście czyha za każdym rogiem ;P   Ale weź pod uwagę że Carrolla od czasów Krainy Chichów tak klasyfikują. I jeśli wziąć cytat Marqueza ten z wiki, że to jest realizm w którym magia i rzeczywistość tworzą jeden świat, który trudno ocenić gdzie zaczyna się a gdzie kończy magia to jest realizm magiczny &#8211; to można to dopasować do dużej ilości książek Carrolla.  Ja jestem fanem i Borgesa (mam wszystko co w PL wydali) Cortazara i Marqueza &#8211; więc z klasykami realizmu mag jestem obyty ;)<br />
No a wyjaśnienie było takie na poczekaniu wymyślone odnośnie samego sztafażu .</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-142</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jun 2015 15:17:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12104#comment-142</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-141&quot;&gt;ŻarłokTV__&lt;/a&gt;.

Ale fantastyka to nie tylko fantasy. I ja Cię nie próbuję obrazić tylko podałeś jakieś dziwne wyjaśnienie, czym jest realizm magiczny, więc się zainteresowałam, ale ja też nie lubię prowadzić dyskusji o definicji realizmu magicznego (bo zaraz wpadnie taki Mando czy Cichy i kaplica, nie wyjdziemy z dyskusji do zimy, hehe). Tak tylko chciałam sprawdzić, czy faktycznie jest coś na rzeczy czy to raczej chwyt marketingowy.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-141">ŻarłokTV__</a>.</p>
<p>Ale fantastyka to nie tylko fantasy. I ja Cię nie próbuję obrazić tylko podałeś jakieś dziwne wyjaśnienie, czym jest realizm magiczny, więc się zainteresowałam, ale ja też nie lubię prowadzić dyskusji o definicji realizmu magicznego (bo zaraz wpadnie taki Mando czy Cichy i kaplica, nie wyjdziemy z dyskusji do zimy, hehe). Tak tylko chciałam sprawdzić, czy faktycznie jest coś na rzeczy czy to raczej chwyt marketingowy.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: ŻarłokTV__		</title>
		<link>/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-141</link>

		<dc:creator><![CDATA[ŻarłokTV__]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Jun 2015 14:54:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12104#comment-141</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-139&quot;&gt;Agnieszka Brodzik&lt;/a&gt;.

Nie wiem czy to obelga czy co ;) No jasne że jakby mi nie mówili to bym zaliczył to do magicznego. Tej książce bliżej do jakiejś basni/bajki niż do fantasy. Ja ją tak bardziej opisałem jako SF niż ona chyba jest sf, żeby zachęcić swojego &quot;idealnego czytelnika&quot; w myśl Umberto Eco. A od pewnego czasu nie wiem czemu w mojej głowie jak nagrywam coś to mi się jawi Mando i jako że on nie lubi realizu magicznego to ja bardziej gadam o tych innych stronach :D]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-139">Agnieszka Brodzik</a>.</p>
<p>Nie wiem czy to obelga czy co ;) No jasne że jakby mi nie mówili to bym zaliczył to do magicznego. Tej książce bliżej do jakiejś basni/bajki niż do fantasy. Ja ją tak bardziej opisałem jako SF niż ona chyba jest sf, żeby zachęcić swojego &#8222;idealnego czytelnika&#8221; w myśl Umberto Eco. A od pewnego czasu nie wiem czemu w mojej głowie jak nagrywam coś to mi się jawi Mando i jako że on nie lubi realizu magicznego to ja bardziej gadam o tych innych stronach :D</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-139</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Jun 2015 10:30:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12104#comment-139</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-138&quot;&gt;Skura&lt;/a&gt;.

No a tak zastanów się, jakby nikt Ci nie powiedział, że to realizm magiczny, to przyszłoby Ci do głowy, że to nie jest fantastyka tylko coś innego?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-138">Skura</a>.</p>
<p>No a tak zastanów się, jakby nikt Ci nie powiedział, że to realizm magiczny, to przyszłoby Ci do głowy, że to nie jest fantastyka tylko coś innego?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Skura		</title>
		<link>/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-138</link>

		<dc:creator><![CDATA[Skura]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Jun 2015 16:59:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12104#comment-138</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-134&quot;&gt;Agnieszka Brodzik&lt;/a&gt;.

To co to jest realizm magiczny? Gdzie to co mówię się nie potwierdza z nim?]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-134">Agnieszka Brodzik</a>.</p>
<p>To co to jest realizm magiczny? Gdzie to co mówię się nie potwierdza z nim?</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Agnieszka Brodzik		</title>
		<link>/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-134</link>

		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Brodzik]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 24 Jun 2015 09:04:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12104#comment-134</guid>

					<description><![CDATA[Skura, jak słucham o tym, czym wg Ciebie jest realizm magiczny i o czym opowiada książka, to myślę, że to jednak jest po prostu fantastyka, a nie żaden realizm magiczny. Pewnie wydawca uznał, że realizm magiczny się lepiej sprzedaje niż fantastyka.]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Skura, jak słucham o tym, czym wg Ciebie jest realizm magiczny i o czym opowiada książka, to myślę, że to jednak jest po prostu fantastyka, a nie żaden realizm magiczny. Pewnie wydawca uznał, że realizm magiczny się lepiej sprzedaje niż fantastyka.</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: SK		</title>
		<link>/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-133</link>

		<dc:creator><![CDATA[SK]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Jun 2015 20:05:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12104#comment-133</guid>

					<description><![CDATA[W odpowiedzi do &lt;a href=&quot;/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-132&quot;&gt;Szymas&lt;/a&gt;.

Dopiero teraz zkumałem że LEW nie lubi być kąpany - i teraz muszę od nowa czytac ksiażkę! ;D]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>W odpowiedzi do <a href="/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-132">Szymas</a>.</p>
<p>Dopiero teraz zkumałem że LEW nie lubi być kąpany &#8211; i teraz muszę od nowa czytac ksiażkę! ;D</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
		<item>
		<title>
		Autor: Szymas		</title>
		<link>/cnpodcast/kp-59-kapiac-lwa/#comment-132</link>

		<dc:creator><![CDATA[Szymas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 18 Jun 2015 15:44:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=12104#comment-132</guid>

					<description><![CDATA[Biedny kotek ;)]]></description>
			<content:encoded><![CDATA[<p>Biedny kotek ;)</p>
]]></content:encoded>
		
			</item>
	</channel>
</rss>
